{
  "_comment": "Query 3 Results Analysis: This query retrieved property-value pairs (excluding rdf:type) for instances of dbo:Politician, limited to 1,000 results. The output shows actual data values associated with politician properties, including detailed abstracts in multiple languages (English, Arabic), biographical information, and descriptive content. The results demonstrate the rich textual content available in DBpedia, with properties like dbo:abstract containing comprehensive biographical descriptions. The sample reveals the multilingual nature of the data and the detailed information available for individual politicians, providing concrete examples of how the identified properties are actually populated with real-world data.",
  "head": {
    "link": [],
    "vars": [
      "property",
      "value"
    ]
  },
  "results": {
    "distinct": false,
    "ordered": true,
    "bindings": [
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "en",
          "value": "Ahmed Hilmi Abd al-Baqi (Arabic: \u0623\u062D\u0645\u062F \u062D\u0644\u0645\u064A \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0628\u0627\u0642\u064A 1883 - 1963) was a soldier, economist, and politician, who served in various post-Ottoman Empire governments, and was Prime Minister of the short-lived All-Palestine Government in the Gaza Strip."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "en",
          "value": "Aisha Musa el-Said (also Asha, Ayesha, Mousa, Elsaid, El Said, Saeed, Arabic: \u0639\u0627\u0626\u0634\u0629 \u0645\u0648\u0633\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0639\u064A\u062F) is a Sudanese translator and politician who served as a member of the Sovereignty Council of Sudan, the country's collective head of state, between August 2019 and May 2021. Musa was one of six civilians to hold seats in the 11-member transitional government council, which took power following the Sudanese Revolution; the remaining five members were nominated by the Sudanese military. Musa and fellow Sovereignty Council member Raja Nicola are the first two women in modern Sudanese history to hold the role of a head of state. Musa is known as a women's rights activist and for advocating for improved, fairer and more decentralized education, and for the practical application of acquired knowledge in Sudan."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "en",
          "value": "Alain Vivien (born August 20, 1938) is a French Socialist Party (PS) politician, best known for chairing (1998\u20132002) the French Mission Interminist\u00E9rielle pour la Lutte contre les Sectes, MILS, a ministerial organization designed to observe the activities of various religious organizations defined as \"Sectes\" (cults)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "en",
          "value": "Alaiza Pashkevich (or Ciotka; Belarusian: \u0410\u043B\u0430\u0456\u0437\u0430 \u041F\u0430\u0448\u043A\u0435\u0432\u0456\u0447, Alaiza Pa\u0161kievi\u010D; 15 July 1876 \u2013 5 February 1916) was a Belarusian poet and political activist of Belarusian national-democratic rebirth."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "en",
          "value": "Archer Kent Blood (March 20, 1923 \u2013 September 3, 2004) was an American career diplomat and academic. He served as the last American Consul General to Dhaka, Bangladesh (East Pakistan at the time). He is famous for sending the strongly worded \"Blood Telegram\" protesting against the atrocities committed in the Bangladesh Liberation War. He also served in Greece, Algeria, Germany, Afghanistan and ended his career as charge d'affaires of the U.S. Embassy in New Delhi, India, retiring in 1982."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "en",
          "value": "Asma Mohamed Abdalla (also: Asmaa, Abdallah, Abdullah; Arabic: \u0623\u0633\u0645\u0627\u0621 \u0645\u062D\u0645\u062F \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0644\u0647\u200E) is a Sudanese diplomat. She became Sudan's first female Minister of Foreign Affairs in early September 2019 in the Transitional Cabinet of Prime Minister Abdalla Hamdok, during the 2019 Sudanese transition to democracy."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "en",
          "value": "Barack Hussein Obama II (/b\u0259\u02C8r\u0251\u02D0k hu\u02D0\u02C8se\u026An o\u028A\u02C8b\u0251\u02D0m\u0259/ b\u0259-RAHK hoo-SAYN oh-BAH-m\u0259; born August 4, 1961) is an American politician who served as the 44th president of the United States from 2009 to 2017. A member of the Democratic Party, Obama was the first African-American president of the United States. He previously served as a U.S. senator from Illinois from 2005 to 2008 and as an Illinois state senator from 1997 to 2004, and previously worked as a civil rights lawyer before entering politics. Obama was born in Honolulu, Hawaii. After graduating from Columbia University in 1983, he worked as a community organizer in Chicago. In 1988, he enrolled in Harvard Law School, where he was the first black president of the Harvard Law Review. After graduating, he became a civil rights attorney and an academic, teaching constitutional law at the University of Chicago Law School from 1992 to 2004. Turning to elective politics, he represented the 13th district in the Illinois Senate from 1997 until 2004, when he ran for the U.S. Senate. Obama received national attention in 2004 with his March Senate primary win, his well-received July Democratic National Convention keynote address, and his landslide November election to the Senate. In 2008, after a close primary campaign against Hillary Clinton, he was nominated by the Democratic Party for president and chose Joe Biden as his running mate. Obama was elected over Republican nominee John McCain in the presidential election and was inaugurated on January 20, 2009. Nine months later, he was named the 2009 Nobel Peace Prize laureate, a decision that drew a mixture of praise and criticism. Obama's first-term actions addressed the global financial crisis and included a major stimulus package, a partial extension of George W. Bush's tax cuts, legislation to reform health care, a major financial regulation reform bill, and the end of a major US military presence in Iraq. Obama also appointed Supreme Court Justices Elena Kagan and Sonia Sotomayor, the latter of whom became the first Hispanic American on the Supreme Court. His policy against terrorism downplayed Bush's counterinsurgency model, expanding air strikes and making extensive use of special forces, and encouraging greater reliance on host-government militaries. He also ordered the counterterrorism raid that killed Osama bin Laden. After winning re-election by defeating Republican opponent Mitt Romney, Obama was sworn in for a second term on January 20, 2013. In his second term, Obama took steps to combat climate change, signing a major international climate agreement and an executive order to limit carbon emissions. Obama also presided over the implementation of the Affordable Care Act and other legislation passed in his first term, and he negotiated a nuclear agreement with Iran and normalized relations with Cuba. The number of American soldiers in Afghanistan fell dramatically during Obama's second term, though U.S. soldiers remained in Afghanistan throughout Obama's presidency. Obama left office on January 20, 2017, and continues to reside in Washington, D.C. His presidential library in Chicago began construction in 2021. During Obama's terms as president, the United States' reputation abroad, as well as the American economy, significantly improved. Rankings by scholars and historians place him among the upper to mid tier of American presidents. Since leaving office, Obama has remained active in Democratic politics, including campaigning for candidates in various American elections. Outside of politics, Obama has published three bestselling books: Dreams from My Father (1995), The Audacity of Hope (2006) and A Promised Land (2020)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "en",
          "value": "Fusajir\u014D Yamauchi (\u5C71\u5185 \u623F\u6CBB\u90CE, Yamauchi Fusajir\u014D, 22 November 1859 \u2013 1 January 1940), born Fusajir\u014D Fukui (\u798F\u4E95 \u623F\u6CBB\u90CE), was a Japanese entrepreneur who founded the company that is now known as Nintendo. Yamauchi lived in Kyoto, Japan and had a wife and a daughter, Tei Yamauchi, who later married Sekiryo Kaneda."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "en",
          "value": "Gustavo Francisco Petro Urrego ODB ODSC (Spanish pronunciation: [\u0261us\u02C8ta\u03B2o f\u027Ean\u02C8sisko \u02C8pet\u027Eo u\u02C8re\u0263o]; born 19 April 1960) is a Colombian economist, politician, and former guerrilla fighter who is the current president of Colombia since 2022. He defeated Rodolfo Hern\u00E1ndez Su\u00E1rez in the second round of the 2022 Colombian presidential election on 19 June. After taking office, Petro was considered by analysts as Colombia's first-ever left-wing president. At 17 years of age, Petro became a member of the guerrilla group 19th of April Movement, which later evolved into the M-19 Democratic Alliance, a political party in which he was elected to be a member of the Chamber of Representatives in the 1991 Colombian parliamentary election. He served as a senator as a member of the Alternative Democratic Pole (PDA) party following the 2006 Colombian parliamentary election with the second-largest vote. In 2009, he resigned his position to run in the 2010 Colombian presidential election, finishing fourth in the race. Due to ideological disagreements with the leaders of the PDA, he founded the Humane Colombia movement to compete for the mayoralty of Bogot\u00E1. On 30 October 2011, he was elected mayor in the local elections, a position he assumed on 1 January 2012. In the first round of the 2018 Colombian presidential election, he came second with over 25% of the votes on 27 May, and lost in the run-off election on 17 June."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "en",
          "value": "John Fitzgerald Kennedy (May 29, 1917 \u2013 November 22, 1963), often referred to by his initials JFK and the nickname Jack, was an American politician who served as the 35th president of the United States from 1961 until his assassination near the end of his third year in office. Kennedy was the youngest person to assume the presidency by election. He was also the youngest president at the end of his tenure. Kennedy served at the height of the Cold War, and the majority of his work as president concerned relations with the Soviet Union and Cuba. A Democrat, he represented Massachusetts in both houses of the U.S. Congress prior to his presidency. Born into the prominent Kennedy family in Brookline, Massachusetts, Kennedy graduated from Harvard University in 1940 before joining the U.S. Naval Reserve the following year. During World War II, he commanded a series of PT boats in the Pacific theater. Kennedy's survival of the sinking of PT-109 and rescue of his fellow sailors made him a war hero for which he earned the Navy and Marine Corps Medal, but left him with serious injuries. After a brief stint in journalism, Kennedy represented a working-class Boston district in the U.S. House of Representatives from 1947 to 1953. He was subsequently elected to the U.S. Senate and served as the junior senator for Massachusetts from 1953 to 1960. While in the Senate, Kennedy published his book, Profiles in Courage, which won a Pulitzer Prize. In the 1960 presidential election, he narrowly defeated Republican opponent Richard Nixon, who was the incumbent vice president. Kennedy's humor, charm, and youth in addition to his father's money and contacts were great assets in his campaign. Kennedy's campaign gained momentum after the first televised presidential debates in American history. He was the first Catholic elected president. Kennedy's administration included high tensions with communist states in the Cold War. As a result, he increased the number of American military advisers in South Vietnam. The Strategic Hamlet Program began in Vietnam during his presidency. In April 1961, he authorized an attempt to overthrow the Cuban government of Fidel Castro in the failed Bay of Pigs Invasion. In November 1961, he authorized the Operation Mongoose, also aimed at removing the communists from power in Cuba. He rejected Operation Northwoods in March 1962, but his administration continued to plan for an invasion of Cuba in the summer of 1962. The following October, U.S. spy planes discovered Soviet missile bases had been deployed in Cuba; the resulting period of tensions, termed the Cuban Missile Crisis, nearly resulted in the breakout of a global thermonuclear conflict. He also signed the first nuclear weapons treaty in October 1963. Kennedy presided over the establishment of the Peace Corps, Alliance for Progress with Latin America, and the continuation of the Apollo program with the goal of landing a man on the Moon before 1970. He also supported the civil rights movement but was only somewhat successful in passing his New Frontier domestic policies. On November 22, 1963, Kennedy was assassinated in Dallas. His vice president, Lyndon B. Johnson, assumed the presidency upon Kennedy's death. Lee Harvey Oswald, a former U.S. Marine, was arrested for the assassination, but he was shot and killed by Jack Ruby two days later. The FBI and the Warren Commission both concluded Oswald had acted alone. After Kennedy's death, Congress enacted many of his proposals, including the Civil Rights Act of 1964 and the Revenue Act of 1964. Despite his truncated presidency, Kennedy ranks highly in polls of U.S. presidents with historians and the general public. His personal life has also been the focus of considerable sustained interest following public revelations in the 1970s of his chronic health ailments and extramarital affairs. Kennedy is the most recent U.S. president to have died in office."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "en",
          "value": "Marcia Stephens Bloom Bernicat (born 1953) is an American diplomat who is the current Director General of the Foreign Service. She is a former United States Ambassador to Bangladesh. She served as Ambassador to Senegal and Guinea-Bissau from 2008 to 2011. From January 1, 2019, to April 3, 2020, she was Principal Deputy Assistant Secretary in the Bureau of Oceans and International Environmental and Scientific Affairs at the Department of State."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "en",
          "value": "Michelle LaVaughn Robinson Obama (born January 17, 1964) is an American attorney and author who served as first lady of the United States from 2009 to 2017. She was the first African-American woman to serve in this position. She is married to former President Barack Obama. Raised on the South Side of Chicago, Obama is a graduate of Princeton University and Harvard Law School. In her early legal career, she worked at the law firm Sidley Austin where she met Barack Obama. She subsequently worked in nonprofits and as the associate dean of Student Services at the University of Chicago as well as the vice president for Community and External Affairs of the University of Chicago Medical Center. Michelle married Barack in 1992, and together they have two daughters. Obama campaigned for her husband's presidential bid throughout 2007 and 2008, delivering a keynote address at the 2008 Democratic National Convention. She has subsequently delivered acclaimed speeches at the 2012, 2016, and 2020 conventions. As first lady, Obama served as a role model for women and worked as an advocate for poverty awareness, education, nutrition, physical activity, and healthy eating. She supported American designers and was considered a fashion icon. After her husband's presidency, Obama's influence has remained high. In 2020, Obama topped Gallup's poll of the most admired woman in America for the third year running."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "en",
          "value": "Thad William Allen (born 16 January 1949) is a former admiral of the United States Coast Guard who served as the 23rd commandant from 2006 to 2010. Allen is best known for his widely praised performance directing the federal response to hurricanes Katrina and Rita in the Gulf Coast region from September 2005 to January 2006, and for his role as National Incident Commander of the Unified Command for the Deepwater Horizon oil spill in the Gulf of Mexico in 2010. Robert J. Papp Jr. succeeded him as Commandant on 25 May 2010. Allen remained on active duty for 36 days after being succeeded as commandant while serving as Deepwater Horizon National Incident Commander. He officially retired from the U.S. Coast Guard on 30 June 2010, but continued to serve as National Incident Commander for an additional three months. He has worked as an Executive Vice President at Booz Allen Hamilton since November 2011."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "en",
          "value": "Wenceslao Benitez Inglott OAX (30 April 1879 \u2013 22 December 1954) was a distinguished Spanish navy officer, scientist, and engineer."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "en",
          "value": "\u00C1lvaro Uribe V\u00E9lez CYC (born 4 July 1952) is a Colombian politician who served as the 31st President of Colombia from 7 August 2002 to 7 August 2010. Uribe started his political career in his home department of Antioquia. He held offices in the Public Enterprises of Medell\u00EDn and in the Ministry of Labor and was the director of the Special Administrative Unit of Civil Aeronautics (1980\u20131982). He became the Mayor of Medell\u00EDn in October 1982. He was a senator between 1986 and 1994 and finally the Governor of Antioquia between 1995 and 1997 before being elected President of Colombia in 2002. Following his 2002 election, Uribe led an all-out military offensive against leftist guerrilla groups such as the FARC and the ELN with funding and backing from the Clinton and Bush administrations in the form of a 2.8 billion dollars direct foreign aid package called \"Plan Colombia\", as well as leading a controversial effort to demobilize the right-wing paramilitary group known as the AUC, all of which are part of the Colombian Armed Conflict. His role in the conflict was accompanied by large-scale alleged exactions: thousands of civilians were killed by the Colombian army, as part of the \"False positives\" scandal, with almost total impunity. Their deaths are being investigated by the United Nations. Millions of people have been victims of forced displacement. In August 2010, Uribe was appointed vice-chairman of the UN panel investigating the Gaza flotilla raid. In 2012 Uribe and a group of political allies founded the right-wing Democratic Center movement to contest the 2014 national elections. He was elected senator in the 2014 parliamentary election and took office in July 2014. Uribe was critical of his successor Juan Manuel Santos's peace talks with the FARC guerrillas. In August 2020, the Supreme Court of Justice of Colombia ordered his arrest as part of an investigation into bribery and witness tampering. He was released from house arrest on 10 October. The case went to the Fiscal\u00EDa General de la Naci\u00F3n, after which Uribe resigned from his Senate seat. A number of his political opponents have claimed for years that Uribe should be prosecuted, alleging he has ties with paramilitarism."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "\n*  Datos: Q6292991"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "\n*  Datos: Q946718"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "\n*  Wikimedia Commons alberga una categor\u00EDa multimedia sobre Charles Adams Mosher. Charles Adams Mosher (7 de mayor de 1906 \u2013 16 de noviembre de 1984) fue un Representante estadounidense por Ohio.Charles Adams Mosher naci\u00F3 en Sandwich, Illinois. Se gradu\u00F3 por el Instituto de Estudios Secundarios de Sandwich y el Oberlin College en 1928. Fue empleado en la prensa diaria en Aurora, Illinois, y Janesville, Wisconsin de 1929 a 1940. Fue presidente y gerente de la compa\u00F1\u00EDa de impresi\u00F3n Oberlin (Oberlin Printing Company) y redactor-editor del Oberlin News-Tribune desde 1940 a 1961. Fue concejal del Ayuntamiento de Oberlin, desde 1945 a 1951. Fue miembro del Senado del Estado de Ohio desde 1951 a 1960, miembro de la Comisi\u00F3n de Administraci\u00F3n Legislativa de Ohio desde 1947 hasta 1959, y vicepresidente de la Comisi\u00F3n de Encuesta Escolar de Ohio desde 1954 a 1955. Fue delegado de la Conferencia de la Casa Blanca sobre la Educaci\u00F3n en 1955, Director de la Mejora y el Desarrollo de la Corporaci\u00F3n Oberlin y miembro de la Comisi\u00F3n Presidencial sobre Ciencias del Mar, Ingenier\u00EDa y Recursos, desde 1967 hasta 1969. En 1961 figuraba en la lista del Comit\u00E9 de Ciencia y Astron\u00E1utica. Dicho Comit\u00E9 estaba presidido por Overton Brooks, y por lo tanto contribuy\u00F3 a lo que ahora se conoce como el 'Informe Brookings' (1961). El informe aborda las implicaciones a largo plazo para la sociedad americana de la exploraci\u00F3n del espacio. Mosher fue elegido como republicano en el  Congreso y para los siete congresos siguientes. No se present\u00F3 para la reelecci\u00F3n en 1976. Fue Director Ejecutivo del Comit\u00E9 de Ciencia y Tecnolog\u00EDa en Washington, DC, desde 1977 a 1979. Fue socio del Centro Internacional para Acad\u00E9micos Woodrow Wilson en el Instituto Smithsoniano en 1980. Recibi\u00F3 su doctorado por la Universidad de Oberlin en 1982. Residi\u00F3 en Oberlin, Ohio, hasta su muerte, el 16 de noviembre 1984."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "' Anna Elizabeth Burke' AO (1 de enero de 1966) es una expol\u00EDtica australiana y actual miembro del Tribunal de Apelaciones Administrativas. Fue miembro de la C\u00E1mara de Representantes de Australia desde octubre de 1998 hasta mayo de 2016, en representaci\u00F3n de la Divisi\u00F3n de Chisholm, Victoria. Desde octubre de 2012 hasta noviembre de 2013, fue Presidenta de la C\u00E1mara de Representantes de Australia ."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "'Akosita Havili Lavulavu (n. 1985) es una pol\u00EDtica tongana. Es la actual Ministra de Infraestructura y Turismo de Tonga desde el 9 de octubre de 2019.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "'Felipe Salido Zayas'. Fue un destacado ingeniero militar, distinguido maestro y pol\u00EDtico mexicano. Naci\u00F3 en \u00C1lamos, Sonora, el 20 de mayo de 1863. Sus padres fueron el terrateniente y empresario Francisco Salido Obreg\u00F3n y Carmen Zayas y uno de sus hermanos, el mayor, fue , militar de carrera, tambi\u00E9n constructor, Prefecto de \u00C1lamos y fundador de Nacional Financiera. Su infancia transcurri\u00F3 en su tierra natal, con instrucci\u00F3n privada de alta calidad, donde su familia, particularmente su padre y la rama paterna, ten\u00EDan gran renombre y poder en el lugar y proven\u00EDan de un antiguo linaje que se remonta un milenio en \u00DAbeda, Espa\u00F1a y otros lugares de Europa."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "'Muamar Muhamad Abu-minyar el Gadafi\u200B \u2014aunque existen otras formas de transliterar su nombre (como Mouammar o Muammar Kadhafi, por ejemplo)\u2014 (en \u00E1rabe: \u0645\u064F\u0639\u064E\u0645\u064E\u0651\u0631 \u0627\u0644\u0642\u064E\u0630\u064E\u0651\u0627\u0641\u0650\u064A, tr. Mu\u2018ammar al-Qa\u1E0F\u1E0F\u0101f\u012B, pronunciado:   (?\u00B7i); Sirte, Libia, 7 de junio de 1942-ibidem, 20 de octubre de 2011)\u200B\u200B fue un militar, pol\u00EDtico y dictador\u200B\u200B\u200B\u200B   libio que gobern\u00F3 su pa\u00EDs durante 42 a\u00F1os, desde el 1 de septiembre de 1969\u200B hasta el d\u00EDa de su muerte en 2011. Durante su estancia de varias d\u00E9cadas en el poder, promovi\u00F3 la \u00ABtercera teor\u00EDa universal\u00BB y la yamahiriya como la ideolog\u00EDa y el Estado socialista ideales para el tercer mundo, respectivamente. Aunque desde 1979 oficialmente no ocup\u00F3 ning\u00FAn cargo p\u00FAblico, se le atribuy\u00F3 el t\u00EDtulo honor\u00EDfico de \u00ABl\u00EDder de la Revoluci\u00F3n\u00BB o \u00ABhermano l\u00EDder y gu\u00EDa de la Revoluci\u00F3n\u00BB, seg\u00FAn declaraciones del gobierno y funcionarios de prensa.\u200B Tras titularse como licenciado en Derecho,\u200B lider\u00F3 la Revoluci\u00F3n del 1 de septiembre en 1969 que derroc\u00F3 al rey Idris I de Libia, sustituyendo el Reino de Libia por la Rep\u00FAblica \u00C1rabe Libia. Como parte de su programa socialista de gobierno, Gadafi nacionaliz\u00F3 en la d\u00E9cada de 1970 toda empresa privada, incluyendo la tierra, la industria petrolera y los bancos, y permitiendo solo los peque\u00F1os negocios familiares.\u200B Por la edad con la que tom\u00F3 el poder, su imagen de militar rebelde y sus pol\u00EDticas izquierdistas anticolonialistas y antioccidentales y de distribuci\u00F3n de la riqueza, fue calificado frecuentemente como el \u00ABChe Guevara \u00E1rabe\u00BB.\u200B Gobern\u00F3 su pa\u00EDs durante 42 a\u00F1os. Su gobierno se caracteriz\u00F3 por violaciones permanentes a los derechos humanos, censura, tortura, persecuci\u00F3n a sus opositores pol\u00EDticos y por su ferocidad contra los civiles.\u200B\u200B\u200B\u200B Quiso ser el sucesor del l\u00EDder egipcio Gamal Abdel Nasser, como cabeza visible del panarabismo y del socialismo \u00E1rabe e intent\u00F3 en m\u00E1s de una ocasi\u00F3n, sin \u00E9xito, unificar a Libia con alguno de estos pa\u00EDses \u00E1rabes: Egipto, Sud\u00E1n, Siria e Irak, llegando incluso a formar la Federaci\u00F3n de Rep\u00FAblicas \u00C1rabes entre 1972 y 1977. Adicionalmente, Gadafi hizo intentos por unificar Libia con T\u00FAnez, Argelia, Marruecos y Chad. Asimismo, quiso posicionarse como sucesor del entonces presidente yugoslavo Josip Broz Tito y del pol\u00EDtico indio Sri Pandit Jawaharlal Nehru dentro del Movimiento de Pa\u00EDses No Alineados, para convertirse en el l\u00EDder de esta organizaci\u00F3n de Estados tercermundistas no alineados ni con el capitalismo estadounidense ni con el socialismo sovi\u00E9tico. En su ejercicio del poder tuvo varias metamorfosis en su alineaci\u00F3n geopol\u00EDtica. Al inicio de su r\u00E9gimen preserv\u00F3 cierta cercan\u00EDa con Francia, pero al poco tiempo se aline\u00F3 con la extinta superpotencia Uni\u00F3n de Rep\u00FAblicas Socialistas Sovi\u00E9ticas.\u200B\u200B Abraz\u00F3 sucesivamente el panarabismo, el anticapitalismo, el pro-sovietismo, el panislamismo, el intervencionismo belicista y un panafricanismo pacifista que le convirti\u00F3 en el art\u00EDfice de la Uni\u00F3n Africana.\u200B Especialmente en la d\u00E9cada de los 80, fue objeto de varios intentos de derrocamiento por parte del gobierno de los Estados Unidos.\u200B Durante un bombardeo estadounidense a Tr\u00EDpoli, ejecutado en 1986, bajo la administraci\u00F3n de Ronald Reagan,\u200B Hana, una de los hijos de Gadafi, result\u00F3 muerta.\u200B Por otra parte, Gadafi fue beligerante al enviar alrededor de 3000 militares libios en respaldo del dictador ugand\u00E9s Idi Amin durante la guerra Uganda-Tanzania, a finales de los 70. Entre la d\u00E9cada de los 70 y 80, Gadafi intervino militarmente en su vecino sure\u00F1o Chad, orden\u00F3 la invasi\u00F3n y anexi\u00F3n de la Franja de Aouzou chadiana debido a sus potenciales dep\u00F3sitos de uranio, y trat\u00F3 de derrocar al entonces presidente Hiss\u00E8ne Habr\u00E9 durante la guerra de los Toyota. Entre el final de la d\u00E9cada de 1990 y el inicio de los a\u00F1os 2000, al abandonar el patrocinio del terrorismo en terceros pa\u00EDses y el desarrollo de armas de destrucci\u00F3n masiva,\u200B consigue la rehabilitaci\u00F3n por parte de las potencias occidentales, que sacaron a su pa\u00EDs de la categor\u00EDa de \u00ABEstado paria\u00BB a la de miembro pleno de la \u00ABcomunidad internacional\u00BB, tr\u00E1nsito que se salda con la visita a Tr\u00EDpoli de pol\u00EDticos occidentales de Estados Unidos, Reino Unido, Francia, Italia y Alemania. Por esa raz\u00F3n Muamar el Gadafi ha sido calificado tanto de l\u00EDder h\u00E1bil y coronel revolucionario e idealista, como de dirigente imprevisible, temido y d\u00E9spota.\u200B Asimismo, para mejorar la situaci\u00F3n econ\u00F3mica de Libia, Gadafi permiti\u00F3 durante la d\u00E9cada del 2000 el ingreso de petroleras extranjeras.\u200B En febrero de 2011, las protestas de los opositores al gobierno de Gadafi fueron duramente reprimidas, agudizando el conflicto que desemboc\u00F3 en una rebeli\u00F3n de gran escala y un grave conflicto armado alentado y apoyado por la OTAN y otros pa\u00EDses afines (Guerra de Libia de 2011). Las tropas opositoras lograron dominar gran parte del territorio libio en unos meses y capturaron la capital el 22 de agosto de 2011, tras lo cual Gadafi huy\u00F3 a Sirte continuando desde all\u00ED un gobierno paralelo al del Consejo Nacional de Transici\u00F3n. Despu\u00E9s de varias semanas sitiado, Gadafi fue herido y tras su captura por los rebeldes, ejecutado por estos en plena calle el 20 de octubre de 2011.\u200B\u200B La ONU demand\u00F3 una investigaci\u00F3n sobre su muerte, pues hay bastantes indicios que apuntan a que fue asesinado por los soldados rebeldes que lo custodiaron despu\u00E9s de su detenci\u00F3n.\u200B Tras la ca\u00EDda de Muamar Gadafi con ayuda de la OTAN, Libia deriv\u00F3 a una suerte de reino de taifas en el que multitud de grupos armados se resisten a deponer el poder conseguido mediante las armas. En agosto de 2014 los enfrentamientos entre los grupos rivales adquieren car\u00E1cter de una nueva guerra civil (Guerra de Libia 2014-actualidad).\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "(18 de noviembre de 1859- 30 de julio de 1940) fue un pol\u00EDtico argentino. Ocup\u00F3 numerosos cargos de importancia a lo largo de su carrera pol\u00EDtica dentro de la provincia de C\u00F3rdoba, manifestando siempre una fuerte militancia cat\u00F3lica y aline\u00E1ndose con el conservadurismo de la provincia, en el PAN primero y en el Partido Dem\u00F3crata despu\u00E9s. El 1\u00B0 de mayo de 1898 asumi\u00F3 como senador provincial por el departamento Santa Mar\u00EDa, ocupando una banca en la c\u00E1mara alta cordobesa durante tres per\u00EDodos, hasta 1910. En aquel a\u00F1o, fue elegido presidente provisorio del cuerpo. Por entonces la provincia se hallaba intervenida, y Eliseo Cant\u00F3n, quien estaba al mando de la provincia, se alej\u00F3 de su cargo y deleg\u00F3 el gobierno en Ord\u00F3\u00F1ez, en su car\u00E1cter de presidente del senado, el 16 de noviembre de 1909. El 30 de abril de 1910, Ord\u00F3\u00F1ez finaliz\u00F3 su mandato de senador, debiendo abandonar ambos cargos. Lo sucedi\u00F3 Absal\u00F3n D. Casas, presidente de la C\u00E1mara de Diputados. La intervenci\u00F3n federal de 1909 impuls\u00F3 la reorganizaci\u00F3n de los conservadores de C\u00F3rdoba, form\u00E1ndose el denominado Partido Constitucional al cual adhiri\u00F3 Ord\u00F3\u00F1ez. Dicho partido ser\u00EDa antecedente del Partido Dem\u00F3crata, en cuya representaci\u00F3n fue diputado nacional entre los a\u00F1os 1912 y 1916. A principios de la d\u00E9cada de 1920 presidi\u00F3 la Sociedad Rural de C\u00F3rdoba. Fue intendente municipal de la ciudad de C\u00F3rdoba entre 1923 y 1925, siendo despu\u00E9s senador provincial en representaci\u00F3n de la capital, hasta 1926."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "(?\u00B7i) (18 de junio de 1949, Varsovia) es un pol\u00EDtico polaco, que fue primer ministro de su pa\u00EDs, entre 2006 y 2007, y presidente del partido Ley y Justicia. Su vida ha estado conectada siempre con la de su hermano Lech, su gemelo id\u00E9ntico, as\u00ED, la primera vez que se hicieron conocer a nivel nacional fue cuando protagonizaron la pel\u00EDcula de aventuras  (\"\") en 1962; a\u00F1os despu\u00E9s formaron parte de la oposici\u00F3n al comunismo desde Solidarno\u015B\u0107 de Lech Wa\u0142\u0119sa; Fundaron el partido Ley y Justicia, por el que Jaros\u0142aw fue elegido parlamentario, y su hermano, presidente (alcalde) de Varsovia. Algunos motivos dados por los cr\u00EDticos (especialmente organizaciones de derechos humanos y por los organismos europeos siendo el antiguo alcalde de Varsovia Kaczy\u0144ski, prohibi\u00F3 que se celebrase la t\u00EDpica marcha que celebra el d\u00EDa del orgullo en la capital. Durante su r\u00E9gimen se caracteriz\u00F3 por un declive democr\u00E1tico, pol\u00EDticos y sociales; un aumento de los poderes del ejecutivo a expensas de los del poder legislativo, el control de los medios de comunicaci\u00F3n, la supervisi\u00F3n judicial, el endurecimiento de la ley antiaborto, el rechazo del matrimonio homosexual y la eutanasia, la promesa de un refer\u00E9ndum sobre la pena de muerte, etc.\"\u200B En 2005, Lech fue elegido Presidente de Polonia, por lo que Jaros\u0142aw, quien semanas antes hab\u00EDa logrado la victoria de su partido en las elecciones parlamentarias, declin\u00F3 el cargo de primer ministro, que le correspond\u00EDa. Unos meses despu\u00E9s, su hermano lo llam\u00F3 a ocupar el cargo de primer ministro de Polonia, convirtiendo a su pa\u00EDs en el primero de Occidente con dos hermanos ocupando las jefaturas del Estado y el gobierno. En 2007, fue sucedido en el cargo de primer ministro por Donald Tusk. En 2007 y tras dos a\u00F1os de gobierno en la que fue la legislatura m\u00E1s corta de la historia democr\u00E1tica de Polonia, el gobierno se vio forzado a convocar elecciones anticipadas despu\u00E9s de perder el apoyo de Autodefensa cuando el Primer ministro  destituy\u00F3 al viceprimer ministro y titular de Agricultura Andrzej Lepper por corrupci\u00F3n. Fue un nacionalista cr\u00EDtico de los principios de la UE, el primer ministro se enfrent\u00F3 con otros pa\u00EDses del bloque en temas como el nuevo tratado europeo contrario a la defensa del medio ambiente y a favor de la pena capital.\u200B Tras la tr\u00E1gica muerte de Lech, a\u00FAn presidente, el 10 de abril de 2010 en un accidente de aviaci\u00F3n, Jaroslaw intent\u00F3 catalizar ello y se present\u00F3 como candidato a la presidencia de la Rep\u00FAblica frente a Bronis\u0142aw Komorowski, que ejerc\u00EDa como presidente en funciones. Aunque consigui\u00F3 pasar el 20 de junio a la segunda vuelta, perdi\u00F3 en las elecciones del 4 de julio del mismo a\u00F1o. Su consigna de campa\u00F1a fue \"Polonia es lo m\u00E1s importante\"; meses despu\u00E9s su jefa de campa\u00F1a Joanna Kluzik-Rostkowska abandon\u00F3 el partido y adopt\u00F3 esa consigna como nombre para una nueva agrupaci\u00F3n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "(?\u00B7i) (18 de mayo de 1876 - 20 de marzo de 1931) pol\u00EDtico socialdem\u00F3crata alem\u00E1n que fue ministro de Asuntos Exteriores (1919-1920), y dos veces Canciller de Alemania (1920, 1928-1930), bajo la Rep\u00FAblica de Weimar. Como ministro de Asuntos Exteriores, fue uno de los signatarios alemanes del Tratado de Versalles en 1919."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "(?\u00B7i) (26 de noviembre de 1885-30 de marzo de 1970) fue un pol\u00EDtico alem\u00E1n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "(?\u00B7i) (6 de enero de 1870- 16 de septiembre de 1944) fue un pol\u00EDtico alem\u00E1n, l\u00EDder de Partido Social Democr\u00E1tico y el Canciller de Alemania desde 1919 a 1920."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "(?\u00B7i) (Brandemburgo; 4 de abril de 1882 - Potsdam, 30 de junio de 1934) fue un militar alem\u00E1n y el \u00FAltimo Canciller de Alemania durante la Rep\u00FAblica de Weimar."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "(?\u00B7i) (Werl, 29 de octubre de 1879-Obersasbach, 2 de mayo de 1969) fue un pol\u00EDtico, militar y diplom\u00E1tico alem\u00E1n de la Rep\u00FAblica de Weimar y del Tercer Reich, cuyas pol\u00EDticas \u2014ver Movimiento Revolucionario Conservador\u2014 fueron fundamentales para el ascenso de Adolf Hitler al poder. Conocido por sus intrigas, se le llam\u00F3 \u00ABel diablo con sombrero de copa\u00BB."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "(?\u00B7i) ([\u0261ru\u02D0 h\u0251\u02D0\u026D\u025Bm br\u0289ntl\u0251n\u02D0]) (B\u00E6rum, 20 de abril de 1939) es una pol\u00EDtica noruega miembro del Partido Laborista. Ocup\u00F3 el cargo de primera ministra de Noruega en tres ocasiones (1981, 1986-1989 y 1990-1996). Como gobernante, se enfrent\u00F3 a una crisis econ\u00F3mica severa en la d\u00E9cada de 1980, cuando implement\u00F3 medidas de austeridad que le atrajeron impopularidad. Al obtener el cargo nuevamente en 1990, consolid\u00F3 una imagen positiva en la vida pol\u00EDtica de su pa\u00EDs, pero su objetivo principal, su postura sobre la incorporaci\u00F3n de Noruega a la Uni\u00F3n Europea, fue derrotada. En el \u00E1mbito internacional, fue directora general de la Organizaci\u00F3n Mundial de la Salud de 1998 a 2003, y en 2007 fue nombrada Enviada Especial de las Naciones Unidas para el Cambio Clim\u00E1tico.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "(?\u00B7i) (hebreo: \u05E9\u05D0\u05D5\u05DC \u05DE\u05D5\u05E4\u05D6, en persa: \u0634\u0627\u0626\u0648\u0644 \u0645\u0648\u0641\u0627\u0632 ) naci\u00F3 en Teher\u00E1n, Ir\u00E1n en 1948. Fue Ministro de Transporte de Israel, Viceprimer Ministro, y Ministro de Defensa. Fue tambi\u00E9n el decimosexto Jefe del Estado Mayor de las Fuerzas de Defensa Israel\u00EDes, y el segundo israel\u00ED de origen mizraj\u00ED en ocupar ese puesto. Mofaz ha servido bajo el mando de cuatro Primeros Ministros de Israel distintos, habiendo sido nombrado Jefe de Estado Mayor por el Primer Ministro Benjam\u00EDn Netanyahu (1996-1999). En 1998 trabaj\u00F3 bajo el Primer Ministro Ehud Barak (1999-2001), luego fue designado como Ministro de Defensa en 2002 por el Primer Ministro Ariel Shar\u00F3n (2001-2006), sirvi\u00F3 como Ministro de Transporte bajo el Primer Ministro Ehud \u00D3lmert."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "(Charles) Charlie McCreevy (nombre irland\u00E9s: Cathal Mac Riabhaigh), nacido el 30 de septiembre de 1949, en un pol\u00EDtico irland\u00E9s. Fue Comisario de la Uni\u00F3n Europea de Mercado Interior y Servicios entre 2004 y 2009.\u200B Fue elegido para el D\u00E1il \u00C9ireann, la c\u00E1mara baja del parlamento irland\u00E9s, en 1977 y ocup\u00F3 el esca\u00F1o correspondiente al distrito de Kildare Norte hasta 2004, cuando se convirti\u00F3 en Comisario Europeo. Ocup\u00F3 el cargo de Ministro de Asuntos Sociales entre 1992 y 1993, de Comercio y Turismo entre 1993 y 1994 y de Ministro de Finanzas entre 1997 y 2004.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "(Concepci\u00F3n, 1862 - Chill\u00E1n, 2 de febrero de 1893). Abogado y pol\u00EDtico conservador chileno. Hijo de Guillermo Cox Bustillos y Loreto M\u00E9ndez Urrejola. Fue educado en el Colegio San Ignacio desde 1880 y en la Universidad de Chile, donde curs\u00F3 Leyes y egres\u00F3 de abogado en 1885. Viaj\u00F3 por Europa, donde se dedic\u00F3 a las Letras. A su regreso, escribi\u00F3 una \"Historia de Concepci\u00F3n\" la que fue premiada (1886) en un concurso municipal. Colabor\u00F3 en El Independiente, La Uni\u00F3n y en la Revista de Artes y Letras. Fue miembro del Partido Conservador y fue elegido Diputado por Itata y Maule (1891-1894), formando parte de la comisi\u00F3n permanente de Educaci\u00F3n y Beneficencia. Su per\u00EDodo legislativo qued\u00F3 inconcluso, al morir ahogado en Chill\u00E1n, el 2 de febrero de 1893."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "A.M. Thomas Thomas Abraham es un diplom\u00E1tico, indio retirado. \n* En 1967 fue consejero de embajada en Rang\u00FAn.\u200B \n* En 1969 fue Encargado de negocios en Bucarest. \n* De 1974 a 1975 fue Alto Comisionado en Singapur. \n* Del 29 de julio de 1978 a 1982 fue Alto Comisionado en Colombo con comisi\u00F3n en Mal\u00E9. \n* Del 23 de septiembre de 1982 al 30 de septiembre de 1985 fue embajador en Berna. \n* En 1989 fue jubilado.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "ANTONIO SCARAMUSSO  1 de Diciembre  de 1892, Buenos Aires \u2013 \u2020 20 de octubre de 1967 , Buenos Aires) fue presidente del Club Atl\u00E9tico San Lorenzo de Almagro"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aaron Burr, Jr. (Newark, 6 de febrero de 1756 \u2013 , 14 de septiembre de 1836), militar y pol\u00EDtico estadounidense, miembro fundacional del Partido Dem\u00F3crata-Republicano en el Estado de Nueva York. Apoy\u00F3 al gobernador George Clinton. Se convirti\u00F3 en el tercer vicepresidente de los Estados Unidos, durante la presidencia de Thomas Jefferson (4 de marzo de 1801 \u2013 4 de marzo de 1805), aunque es m\u00E1s famoso por su duelo con Alexander Hamilton (que result\u00F3 en la muerte de \u00E9ste), sus presuntas conspiraciones secesionistas y su proceso y absoluci\u00F3n final por traici\u00F3n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aaron Jos\u00E9 Alberto Or\u00E9 Le\u00F3n es un pol\u00EDtico peruano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aaron Michael Oquaye es un diplom\u00E1tico ghan\u00E9s. \n* Aaron Michael Oquaye es hijo de Felicia Azu Oquaye de Odumase Krobo y E.G.N. Oquaye de en:Osu, Accra. \n* Se crio en en:Asamankese en la Regi\u00F3n Oriental (Ghana), donde tuvo su educaci\u00F3n primaria y secundaria antes de proceder a Presbyterian Secondary School (PRESEC), Odumase-Krobo (Olevel) y la Escuela Secundaria Apam (alevel), la Universidad de Ghana, Universidad de Londres y Lincoln Inn, Londres. \n* Posee B. A. Hons (Ciencias Pol\u00EDticas), Licenciado en Derecho Hons grado y doctorado. \n* La vida laboral Profesor Oquaye ha sido principalmente una combinaci\u00F3n ganadora de un plazo de cuatro a\u00F1os, \n* En 1993 a el fue codiciado premio Rockefeller Acad\u00E9mico senior. \n* En 1997 a el fue codiciado Premio Fulbright Senior. \n* Fue Decano (educaci\u00F3n) del Departamento de Ciencia Pol\u00EDtica, Universidad de Ghana y miembro del Consejo Acad\u00E9mico de la Universidad. \n* Sus \u00E1reas de inter\u00E9s y sobre el que ha investigado y escrito ampliamente, incluyen el buen gobierno, el conflicto, la educaci\u00F3n pol\u00EDtica, la descentralizaci\u00F3n y el desarrollo, los derechos humanos, la intervenci\u00F3n militar en la pol\u00EDtica, las ONG, el desarrollo rural y las cuestiones de g\u00E9nero. \n* \u00C9l es un entusiasta defensor de los derechos de la mujer, incluida la Discriminaci\u00F3n positiva. \n* En 1980 public\u00F3 su libro premiado Politics in Ghana 1972-1979, . \n* El libro se adjudic\u00F3 el mejor trabajo en la pol\u00EDtica por el Consejo de Desarrollo libro de Ghana en 1982. \n* De 2001 a 2004 fue Alto Comisionado en Nueva Delhi. \n* A partir de 2003 ten\u00EDa comisi\u00F3n en Mal\u00E9. \n* De febrero de 2005 a enero de 2006 fue Ministro de Energ\u00EDa. \n* De enero de 2006 a julio de 2007 fue Ministro de Comunicaciones. \n* Por dos per\u00EDodos legislativos de 07 de julio de 2004 a 2012 fue miembro del Parlamento de Ghana del en:New Patriotic Party para Dome-Kwabenya Constituency en la Greater Accra Region.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aar\u00F3n Merino Fern\u00E1ndez (Ixcaquixtla, Puebla; 20 de marzo de 1906 - Ciudad de M\u00E9xico, 1972) es un ingeniero y pol\u00EDtico mexicano, miembro del Partido Revolucionario Institucional y gobernador de Quintana Roo y de Puebla."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aar\u00F3n S\u00E1enz Garza (Monterrey, Nuevo Le\u00F3n, 1 de junio de 1891 - Ciudad de M\u00E9xico, 26 de febrero de 1983) fue un abogado, pol\u00EDtico y militar mexicano. Fue diputado, embajador de M\u00E9xico en Brasil, subsecretario de Relaciones Exteriores con Adolfo de la Huerta, subsecretario encargado del despacho con \u00C1lvaro Obreg\u00F3n y secretario de Relaciones Exteriores con Plutarco El\u00EDas Calles.[cita requerida]"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abba Eban (en hebreo: \u05D0\u05D1\u05D0 \u05D0\u05D1\u05DF) -nacido Aubrey Solomon Meir- (Ciudad de El Cabo, 2 de febrero de 1915 - 17 de noviembre de 2002), fue un pol\u00EDtico y diplom\u00E1tico israel\u00ED, Ministro de Relaciones Exteriores de Israel entre 1966 y 1974. Realiz\u00F3 los estudios universitarios en el Queens' College de la Universidad de Cambridge, trabajando con Jaim Weizmann en la Organizaci\u00F3n Sionista Mundial y sirviendo en el ej\u00E9rcito brit\u00E1nico durante la Segunda Guerra Mundial. Despu\u00E9s trabaj\u00F3, hasta 1946, como profesor en un centro de estudios para el Oriente Medio del Foreign Office. En 1946 fue destinado a la Agencia Jud\u00EDa para Palestina (organismo dependiente de las Naciones Unidas) en donde desarroll\u00F3 su labor hasta la creaci\u00F3n del Estado de Israel. En el primer gabinete israel\u00ED, fue nombrado embajador en la ONU y en Estados Unidos a un tiempo, hasta 1959. Elegido miembro del Kn\u00E9set por el Partido Laborista Israel\u00ED, fue designado Ministro de Educaci\u00F3n y Cultura (hasta 1963), y despu\u00E9s Viceprimer-Ministro (1966) y Ministro de Relaciones Exteriores hasta 1974. Fue miembro de la ."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abba Kyari (Borno, 23 de septiembre de 1952 - Lagos, 17 de abril de 2020)\u200B fue un pol\u00EDtico nigeriano que se desempe\u00F1\u00F3 como Jefe de Gabinete del Presidente Muhammadu Buhari.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abd El Hamid Karzai (\u062D\u0627\u0645\u062F \u06A9\u0631\u0632\u0649 en persa - n. 24 de diciembre de 1957) fue el presidente de Afganist\u00E1n desde el 22 de diciembre de 2001, elegido democr\u00E1ticamente el 7 de diciembre de 2004 y reelegido en agosto de 2009. Musulm\u00E1n perteneciente a una familia de etnia past\u00FAn de gran influencia. Durante la Guerra de Afganist\u00E1n (1978-1992) estuvo a cargo de la oficina de Sibghatullah Mojaddedi, el l\u00EDder de uno de los grupos muyahidines que lucharon contra el gobierno comunista y que ten\u00EDa lazos con la CIA. Particip\u00F3 en el gobierno muyahidin desde 1992 a 1996. Con la llegada del r\u00E9gimen talib\u00E1n, se exili\u00F3 a Par\u00EDs. Trabaj\u00F3 para la compa\u00F1\u00EDa petrolera . Karzai fue designado como presidente de la Administraci\u00F3n Transitoria el 22 de diciembre de 2001 tras el Acuerdo de Bonn del 5 de diciembre despu\u00E9s de la invasi\u00F3n de Estados Unidos del pa\u00EDs y el consiguiente derrocamiento del r\u00E9gimen fundamentalista de los talib\u00E1n. Fue nombrado presidente interino de la administraci\u00F3n afgana de transici\u00F3n, por la Loya yirga del 19 de junio de 2002, El 2 de noviembre de 2004 hubo elecciones presidenciales, promovidas por Estados Unidos. Karzai fue proclamado vencedor de las misma, con un 55,4% de los votos dentro de un gobierno de coalici\u00F3n. Siendo el m\u00E1ximo representante del poder central, en la pr\u00E1ctica su autoridad solo era efectiva en la capital, Kabul, y ciertas \u00E1reas controladas por las fuerzas internacionales. La escasa capacidad del ej\u00E9rcito afgano y el dominio en la mayor parte del pa\u00EDs de los diferentes \"se\u00F1ores de la guerra\" hicieron dif\u00EDcil ejercer una autoridad efectiva en todo el territorio afgano. Se dice que su gobierno se ha caracterizado por permitir total libertad de acci\u00F3n de las tropas estadounidense afincadas en el pa\u00EDs, en un clima pol\u00EDtico y social ca\u00F3tico causado por la insurgencia fundamentalista. Karzai ha trabajado por lograr una integraci\u00F3n de las diferentes tribus y grupos armados en la estructura estatal y en la celebraci\u00F3n de las elecciones legislativas del 18 de septiembre de 2005. Por otra parte, las acusaciones de tr\u00E1fico de drogas y armas de su hermano  ha resentido la imagen de Hamid. En 2007, con la ampliaci\u00F3n al este y sur de Afganist\u00E1n de las operaciones de la OTAN y una mayor ofensiva talib\u00E1n, el presidente Karzai realiz\u00F3 una oferta de paz a los talib\u00E1n apoyado por los Estados Unidos y la ONU. Los rebeldes rechazaron la propuesta mientras las tropas de la OTAN sigan en el pa\u00EDs.\u200B En agosto de 2009 se present\u00F3 a las elecciones para revalidar su mandato cinco a\u00F1os m\u00E1s. En la primera vuelta celebrada el d\u00EDa 20, fue el candidato con mejor resultado con un 49,67% de los votos, al borde de la mayor\u00EDa absoluta pero requiriendo una segunda vuelta. Su rival m\u00E1s directo y contra quien deber\u00EDa haberse disputado la presidencia en noviembre, Abdullah Abdullah, obtuvo el 30,5 de los votos, pero denunci\u00F3 continuas irregularidades en el proceso electoral. El 2 de noviembre, ante la retirada de Abdullah de la segunda vuelta ya que pensaba que las condiciones de transparencia segu\u00EDan siendo insuficientes, la Comisi\u00F3n Electoral le declar\u00F3 vencedor de los comicios sin necesidad de una segunda ronda.\u200B En abril de 2013 reconoci\u00F3 haber recibido \u201Cpeque\u00F1as cantidades\u201D de dinero en efectivo, con car\u00E1cter mensual y durante una d\u00E9cada, de Estados Unidos para \u201Cdistintos prop\u00F3sitos\u201D.\u200B Dej\u00F3 su puesto como presidente el 29 de septiembre de 2014 tras las elecciones del 5 de abril de 2014, ya que la Constituci\u00F3n afgana no permite un tercer mandato.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abd al-Ra\u1E25m\u0101n al-Sewehli (1946, Misurata) es un pol\u00EDtico islamista libio y uno de los principales actores durante la guerra de Libia de 2014. L\u00EDder del partido , al-Sewehli jug\u00F3 un papel clave en la lucha contra la Operaci\u00F3n Dignidad  del general Jalifa Haftar, apoyando activamente a las milicias yihadistas de la coalici\u00F3n Amanecer Libio. Respald\u00F3 igualmente al Congreso General de Tr\u00EDpoli, un parlamento islamista que disputaba el poder a la C\u00E1mara de Representantes \u2014elegida por sufragio y radicada en el este del pa\u00EDs\u2014. En este escenario pol\u00EDtico, Naciones Unidas dise\u00F1\u00F3 un plan de paz en virtud del cual la C\u00E1mara de Representantes se convertir\u00EDa en el leg\u00EDtimo legislador de la naci\u00F3n africana (reconociendo su principio democr\u00E1tico) y el Congreso General devenir\u00EDa el llamado Consejo de Estado Superior, una C\u00E1mara Alta con car\u00E1cter consultivo. La propuesta fue rechazada por el Congreso y estaba pendiente de ser ratificada por la C\u00E1mara de Representantes. Aun as\u00ED, el 6 de abril de 2016, al-Sewehli y un grupo de diputados del Congreso declararon unilateralmente la disoluci\u00F3n del \u00F3rgano y la proclamaci\u00F3n del Consejo de Estado, siendo \u00E9ste elegido como su Presidente. \u200B El 22 de abril, fuerzas que le eran leales tomaron el control de las instalaciones del Congreso, acuartelado en el Hotel Rixos de Tr\u00EDpoli.\u200B Desde entonces, al-Sewehli ha asumido la direcci\u00F3n del Consejo de Estado y, a pesar de que su proclamaci\u00F3n no se hizo conforme al Acuerdo Pol\u00EDtico de Transici\u00F3n libio ni conforme a ninguna ley nacional, ha sido despachado por diplom\u00E1ticos extranjeros, as\u00ED como por el enviado de la ONU Martin Kobler. \u200B En septiembre, al-Sewehli declar\u00F3 unilateralmente que el \u00F3rgano pasaba a ser la \u00FAnica asamblea legislativa \u2014en vez de ser una C\u00E1mara alta\u2014 y que la C\u00E1mara de Representantes hab\u00EDa quedado deslegitimada. La medida no tuvo ninguna repercusi\u00F3n, pues no exist\u00EDa ninguna clase de relaci\u00F3n parlamentaria entre ambos cuerpos, pero deterior\u00F3 a\u00FAn m\u00E1s las relaciones. \u200B Milicias leales a Jalifa al-Ghawil, antiguo Primer Ministro del Congreso General, han llevado a cabo numerosos ataques contra el Consejo de Estado, incluso tomando temporalmente el control del Hotel Rixos.\u200B El 20 de febrero de 2017, al-Sewehli sobrevivi\u00F3 junto con Fayez al-Sarraj a un intento de asesinato que, seg\u00FAn \u00E9l, hab\u00EDa sido organizado por el Gobierno de al-Ghawil. \u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdallah Ibrahim fue un pol\u00EDtico y nacionalista marroqu\u00ED. En 1944 firm\u00F3, junto a otras 68 personas, el Manifiesto de Independencia de Marruecos.\u200B Perteneci\u00F3 al partido del Istiqlal y cu\u00E1ndo este se dividi\u00F3 con la creaci\u00F3n de la Uni\u00F3n Nacional de Fuerzas Populares (UNFP) se integr\u00F3 en la nueva formaci\u00F3n, m\u00E1s a la izquierda. En 1958 estuvo a la cabeza del gobierno marroqu\u00ED,\u200B el cuarto tras la independencia, que no dur\u00F3 m\u00E1s de un a\u00F1o y medio. Muri\u00F3 el 11 de septiembre de 2005 a los 87 a\u00F1os."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdal\u00E1 Jaime Bucaram Pulley, m\u00E1s conocido como Dalo Bucaram (Guayaquil, 25 de marzo de 1982),\u200B\u200B es un exfutbolista, abogado y pol\u00EDtico ecuatoriano. Es hijo del expresidente ecuatoriano Abdal\u00E1 Bucaram Ortiz.\u200B\u200B Dalo Bucaram ha sido elegido como legislador en dos per\u00EDodos, siendo parte de la Asamblea Nacional entre el 2009 y el 2014. Actualmente es el Presidente del 9 de Octubre F\u00FAtbol Club."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdel Aziz Dweik (en \u00E1rabe, \u0639\u0632\u064A\u0632 \u062F\u0648\u064A\u0643, nacido el 12 de enero de 1948), en ocasiones escrito Dwaik, Duwaik o Duweik, ha sido el Presidente del Consejo Legislativo Palestino (CLP) desde su elecci\u00F3n para dicho cargo el 18 de enero de 2006. Ha sido encarcelado por Israel en numerosas ocasiones. Hay una corriente de opini\u00F3n entre los palestinos que cree que Dweik deber\u00EDa ser el Presidente de la Autoridad Nacional Palestina de oficio, dado que la Constituci\u00F3n Palestina establece que, si no se convocan elecciones antes de que finalice el mandato de un Presidente de Palestina, su cargo pasar\u00E1 a ejercerlo el Presidente del Consejo Legislativo Palestino.\u200B El mandato de Mahmoud Abbas termin\u00F3 oficialmente el 9 de enero de 2009, momento en el que Abdel Aziz Dweik estaba encarcelado en Israel.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdel Hafiz Nofal (en \u00E1rabe, \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u062D\u0641\u064A\u0638 \u0646\u0648\u0641\u0644) (17 de julio de 1951) es un diplom\u00E1tico palestino, embajador del Estado de Palestina en la Federaci\u00F3n de Rusia desde noviembre de 2015.\u200B Anteriormente fue embajador del Estado de Palestina en Sud\u00E1frica, Namibia y Lesoto. Tambi\u00E9n ocup\u00F3 cargos en el sector p\u00FAblico, en asuntos de comercio, industria y trabajo.\u200B\u200B\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdel-Aziz bin Habtour (nacido el 8 de agosto de 1955) es un pol\u00EDtico yemen\u00ED que se desempe\u00F1\u00F3 como gobernador de Ad\u00E9n durante la toma de posesi\u00F3n hut\u00ED en Yemen . Es miembro del Congreso Popular General, miembro de su comit\u00E9 permanente desde 1995. Aliado del presidente Abdrabbuh Mansur Hadi , conden\u00F3 el golpe de estado yemen\u00ED 2014-2015 y recibi\u00F3 al depuesto l\u00EDder despu\u00E9s de su huida de la capital controlada por Houthi , Sana'a, el 21 de febrero de 2015 . Tambi\u00E9n es un opositor vocal del movimiento separatista en el ex Yemen del Sur , diciendo que el movimiento est\u00E1 demasiado fracturado y peque\u00F1o para lograr sus objetivos. En octubre de 2016, bin Habtour fue nombrado primer ministro en el gobierno paralelo liderado por Houthi. Bin Habtour se desempe\u00F1\u00F3 como Viceministro de Educaci\u00F3n de 2001 a 2008 y posteriormente como Rector de la Universidad de Ad\u00E9n . Carrera profesional La Universidad de Aden emple\u00F3 a bin Habtour como prorector de 1994 a 2001. En 2001, el presidente Ali Abdullah Saleh bin llama a Habtour para servir como Viceministro de Educaci\u00F3n , cargo que ocup\u00F3 hasta 2008. M\u00E1s tarde, se convirti\u00F3 en presidente y rector de la universidad de Aden . El presidente Hadi design\u00F3 a bin Habtour como gobernador de Ad\u00E9n por decreto el 22 de diciembre de 2014. Jur\u00F3 tres d\u00EDas despu\u00E9s. Como nuevo gobernador de Ad\u00E9n, se enfrent\u00F3 a los disturbios creados por la toma de posesi\u00F3n de Houthi en 2015, incluyendo un levantamiento pro-separatista en el puerto de Ad\u00E9n . Tambi\u00E9n se reuni\u00F3 con Hadi despu\u00E9s de huir a Ad\u00E9n desde la capital de Sana'a . En alg\u00FAn momento durante la batalla de meses por Ad\u00E9n en 2015, bin Habtour huy\u00F3 de la ciudad. En julio, el gobierno yemen\u00ED en el exilio en Arabia Saudita anunci\u00F3 el nombramiento de su exdiputado, Nayef al-Bakri , como gobernador. Premier League El 2 de octubre de 2016, fue nombrado primer ministro por los hut\u00EDes. El 4 de octubre, form\u00F3 su gabinete. El gabinete, que incluye miembros del Movimiento del Sur , no est\u00E1 reconocido internacionalmente. El 28 de noviembre de 2016, se form\u00F3 un nuevo gabinete. Ansarullah y el Congreso Popular General anunciaron un gobierno de salvaci\u00F3n nacional dirigido por Habtour. Luego dijo que la nueva coalici\u00F3n ser\u00EDa un paso vital para reorganizar los asuntos internos de Yemen y lidiar con las consecuencias de la intervenci\u00F3n liderada por Arabia Saudita en Yemen . Sin embargo, el Enviado Especial de la ONU para Yemen, Ismail Ould Cheikh Ahmed, dijo que la medida era \"un obst\u00E1culo nuevo e innecesario. Yemen se encuentra en una coyuntura cr\u00EDtica. Las acciones tomadas recientemente por Ansarullah y el Congreso Popular General solo complicar\u00E1n la b\u00FAsqueda de una soluci\u00F3n pac\u00EDfica \"Las partes deben mantener los intereses nacionales de Yemen por encima de las ambiciones partidistas estrechas y tomar medidas inmediatas para poner fin a las divisiones pol\u00EDticas y abordar los desaf\u00EDos de seguridad, humanitarios y econ\u00F3micos del pa\u00EDs\". Afirm\u00F3 adem\u00E1s que tal acci\u00F3n podr\u00EDa da\u00F1ar las conversaciones de paz. El 13 de diciembre de 2016, acus\u00F3 al Reino Unido de cr\u00EDmenes de guerra contra Yemen, al entregar bombas a la coalici\u00F3n liderada por Arabia Saudita. El 5 de abril de 2017, present\u00F3 su renuncia como Primer Ministro al presentarla al Consejo Pol\u00EDtico Supremo, seg\u00FAn fuentes cercanas a \u00E9l. Esto ocurri\u00F3 despu\u00E9s de que los milicianos Houthi irrumpieron en la sede de la Autoridad General de Seguridad Social y Pensiones en Sana'a, seg\u00FAn los informes, se hicieron cargo del establecimiento y confiscaron fondos destinados a pensionistas. Vida personal Bin Habtour naci\u00F3 en 1955 en la gobernaci\u00F3n de Shabwah , parte de lo que entonces era el Protectorado brit\u00E1nico de Ad\u00E9n . Obtuvo una licenciatura en econom\u00EDa y administraci\u00F3n de la Universidad de Ad\u00E9n en 1981, una maestr\u00EDa en econom\u00EDa de la Escuela de Econom\u00EDa y Derecho de Berl\u00EDn en 1988 y un doctorado de la Universidad de Leipzig en 1992. Est\u00E1 casado y tiene cinco hijos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdelaziz Buteflika (\u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0639\u0632\u064A\u0632 \u0628\u0648\u062A\u0641\u0644\u064A\u0642\u0629) (Oujda, Marruecos, 2 de marzo de 1937) es un militar y pol\u00EDtico argelino que fungi\u00F3 como presidente de la Rep\u00FAblica Argelina Democr\u00E1tica y Popular desde el 27 de abril de 1999 hasta su renuncia el 2 de abril de 2019, siendo tambi\u00E9n l\u00EDder del partido hegem\u00F3nico Frente de Liberaci\u00F3n Nacional (FLN). Con casi veinte a\u00F1os en el cargo, Buteflika es la persona que m\u00E1s tiempo ha ocupado la jefatura de estado argelina.\u200B Fue tambi\u00E9n el ministro de relaciones exteriores de Argelia en 1963 y ministro de juventud, turismo y deporte en 1964, durante el gobierno del presidente Ahmed Ben Bella. Tras ser elegido presidente controvertidamente, luego de que sus principales contendientes se retiraran de las elecciones alegando fraude, Buteflika presidi\u00F3 el pa\u00EDs durante el final de la guerra civil argelina (1992-2002). Durante su largo mandato, Buteflika logr\u00F3 la pacificaci\u00F3n progresiva del pa\u00EDs tras lograr el \"arrepentimiento\" de los dirigentes del rebelde Ej\u00E9rcito Isl\u00E1mico de Salvaci\u00F3n luego de prometer una masiva amnist\u00EDa. Al igual que gran parte de sus predecesores, Buteflika se sostuvo sobre una enorme \u00E9lite militar, partidaria y civil conocida popularmente como \"le pouvoir\" (en franc\u00E9s: \"El Poder\") de la cual formaban parte varios miembros de su familia, conocida como el \"Clan Buteflika\".\u200B\u200B Fue reelegido en 2004 y 2009 con m\u00E1s del 80% de los votos, en elecciones denunciadas como fraudulentas por la comunidad internacional. Aunque el pa\u00EDs en gran medida se vio alejado de los acontecimientos de la Primavera \u00C1rabe regional, en 2011, una serie de manifestaciones lograron que el gobierno derogara el estado de emergencia impuesto desde 1991.\u200B A finales de su tercer mandato, en 2013, Buteflika sufri\u00F3 un derrame cerebral debilitante.\u200B Desde entonces, la capacidad del presidente para dirigir el pa\u00EDs comenz\u00F3 a ser cuestionada tanto dentro como fuera de Argelia, siendo comunes los rumores sobre su muerte al encontrarse a menudo hospitalizado, y no haciendo apariciones p\u00FAblicas desde mayo de 2013. En ese marco, result\u00F3 reelegido por un cuarto mandato en 2014, por un margen similar a los anteriores, sin haber participado durante toda la campa\u00F1a.\u200B A principios de marzo de 2019, Buteflika confirm\u00F3 su intenci\u00F3n de presentarse a un quinto mandato, lo que desat\u00F3 masivas manifestaciones pac\u00EDficas en todo el pa\u00EDs. Luego de seis semanas, ante la fuerte presi\u00F3n pol\u00EDtica, social y militar, Buteflika confirm\u00F3 la formaci\u00F3n de un gobierno de unidad nacional, pospuso las elecciones presidenciales y renunci\u00F3 el 2 de abril, entregando el cargo al presidente del Consejo de la Naci\u00F3n, Abdelkader Bensalah.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdelaziz Djerad (Jenchela, 12 de febrero de 1954) es un polit\u00F3logo y profesor de relaciones internacionales. El 28 de diciembre de 2019 fue nombrado primer ministro de Argelia por el presidente Abdelmadjid Tebboune en el nuevo ."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdelfatah Said Husein Jalil el Sisi\u200B (en \u00E1rabe \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0641\u062A\u0627\u062D \u0633\u0639\u064A\u062F \u062D\u0633\u064A\u0646 \u062E\u0644\u064A\u0644 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0633\u064A Abdu l-Fatt\u0101\u1E25 Sa'\u012Bd \u1E24usayn Khal\u012Bl as-S\u012Bs\u012B; El Cairo, Egipto, 19 de noviembre de 1954), m\u00E1s conocido simplemente como Abdulfatah al Sisi o Abdelfatah el Sisi, es un militar y pol\u00EDtico egipcio.\u200B En 2013 lider\u00F3 un golpe de Estado en su pa\u00EDs y el 8 de junio de 2014 se convirti\u00F3 en presidente constitucional de Egipto, siendo reelecto en 2018 para otro per\u00EDodo presidencial."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdelilah Benkirane  (en \u00E1rabe: \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0625\u0644\u0647 \u0627\u0628\u0646 \u0643\u064A\u0631\u0627\u0646, nacido el 8 de abril de 1954, en Rabat) es un pol\u00EDtico marroqu\u00ED y l\u00EDder del Partido de la Justicia y el Desarrollo.\u200B\u200B\u200B Su partido gan\u00F3 por mayor\u00EDa simple en las elecciones al parlamento marroqu\u00ED de noviembre de 2011.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdelmajid Tebboune (M\u00E9chria, 17 de noviembre de 1945) es un pol\u00EDtico argelino, desde el 19 de diciembre de 2019 Presidente de Argelia y Ministro de Defensa. Fue Primer Ministro de Argelia desde mayo de 2017 hasta agosto de 2017. Anteriormente fue Ministro de Vivienda de 2001 a 2002 y nuevamente de 2012 a 2017.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdelmalek Benhabyl\u00E8s (en \u00E1rabe, \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u0643 \u0628\u0646 \u062D\u0628\u064A\u0644\u0633; , wilaya de S\u00E9tif, 27 de abril de 1921-Argel, 28 de diciembre de 2018)\u200B fue un pol\u00EDtico y diplom\u00E1tico argelino, presidente interino de su pa\u00EDs en enero de 1992. Milit\u00F3 en favor de la liberaci\u00F3n argelina en el Movimiento por el triunfo de las libertades democr\u00E1ticas (). Tras la conquista de la independencia, fue embajador en Jap\u00F3n y T\u00FAnez, y luego, a partir de 1971, secretario general del Ministerio de Relaciones Exteriores. Entre 1977 y 1979 fue ministro de Justicia. Luego fue secretario general de la presidencia de la Rep\u00FAblica, bajo el gobierno de Chadli Bendjedid, antes de ingresar en 1989 al Consejo Constitucional, del que fue el primer presidente. El 11 de enero de 1992, en medio de la crisis producida por la victoria del Frente Isl\u00E1mico de Salvaci\u00F3n (FIS) en la primera ronda de las elecciones parlamentarias, y ante la renuncia del presidente Bendjedid, asumi\u00F3 interinamente la presidencia del pa\u00EDs. Tres d\u00EDas despu\u00E9s, el 14 de enero, el poder fue asumido por un Alto Comit\u00E9 de Estado, presidido por Mohammed Boudiaf. Benhabyl\u00E8s permaneci\u00F3 al frente del Consejo Constitucional hasta abril de 1995."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abderrahmane Far\u00E8s (Akbou, 30 de enero de 1911-Zemmouri, 13 de mayo de 1991), pol\u00EDtico argelino. Miembro de la primera Asamblea Nacional francesa constituyente (en Argel) en 1946, luego presidente de la Asamblea argelina en 1953, se convirti\u00F3, entre julio y septiembre de 1962, en ocasi\u00F3n de la independencia de su pa\u00EDs, en presidente del Ejecutivo provisorio argelino, encargado de la gesti\u00F3n del territorio antes de la formaci\u00F3n de una Asamblea Nacional electa."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdi Shakur Sheikh Hassan Farah (en somal\u00ED: Cabdi Shakuur Sheekh Xassan Farax, en \u00E1rabe, \u0639\u0628\u062F\u064A \u0627\u0644\u0634\u0643\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0634\u064A\u062E \u062D\u0633\u0646) (muerto el 10 de junio de 2011) fue un pol\u00EDtico somal\u00ED. Ocup\u00F3 el cargo de ministro de Asuntos Interiores y de Seguridad Nacional en el Gobierno Transicional de Somalia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdol\u00E1 Nur\u00ED \u2013tambi\u00E9n transcrito Abdollah Nouri (en persa, \u0639\u0628\u062F\u0627\u0644\u0644\u0647 \u0646\u0648\u0631\u06CC)\u2013 (n. 1950 en Ispah\u00E1n) es un ulema duodecimano y pol\u00EDtico reformista iran\u00ED. Ha sido  bajo las presidencias de Hashem\u00ED Rafsanyan\u00ED y de Mohammad Jatam\u00ED, as\u00ED como diputado en las segunda, tercera y quinta legislaturas de la Asamblea Consultiva Isl\u00E1mica. Fue tambi\u00E9n la primera personalidad relevante de la vida pol\u00EDtica iran\u00ED post revolucionaria en ser encarcelada por motivos pol\u00EDticos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdoulkader Kamil Mohamed (en \u00E1rabe, \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0642\u0627\u062F\u0631 \u0643\u0645\u064A\u0644 \u0645\u062D\u0645\u062F: \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0642\u0627\u062F\u0631 \u0643\u0645\u064A\u0644 \u0645\u062D\u0645\u062F) (nacido el 1 de julio de 1951) es un pol\u00EDtico yibutiano que es Primer ministro de Yibuti desde 2013. Miembro veterano del partido gobernante Concentraci\u00F3n Popular por el Progreso, ejerci\u00F3 previamente como Ministro de Agricultura del 2005 hasta el 2011 y Ministro de Defensa del 2011 hasta el 2013."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdul Aziz ibn Abdullah ibn Baz (en \u00E1rabe:\u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0639\u0632\u064A\u0632 \u0628\u0646 \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0628\u0646 \u0628\u0627\u0632) (Riad, 21 de noviembre de 1910 - La Meca, 13 de mayo de 1999), fue un ulema isl\u00E1mico saud\u00ED y uno de los principales exponentes de la corriente wahabista del islam. Fue Gran Muft\u00ED de Arabia Saudita desde 1993 hasta su muerte en 1999. Seg\u00FAn el polit\u00F3logo franc\u00E9s Gilles Kepel, Ibn Baz era un \"figura ic\u00F3nica dentro de lo institucional\", cuya \"inmensa sabidur\u00EDa y su reputaci\u00F3n de intransigente\" le dio prestigio entre la poblaci\u00F3n de Arabia Saudita y ''pudo reforzar las pol\u00EDticas de la familia Sa\u00FAd a trav\u00E9s de su influencia ante las masas creyentes'', y que su muerte dej\u00F3 al gobierno sin una figura comparable dentro del clero salafista que pudiera ''llenar sus zapatos''. Ibn Baz emiti\u00F3 un fetua en donde autorizaba el azaque o impuesto a la riqueza, para apoyar a los muyahid\u00EDnes durante la guerra sovi\u00E9tico-afgana.\u200B Su aprobaci\u00F3n de En defensa de los territorios musulmanes, principalmente escritos por Abdullah Azzam, fue una poderosa influencia en el exitoso llamado por la yihad en contra de la Uni\u00F3n Sovi\u00E9tica. Esta fetua es considerada como el primer llamado a la yihad por parte de un estado-naci\u00F3n contra otra en tiempos modernos.\u200B Muchas de las ideas y decisiones planteadas por Ibn Baz han sido objeto de controversias (tanto dentro como fuera de Arabia Saudita), incluyendo aquellos relacionados con la cosmolog\u00EDa, los derechos de las mujeres, el apoyo de Arabia Saudita en los Acuerdos de Oslo, y de aprobar el establecimiento de tropas militares no musulmanas en la Tierra de las Dos Mezquitas Sagradas (Haramayn) durante y despu\u00E9s de la Guerra de Golfo. Osama bin Laden hab\u00EDa condenado amargamente a Ibn Baz y sus decisiones a favor de las pol\u00EDtica extranjeras de Arabia Saudita, y sus alianzas con las potencias occidentales."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdul Hamid (Bengal\u00ED: \u0986\u09AC\u09CD\u09A6\u09C1\u09B2 \u09B9\u09BE\u09AE\u09BF\u09A6) (, Raj brit\u00E1nico, 1 de enero de 1944) es el portavoz del parlamento nacional de Banglad\u00E9s desde 2009 y actual Presidente de Banglad\u00E9s tras la muerte de Zillur Rahman en marzo de 2013."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdul Hamid al-Bakkoush (n. en 1933 - f. en 2007), fue un pol\u00EDtico libio. Ocup\u00F3 el cargo de Primer ministro de Libia desde octubre de 1967 hasta septiembre de 1968. Tras la proclamaci\u00F3n de la Jamahiriya se exilia en Egipto donde se convierte en uno de los l\u00EDderes de la oposici\u00F3n exterior a Gadafi."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdul Karim Q\u00E1sim, cuyo nombre completo era Abdulkarim Qasim Muhammed Bakr el-Fadhli ez-Zubaidi (en \u00E1rabe, \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0643\u0631\u064A\u0645 \u0642\u0627\u0633\u0645 \u2018Abd al-Kar\u012Bm Q\u0101sim AFI: /\u0295abdulkari\u02D0m qa\u02D0s\u026Am/; Bagdad 1914-ib\u00EDd. 1963) fue un pol\u00EDtico y militar iraqu\u00ED que ocup\u00F3 los cargos de Primer ministro de su pa\u00EDs, Comandante en Jefe de las Fuerzas Armadas y Ministro de Defensa entre 1958 y 1963. Encabez\u00F3 la revoluci\u00F3n de 14 de julio en la que los Oficiales Libres iraqu\u00EDes, respaldados por Egipto, derrocaron a la monarqu\u00EDa Hachem\u00ED y proclamaron la rep\u00FAblica. Es considerado por muchos el padre del Iraq moderno. Su nombre puede ser transliterado de diferentes maneras a partir del \u00E1rabe: Abdulkarim Kasem, Abdel-Karim Qassim, Abdul Karim Qasem."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdul Majid Kubar (en \u00E1rabe: \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0645\u062C\u064A\u062F \u0643\u0639\u0628\u0627\u0631) (Tr\u00EDpoli, 9 de mayo de 1909 - 4 de octubre de 1988)\u200B fue un pol\u00EDtico libio, primer ministro de ese pa\u00EDs desde el 26 de mayo de 1957 al 17 de octubre de 1960."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdul Maliki (1914 - 1969), Comendador del Orden del Imperio brit\u00E1nico, fue un diplom\u00E1tico nigeriano. Alhaji Abdulmaliki naci\u00F3 en una casa real, fue hijo de Attah de Igbirraland (en:Ebira people) un verdadero diplom\u00E1tico y bureaucrat de Igala. 1923-1927: Asisti\u00F3 a la Escuela Primaria Okene.1927-1929: Escuela Primaria en:Bida.1929-1934: en:Katsina Teacher Training College.1935: Trabaj\u00F3 como profesor en la Okene Middle School.\u200B1936-1939: Dependiente supervisor obras und p\u00FAblico.1939: era un empleado de la provincia. A partir de ah\u00ED, se convirti\u00F3 en el presidente del Consejo de Ciudad Okene.1950 fue a Inglaterra y asisti\u00F3 a un programa de capacitaci\u00F3n del gobierno local.En Nigeria se uni\u00F3 al Nothern People's Congress partido pol\u00EDtico.15th of March 1957 Se desempe\u00F1\u00F3 como miembro de la Casa Regional en la Northern Peoples Congress.1960 fue nombrado Comisionado de la en:Northern Region, Nigeria en Gran Breta\u00F1a y se convirti\u00F3 en el primer Alto Comisionado de Nigeria al Reino Unido, cargo que ocup\u00F3 hasta 1966, cuando fue destinado a Par\u00EDs como el Embajador de Nigeria. Muri\u00F3 en Okene en agosto de 1969.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdul Momin fue un diplom\u00E1tico Banglades\u00ED. \n* En 1946 se hab\u00EDa unido a la funci\u00F3n p\u00FAblica de Bengala. \n* En 1950 entr\u00F3 al en:Foreign Service of Pakistan fue empleado en las misiones paquistan\u00EDes en Rang\u00FAn, Washington DC, Bagdad, Shillong y Bruselas. \n* Al tiempo de la separaci\u00F3n de Bengala Occidental estaba embajador en Buenos Aires. \n* Desert\u00F3 y uni\u00F3 al movimiento de Bangladesh. Antes de partir hacia Londres, el Sr. Momin dijo a periodistas en Buenos Aires, \"Me gustar\u00EDa llegar a ser un guerrillero pero supongo que voy a ser m\u00E1s \u00FAtil para explicar la explotaci\u00F3n colonial de Pakist\u00E1n del Este de Bengala y la masacre de 250 000 cuando el Ej\u00E9rcito se traslad\u00F3 en en marzo pasado. no puede seguir escuchando las falsas declaraciones de Pakist\u00E1n Occidental que ten\u00EDan que enviar al ej\u00E9rcito para sofocar un r\u00E9gimen de terror. el hecho es que el Ej\u00E9rcito de Pakist\u00E1n es de 100 por ciento desde el oeste de Pakist\u00E1n y han estado recurriendo a todos tipo de mentiras para justificar su intervenci\u00F3n asesina en Bengala Oriental\".\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdul Qadir (Herat, 1944 - abril de 2014) era un militar y pol\u00EDtico afgano. Se desempe\u00F1\u00F3 como l\u00EDder de su pa\u00EDs por 3 d\u00EDas, cuando el Partido Democr\u00E1tico Popular de Afganist\u00E1n (PDPA) tom\u00F3 el poder en abril de 1978 y declar\u00F3 la fundaci\u00F3n de la Rep\u00FAblica Democr\u00E1tica de Afganist\u00E1n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdul Qadir al-Badri (en \u00E1rabe: \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0642\u0627\u062F\u0631 \u0627\u0644\u0628\u062F\u0631\u064A ) (n. 1921 - f. 2003) fue un pol\u00EDtico libio, primer ministro de Libia del 2 de julio de 1967 al 25 de octubre de 1967."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdul Rahim Hatef (Kandahar, 7 de julio de 1926 \u2013 Alphen aan den Rijn, 19 de agosto de 2013)\u200B fue un pol\u00EDtico afgano. Se desempe\u00F1\u00F3 como Vicepresidente durante los \u00FAltimos a\u00F1os de la Rep\u00FAblica Democr\u00E1tica de Afganist\u00E1n. Fue presidente provisional de Afganist\u00E1n durante dos semanas en abril de 1992, tras el derrocamiento del presidente Mohammad Najibullah y hasta la ca\u00EDda de Kabul."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdul Rahman Arif o Abderram\u00E1n Arif, (en \u00E1rabe: \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0631\u062D\u0645\u0646 \u0639\u0627\u0631\u0641 `Abd al-Ra\u1E25m\u0101n `\u0100rif, 1916-24 de agosto de 2007) fue un pol\u00EDtico iraqu\u00ED, presidente de Irak desde el 16 de abril de 1966 hasta el 16 de julio de 1968. Tambi\u00E9n ocup\u00F3 el cargo de primer ministro de Irak desde el 10 de mayo de 1967 al 10 de julio del mismo a\u00F1o."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdul Rahman bin Hamad Al Attiyah (en \u00E1rabe, \u0639\u0628\u062F\u0627\u0644\u0631\u062D\u0645\u0646 \u0628\u0646 \u062D\u0645\u062F \u0627\u0644\u0639\u0637\u064A\u0629; nacido en 1950) es un diplom\u00E1tico catar\u00ED, que se desempe\u00F1\u00F3 como Secretario General del Consejo de Cooperaci\u00F3n para los Estados \u00C1rabes del Golfo (CCEAG) entre 2002 y 2011. Previamente ocup\u00F3 diversos cargos diplom\u00E1ticos representando a Catar."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdul Salam Arif (en \u00E1rabe, \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0645\u062D\u0645\u062F \u0639\u0627\u0631\u0641 \u0627\u0644\u062C\u0645\u064A\u0644\u064A`Abd as-Sal\u0101m `\u0100rif Al-jumaili) (21 de marzo de 1921 - 13 de abril de 1966) fue un pol\u00EDtico y militar iraqu\u00ED, segundo presidente de Iraq desde 1963 hasta su muerte. Desempe\u00F1\u00F3 un papel determinante en el  del 14 de julio de 1958 en el que la monarqu\u00EDa hachemita fue derrocada."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdul-Halim Salamovich Sadulayev (en checheno: \u0421\u0430\u0439\u0434-I\u0435\u043B\u0438\u0439\u043D \u0410\u0431\u0443\u0441\u0430\u043B\u0430\u043C\u0438\u043D \u043A\u0406\u0430\u043D\u0442 I\u0430\u0431\u0434\u0443\u043B-\u0425\u044C\u0430\u043B\u0438\u043C Sadulin Abusalamin-Kant Abdulhalim,en ruso: \u0410\u0431\u0434\u0443\u043B-\u0425\u0430\u043B\u0438\u043C \u0421\u0430\u043B\u0430\u043C\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u0439\u0434\u0443\u043B\u0430\u0435\u0432 Abdul-Khalim Salamovich Saydulayev) (2 de junio de 1966 \u2013 17 de junio de 2006) fue un pol\u00EDtico, predicador isl\u00E1mico y terrorista checheno, qui\u00E9n fue el 4\u00B0 Presidente de la Rep\u00FAblica Chechena de Ichkeria. Sadulayev ejerci\u00F3 poco m\u00E1s de un a\u00F1o como presidente, antes de ser asesinado en un tiroteo entre el Servicio Federal de Seguridad (FSB) y las fuerzas chechenas pro-rusas. Sadulayev fue el primer l\u00EDder rebelde en intentar efectivamente unificar las fuerzas rebeldes isl\u00E1micas que estaban en las afueras de Chechenia, ya que no solo se hab\u00EDa ganado la lealtad de grupos separatistas, sino que tambi\u00E9n de grupos islamistas que buscaban derrocar la autoridad del Kremlin en el C\u00E1ucaso septentrional; esta formaci\u00F3n se hizo conocida como el Frente Cauc\u00E1sico. Tambi\u00E9n se le atribuye haber persuadido al se\u00F1or de la guerra radical Shamil Basayev para no llevar a cabo m\u00E1s ataques terroristas a gran escala, desde la masacre de la escuela de Besl\u00E1n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdulah al Zani (n. \u00BF?, Libia, 1954) es un pol\u00EDtico y militar libio. El 5 de agosto de 2013 fue nombrado ministro de Defensa en el gabinete de Al\u00ED Zeidan y, tras una moci\u00F3n de censura contra este, fue designado el 11 de marzo de 2014 como primer ministro de Libia. Al Zani ocup\u00F3 este cargo hasta el 8 de abril de 2014, fecha en la que dimit\u00F3 anunciado amenazas contra su familia. Sin embargo, el Congreso Libio fue incapaz de encontrarle un sustituto, por lo que el cargo le fue devuelto el 9 de junio de 2014. En agosto de ese mismo a\u00F1o estall\u00F3 una guerra civil en la naci\u00F3n entre el Congreso y un nuevo \u00F3rgano legislativo, la C\u00E1mara de Representantes, que hab\u00EDa sido elegida mediante sufragio, si bien el Congreso se negaba a transpasarle sus funciones. Al Zani se posicion\u00F3 a favor de la C\u00E1mara y desempe\u00F1\u00F3 la direcci\u00F3n de su Ejecutivo desde la ciudad de Al Baida, pero el Congreso nombr\u00F3 en Tr\u00EDpoli a su propio primer ministro, Omar al Hasi. La comunidad internacional reconoci\u00F3 la legitimidad de al Zani, hasta que en mayo de 2016, Naciones Unidas dise\u00F1\u00F3 un Gobierno de Acuerdo Nacional transitorio, con Fayez al-Sarraj siendo designado primer ministro. Al Zani y su gabinete, no obstante, no reconocieron esta decisi\u00F3n y siguieron gobernando con el respaldo de la C\u00E1mara."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdulbaset Sieda \u2014aunque existen otras formas de transliterar su nombre\u2014 (en \u00E1rabe, \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u0637 \u0633\u064A\u062F\u0627) (Amuda, Siria, 1956) es un fil\u00F3sofo sirio y fue presidente del Consejo Nacional Sirio, el principal \u00F3rgano opositor del pa\u00EDs durante la rebeli\u00F3n de 2011-2012, durante el 9 de junio de 2012 y el 10 de noviembre de 2012. Es de etnia kurda\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdulla Nigmatovich Aripov (en uzbeko: Abdulla Nig'matovich Oripov, ruso: \u0410\u0431\u0434\u0443\u043B\u043B\u0430 \u041D\u0438\u0433\u043C\u0430\u0442\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0438\u043F\u043E\u0432; Taskent: 4 de mayo de 1961) es el  de Uzbekist\u00E1n desde el 14 de diciembre de 2016. Aripov pertenece al Partido Democr\u00E1tico Liberal de Uzbekist\u00E1n. Fue viceprimer ministro entre 2002 y 2012 y nuevamente en 2016."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdullah \"Apo\" \u00D6calan (nacido el 4 de abril de 1947), es un pol\u00EDtico turco, nacionalista kurdo, presidente del Partido de los Trabajadores de Kurdist\u00E1n (PKK). Est\u00E1 condenado en Turqu\u00EDa a cadena perpetua por cargos de terrorismo y separatismo armado."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdullah Al Khayyal fue un diplom\u00E1tico saud\u00ED. \n* En 1932 fue secretario privado del entonces Ministro de Asuntos Exteriores, Faisal bin Abdelaziz. \n* En 1941 fue director general de las escuelas, el este de Arabia Saudita y direcotr de la escuela Central en el en:Al-Ahsa Governorate. \n* En 1943 fue segundo secretario de legaci\u00F3n en Bagdad. \n* En 1945 fue primer secretario de legaci\u00F3n y Encargado de negocios en Bagdad. \n* De 1947 a 1955 fue ministro de legaci\u00F3n Plenipotenciario en Bagdad (Irak). \n* De 1955 a 1957 fue representante permanente saudi ante la Sede de la Organizaci\u00F3n de las Naciones Unidas. \n* De 1955 a 1963 fue embajador en Washington D. C. con coacredici\u00F3n en la Ciudad de M\u00E9xico y La Habana. \n* Fue Jefe del Departamento de Obras P\u00FAblicas y presidente del Centro Isl\u00E1mico de Washington y Viena. \n* De 1977 a 1983 fue embajador en Viena. \n* Confi\u00F3 a en:Richard Lugner el establecimiento del en:Vienna Islamic Centre.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdullah Ensour (n. en , Transjordania, en 1939.) es un pol\u00EDtico jordano que estudi\u00F3 en la Universidad Americana de Beirut y obtuvo un doctorado en la Universidad de Par\u00EDs. Su carrera pol\u00EDtica se remonta a 1984. Fue nombrado Primer ministro de Jordania el 10 de octubre de 2012, cargo que ocup\u00F3 hasta el 1 de junio de 2016."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdullah Faisal Turki Al Saud es un diplom\u00E1tico saud\u00ED. \n* En 1975 Su Alteza el Pr\u00EDncipe dio su debut profesional en dos principales ciudades industriales del reino. \n* En 1985 fue Secretario General de la en:Royal Commission for Jubail and Yanbu. \n* De 2000 a 2004 fue gobernador de la en:Saudi Arabian General Investment Authority. \n* En SAGIA, fue reconocida por su apoyo estrategias de privatizaci\u00F3n, siempre ha trabajado hacia una Arabia Saudita m\u00E1s abierta econ\u00F3micamente y fue pegado a la adhesi\u00F3n de su pa\u00EDs a la Organizaci\u00F3n Mundial del Comercio. \n* El 12 de noviembre de 2015 fue asignado embajador en Washington D. C., donde present\u00F3 su carta credenc\u00EDal el 28 de enero de 2016.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdullah G\u00FCl (n. 1950) es un economista y pol\u00EDtico turco. Durante su trayectoria pol\u00EDtica ha ocupado diversos cargos, destacando, Presidente de Turqu\u00EDa, desde agosto de 2007 hasta agosto de 2014, sucedido por Recep Tayyip Erdo\u011Fan, y primer ministro de Turqu\u00EDa entre 2002 y 2003. Tambi\u00E9n ejerci\u00F3 el cargo de Ministro de Relaciones Exteriores entre 2003 y 2007 en el Gabinete de Recep Tayyip Erdo\u011Fan, hasta su elecci\u00F3n como Presidente. G\u00FCl naci\u00F3 en Kayseri, estudi\u00F3 Econom\u00EDa en la Universidad de Estambul y escribi\u00F3 su tesis ah\u00ED. Parte de sus estudios tuvieron lugar en Londres y Exeter. Entre 1983 y 1992 trabaj\u00F3 en el Banco Isl\u00E1mico para el Desarrollo. En 1991, G\u00FCl fue elegido miembro del parlamento turco, por el islamista . En 1995 fue reelegido y nombrado miembro del comit\u00E9 de relaciones internacionales del parlamento hasta 2001. En el 54\u00BA gobierno turco, entre 1996 y 1997 ejerci\u00F3 el cargo de Ministro de Estado y Portavoz del Gobierno. En 1999 fue reelegido miembro del parlamento turco pero esta vez por el partido islamista \"Fazilet Partisi\" (FP, \"Partido de la Virtud\"). En 2001 se retir\u00F3 del Fazilet Partisi y se uni\u00F3 al Partido de la Justicia y el Desarrollo (AKP), fundado por Recep Tayyip Erdo\u011Fan. El 18 de noviembre de 2002, al ganar el AKP las elecciones generales, fue elegido primer ministro durante un breve periodo de tiempo hasta el 14 de marzo de 2003, siendo sucedido por Recep Tayyip Erdo\u011Fan, con el que, tras su nombramiento, trabaj\u00F3 como Ministro de Relaciones Exteriores hasta 2007. Ces\u00F3 en dicho cargo, el 28 de agosto de 2007, cuando fue designado Presidente de Turqu\u00EDa. Fue sucedido el 28 de agosto de 2014, mediante las primeras elecciones presidenciales de Turqu\u00EDa, por el hasta entonces primer ministro, Recep Tayyip Erdo\u011Fan."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdullah ben Nasser Al Thani (en \u00E1rabe, \u0644\u0634\u064A\u062E \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0628\u0646 \u0646\u0627\u0635\u0631 \u0628\u0646 \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0623\u062D\u0645\u062F \u0622\u0644 \u062B\u0627\u0646\u064A) (Doha, 29 de septiembre de 1969) es un jeque procedente de Catar,\u200B pariente del emir de ese pa\u00EDs, Tamim Al Thani y, por lo tanto, miembro de la familia real. En junio de 2010 entr\u00F3 a formar parte como m\u00E1ximo accionista del M\u00E1laga Club de F\u00FAtbol hasta el 20 de febrero de 2020."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdullatif bin Rashid Al Zayani (en \u00E1rabe, \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0644\u0637\u064A\u0641 \u0628\u0646 \u0631\u0627\u0634\u062F \u0627\u0644\u0632\u064A\u0627\u0646\u064A) es un ingeniero y teniente general retirado de Bar\u00E9in. Es secretario general del Consejo de Cooperaci\u00F3n para los Estados \u00C1rabes del Golfo (CCEAG) desde el 1 de abril de 2011. Es el quinto secretario general del CCEAG y el primero con el pasado militar desde el establecimiento de dicho organismo regional.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdulsalami Alhaji Abubakar (n. 13 de junio de 1942) es un militar retirado que fue presidente de Nigeria desde el 9 de junio de 1998 hasta el 29 de mayo de 1999. \u00C9l sucedi\u00F3 a Sani Abacha despu\u00E9s de la muerte de \u00E9ste. Fue durante el gobierno de Abubakar que Nigeria adopt\u00F3 su actual constituci\u00F3n, en el 5 de mayo de 1999, que permiti\u00F3 elecciones multipartidarias. Abubakar fue sucedido por Olusegun Obasanjo el 29 de mayo de 1999, el mismo d\u00EDa en que la constituci\u00F3n aprobada por Abubakar comenz\u00F3 a ser v\u00E1lida en Nigeria."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdurrahim Abdulhafiz El-Keib,\u200B\u200B PhD, \u2013 en \u00E1rabe \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0631\u062D\u064A\u0645 \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u062D\u0641\u064A\u0638 \u0627\u0644\u0643\u064A\u0628, tambi\u00E9n transcrito como Abdel Rahim AlKeeb, Abdul Raheem Al-Keeb''\u2013\u200B (Tr\u00EDpoli, Libia 2 de marzo 1950 - Estados Unidos; 21 de abril de 2020)\u200B fue un pol\u00EDtico libio, profesor de ingenier\u00EDa el\u00E9ctrica, y un empresario\u200B que se desempe\u00F1\u00F3 como primer ministro interino de Libia desde el 24 de noviembre de 2011 hasta el 14 de noviembre de 2012. Fue nombrado para el cargo por el Consejo Nacional de Transici\u00F3n del pa\u00EDs,\u200B hasta que fue reemplazado cuando el Congreso General de la Naci\u00F3n fue electo y tom\u00F3 el poder. El poder fue entregado al Congreso el 8 de agosto de 2012, y el asamble\u00EDsta designado para reemplazar en el poder a El-Keib fue Ali Zeidan, quien asumi\u00F3 en octubre de 2012.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdurrahman Mustafa (nacido en 1964) es un pol\u00EDtico sirio turcomano que es el actual presidente de la Asamblea siria turcomana , la organizaci\u00F3n paraguas de los movimientos pol\u00EDticos turcomanos en Siria y el l\u00EDder pol\u00EDtico del movimiento nacional turcomano de Siria. El 6 de mayo de 2018, fue elegido como jefe de la Coalici\u00F3n Nacional Siria . Despu\u00E9s de haber servido como uno de los miembros fundadores de la Plataforma siria turcomana, la organizaci\u00F3n pol\u00EDtica predecesora de Turkmen que se fund\u00F3 el 15 de diciembre de 2012 , Mustafa ha sido elegido como el primer Vicepresidente de la Asamblea siria turcomana despu\u00E9s de su fundaci\u00F3n el 29 de marzo de 2013 con una ceremonia oficial donde Samir Haf\u0131z fue elegido como el primer presidente de la asamblea y el entonces primer ministro turco Recep Tayyip Erdo\u011Fan , el entonces ministro de Asuntos Exteriores Ahmet Davuto\u011Flu , entonces presidente de la Coalici\u00F3n Nacional para Siria Fuerzas revolucionarias y de oposici\u00F3n Moaz al-Khatib y pol\u00EDticos de oposici\u00F3n turcos del Partido Popular Republicano (CHP) y El Partido del Movimiento Nacionalista (MHP) asisti\u00F3 y pronunci\u00F3 discursos. Despu\u00E9s de la segunda reuni\u00F3n general de la asamblea, Mustafa ha sido elegido como presidente de la Asamblea siria turcomana con la mayor\u00EDa de los votos de 360 delegados turcomanos sirios emitidos durante las elecciones de la asamblea del 10 de mayo de 2014. Pol\u00EDticos como el ministro turco de Asuntos Exteriores Ahmet Davuto\u011Flu , Presidente de la Coalici\u00F3n Nacional para las Fuerzas Revolucionarias y de Oposici\u00F3n Sirias George Sabra , Er\u015Fat H\u00FCrm\u00FCzl\u00FC, Mehmet \u015Eand\u0131r, Fuat Oktay y Ahmet Tuma han asistido personalmente a la reuni\u00F3n, mientras que el Expresidente turco Abdullah G\u00FCl , Ex primer ministro turco Recep Tayyip Erdogan ,El presidente de la Gran Asamblea Nacional, Cemil \u00C7i\u00E7ek, y el l\u00EDder del Partido Popular Republicano, la principal oposici\u00F3n turca, Kemal K\u0131l\u0131\u00E7daro\u011Flu, han enviado discursos y felicitaciones que se abordaron en la reuni\u00F3n. Desde que asumi\u00F3 la presidencia, las actividades de Mustafa y la asamblea se han intensificado dram\u00E1ticamente, incluyendo la designaci\u00F3n de las Brigadas de Turkmenist\u00E1n sirios como el ala militar de la asamblea, declaraci\u00F3n oficial de la bandera turcomana siria, ataques m\u00E1s coordinados que buscan el beneficio de la oposici\u00F3n turcomana y siria y una coordinaci\u00F3n y cooperaci\u00F3n m\u00E1s fuertes con Estados Unidos y Turqu\u00EDa en la lucha contra el EIIL en la l\u00EDnea Azaz - Jarabulus , convirti\u00E9ndose en una organizaci\u00F3n clave entre la cual Estados Unidos tiene estrechos v\u00EDnculos y se declara como \"rebeldes / oposici\u00F3n moderados\". Como resultado, Mustafa se convirti\u00F3 en un l\u00EDder de Turkmenist\u00E1n y un personaje clave de la Guerra Civil Siria para Turqu\u00EDa en primer lugar. Contin\u00FAa sirviendo como presidente de la asamblea, recibiendo apoyo abierto de Turqu\u00EDa y los Estados del Golfo , a saber, Arabia Saudita (antes de la divisi\u00F3n) y Qatar , tambi\u00E9n recibiendo el apoyo de Estados Unidos con respecto a ser parte de \"los moderados oposici\u00F3n\". La Asamblea turcomana siria , bajo el liderazgo de Mustafa, ha estado representando oficialmente a los turcomanos sirios en las conversaciones de paz en marcha sobre Ginebra en Siria como parte diplom\u00E1tica oficial de la Oposici\u00F3n siria con 1 a 3 delegados turcomanos, todos encabezados por Abdurrahman Mustafa."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abdurrahman Wahid, conocido como Gus Dur (* , 7 de septiembre de 1940 - Yakarta, 30 de diciembre de 2009) fue un pol\u00EDtico indonesio y Presidente de Indonesia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abd\u00F3n Cifuentes Espinoza (San Felipe, 16 de mayo de 1835-Santiago, 14 de abril de 1928) fue un pol\u00EDtico chileno del Partido Conservador, una de las figuras cat\u00F3licas m\u00E1s importantes de ese pa\u00EDs en el siglo XIX."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abd\u00F3n Espinosa Valderrama (Bucaramanga, 4 de noviembre de 1921-Bogot\u00E1, 20 de octubre de 2018) fue un abogado, economista y periodista colombiano. Fue dos veces Ministro de Hacienda y Cr\u00E9dito P\u00FAblico de Colombia entre 1966-1970 y 1976-1977.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abe Masahiro (\u963F\u90E8 \u6B63\u5F18 Abe Masahiro? 3 de diciembre de 1819 - 6 de agosto de 1857) era el jefe del consejo de ancianos (r\u014Dj\u016B) del shogunato Tokugawa en el momento en el que el comodoro Matthew Perry lleg\u00F3 a Jap\u00F3n con la misi\u00F3n de abrir dicho pa\u00EDs al mundo. Abe contribuy\u00F3 decisivamente a la firma del Tratado de Kanagawa (1854) y, posteriormente, de otros tratados desiguales. Su t\u00EDtulo de cortes\u00EDa era Ise-no-kami."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abeid Amani Karume (Mwera, Zanz\u00EDbar, 4 de agosto de 1905-Ciudad de Zanz\u00EDbar, Tanzania, 7 de abril de 1972) fue el primer presidente de Zanz\u00EDbar.\u200B Obtuvo este t\u00EDtulo a ra\u00EDz de una violenta revoluci\u00F3n que llev\u00F3 al derrocamiento del sult\u00E1n de Zanz\u00EDbar, , en enero de 1964. Tres meses despu\u00E9s, la Rep\u00FAblica de Tanzania fue fundada y Karume se convirti\u00F3 en el primer vicepresidente de Tanzania, con Julius Nyerere de Tanganica como nuevo presidente del pa\u00EDs. Fue el padre del expresidente de Zanz\u00EDbar, ."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel B. Serratos fue un militar mexicano con idealismo villista que particip\u00F3 en la Revoluci\u00F3n mexicana. Luch\u00F3 con las fuerzas del general Francisco Villa, alcanzando el grado de general; fue nombrado gobernador de Guanajuato cuando el villismo dominaba la regi\u00F3n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel Baz\u00E1n (La Rioja, 23 de diciembre de 1833 - Buenos Aires, 24 de octubre de 1903) fue un abogado, juez y pol\u00EDtico argentino, ministro de la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00F3n Argentina desde 1890 hasta su muerte, y presidente de la misma desde 1903 hasta su muerte."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel Bonnard (1883-1968) fue un poeta y pol\u00EDtico franc\u00E9s, miembro de la Academia Francesa y personaje del colaboracionismo del R\u00E9gimen de Vichy con la Alemania nazi que lleg\u00F3 a ser ministro de Educaci\u00F3n Nacional durante la Segunda Guerra Mundial. Condenado a muerte in absentia por las autoridades francesas, su sentencia fue posteriormente rebajada a una condena simb\u00F3lica. Falleci\u00F3 en Madrid, Espa\u00F1a."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel Contreras Bustos (* Talcahuano, Chile, septiembre de 1960) es un asistente social y pol\u00EDtico chileno. Se cas\u00F3 con Ana Mar\u00EDa Pinilla y es padre de 2 hijos.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel Ernesto Parentini Posse, m\u00E1s conocido como Abel Posse (C\u00F3rdoba, Argentina, 7 de enero de 1934), es un novelista, ensayista, diplom\u00E1tico y acad\u00E9mico argentino. Es acad\u00E9mico de n\u00FAmero de la Academia Argentina de Letras y miembro correspondiente de la Real Academia Espa\u00F1ola. Es autor de catorce novelas, cinco ensayos, una extensa obra period\u00EDstica y algunos cuentos y poemas. Su obra narrativa fue varias veces galardonada. Tras la alentadora acogida de sus obras tempranas \u2015Los bogavantes (1970) recibi\u00F3 la Faja de Honor de la SADE y La boca del tigre (1971), el tercer Premio Nacional de Literatura Argentina en 1971\u2015, alcanz\u00F3 con su \u00ABTrilog\u00EDa del Descubrimiento\u00BB su notoriedad internacional y fue consagrado como uno de los maestros de la llamada \u00ABnueva novela hist\u00F3rica de Am\u00E9rica Latina\u00BB: Daim\u00F3n (1978) fue finalista del Premio R\u00F3mulo Gallegos en 1982, premio que se llev\u00F3 Los perros del para\u00EDso (1983) en 1987. El \u00FAltimo volumen de la trilog\u00EDa, El largo atardecer del caminante (1992), recibi\u00F3 el Premio Internacional Extremadura-Am\u00E9rica 92 de la Comisi\u00F3n Espa\u00F1ola del V Centenario. El viajero de Agartha (1989), gan\u00F3 el Premio Diana-Novedades y, en 2002, El inquietante d\u00EDa de la vida (2001) recibi\u00F3 el Premio Literario Academia Argentina de Letras. La obra de Posse \u2015que desde noviembre de 2012 es miembro de la Academia Argentina de Letras\u2015 ha sido traducida a 16 idiomas. Abel Parentini Posse desempe\u00F1\u00F3 funciones diplom\u00E1ticas de forma ininterrumpida de 1966 a 2004. Despu\u00E9s de estudiar derecho en Buenos Aires y ciencias pol\u00EDticas en Par\u00EDs en La Sorbona, Posse volvi\u00F3 a Buenos Aires donde ejerci\u00F3 la abogac\u00EDa durante algunos a\u00F1os. Entr\u00F3 por concurso en el servicio diplom\u00E1tico exterior en 1965. Residi\u00F3 en las embajadas de Mosc\u00FA (1966-1969) y Lima (1969-1971), fue C\u00F3nsul General en Venecia (1973-1979) y luego, director del Centro Cultural argentino de Par\u00EDs (1981-1985), antes de ser destinado a la embajada de Tel-Aviv (1985-1988). El presidente Carlos Sa\u00FAl Menem le confiri\u00F3 el t\u00EDtulo de embajador en 1990, funci\u00F3n que desempe\u00F1\u00F3 en Checoslovaquia (1990-1992), Rep\u00FAblica Checa (1992-1996), Per\u00FA (1998-2000), Dinamarca (2000-2002), en la UNESCO (2002), y Espa\u00F1a (2002-2004). Obtuvo el Premio Konex - Diploma al M\u00E9rito en 1994. Abel Posse es colaborador habitual del diario La Naci\u00F3n as\u00ED como de otros peri\u00F3dicos argentinos (Perfil, La Gaceta de Tucum\u00E1n) y espa\u00F1oles (ABC, El Mundo y El Pa\u00EDs), y ha sido director de la Revista Argentina de Estudios Estrat\u00E9gicos. Su obra period\u00EDstica representa unos 450 art\u00EDculos, muchos de ellos recopilados en sus ensayos sociopol\u00EDticos Argentina, el gran viraje (2000), [cita requerida]El eclipse argentino. De la enfermedad colectiva al renacimiento (2003) y La santa locura de los argentinos (2006), o en su ensayo literario En letra grande (2005). Posse celebra en estos textos el glorioso pasado de la Naci\u00F3n argentina y su deseo de que, en el siglo XXI, vuelva a asumir un destino de gran Naci\u00F3n en el escenario continental e internacional, y que cobre un mayor protagonismo en el Mercosur y en los proyectos de integraci\u00F3n regional. Peronista, Posse ha colaborado con Eduardo Duhalde en la consolidaci\u00F3n de Mercosur."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel Gilbert Pont\u00F3n (Guayaquil, 17 de enero de 1889 - Ib\u00EDdem, 21 de mayo de 1965) fue un m\u00E9dico y pol\u00EDtico ecuatoriano, Vicepresidente del Ecuador entre 1949 a 1952. Dedic\u00F3 la mayor parte de su vida a la medicina, fundando la reconocida Cl\u00EDnica Guayaquil, la cual continu\u00F3 operando a cargo de su hijo Roberto Gilbert y luego por su nieto Roberto Gilbert Febres-Cordero. Falleci\u00F3 en Guayaquil en 1965. En su honor se fund\u00F3 el Hospital de Especialidades Abel Gilbert Pont\u00F3n en 1973. Gilbert ocup\u00F3 varios cargos p\u00FAblicos durante su vida sin pertenecer a un partido espec\u00EDfico pero identific\u00E1ndose con la ideolog\u00EDa liberal. Fue concejal de la municipalidad de Guayaquil, Senador por la Agricultura de la Costa y Vicepresidente de la 13\u00BA Asamblea Constituyente. En las elecciones presidenciales de 1948 fue binomio de Galo Plaza Lasso, pero no result\u00F3 electo. En 1949, debido al fallecimiento del vicepresidente Manuel Sotomayor y Luna, fue electo por el Congreso Nacional para ocupar la vicepresidencia hasta 1952."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel Hern\u00E1n Salinas Izaguirre (Lima, 12 de mayo de 1930-Ib., 1 de agosto de 2012) fue un ingeniero y pol\u00EDtico peruano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel Mart\u00EDnez Dur\u00E1n  (21 de abril de 1972) es un pol\u00EDtico, educador y abogado dominicano. Miembro del Comit\u00E9 Central y del Comit\u00E9 Pol\u00EDtico del Partido de la Liberaci\u00F3n Dominicana. Fue Diputado al Congreso Nacional y se desempe\u00F1\u00F3 como Presidente de la C\u00E1mara de Diputados de la Rep\u00FAblica Dominicana en el per\u00EDodo 2010-2016. Actualmente es el Alcalde de la ciudad de Santiago de los Caballeros."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel Matutes Juan (Ibiza, 31 de octubre de 1941) es un pol\u00EDtico, empresario y banquero espa\u00F1ol, alcalde de Ibiza durante la dictadura franquista y ministro de Asuntos Exteriores del primer gabinete de Jos\u00E9 Mar\u00EDa Aznar.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel Muniategi Elorza (Ere\u00F1o, Vizcaya, 30 de septiembre de 1942) es un abogado, escritor, bertsolari y pol\u00EDtico espa\u00F1ol de ideolog\u00EDa nacionalista vasca."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel Ortiz Argumedo fue un general mexicano nacido en 1871 en Ixmiquilpan, Estado de Hidalgo, que particip\u00F3 en algunas etapas de la revoluci\u00F3n mexicana y que mediante un golpe sedicioso derroc\u00F3 al gobernador Toribio de los Santos y se hizo de la gubernatura de Yucat\u00E1n, del 12 de febrero de 1915 al 17 de marzo del mismo a\u00F1o, fecha en la que huy\u00F3 del Estado de Yucat\u00E1n hacia Cuba, tras haber sido derrotado militarmente por las tropas de Salvador Alvarado.\u200B Este \u00FAltimo, tambi\u00E9n general, sinaloense, hab\u00EDa sido enviado a Yucat\u00E1n por Venustiano Carranza, a la saz\u00F3n jefe m\u00E1ximo del Ej\u00E9rcito Constitucionalista, para recuperar la plaza de las fuerzas argumedistas y conducir el movimiento revolucionario en tal estado de la rep\u00FAblica mexicana.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel Pacheco de la Espriella (San Jos\u00E9, 22 de diciembre de 1933) es un m\u00E9dico, psiquiatra, comerciante, personaje televisivo y escritor costarricense. Fue el 44.\u00B0 presidente de la Rep\u00FAblica de Costa Rica por el Partido Unidad Social Cristiana, durante el periodo 2002-2006."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel Ram\u00F3n Caballero \u00C1lvarez (Ponteareas, 2 de septiembre de 1946)\u200B es un pol\u00EDtico, economista y escritor espa\u00F1ol. Actual alcalde de la ciudad de Vigo desde junio de 2007 por el PSdeG-PSOE.\u200B Desde el 19 de septiembre de 2015 es presidente de la Federaci\u00F3n Espa\u00F1ola de Municipios y Provincias (FEMP).\u200B En diciembre de 2016 fue elegido como primer presidente del \u00C1rea metropolitana de Vigo.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel Renard (Buenos Aires, 26 de noviembre de 1875 - 1949) fue un militar argentino que perteneci\u00F3 a la Armada Argentina, donde alcanz\u00F3 la jerarqu\u00EDa de Almirante. Fue Ministro de Marina designado por el presidente de facto Jos\u00E9 F\u00E9lix Uriburu entre el 6 de septiembre de 1930 y el 16 de abril de 1931.\u200B Ingres\u00F3 a la marina a los quince a\u00F1os en 1894. Estuvo destinado a la fragata ARA Presidente Sarmiento y en la Comisi\u00F3n Hidrogr\u00E1fica de Bah\u00EDa Blanca. Como teniente de nav\u00EDo fue segundo comandante de los ARA 25 de mayo y ARA Independencia. Fue Comandante del ARA Rivadavia y ARA Moreno. Fue uno de los conspiradores para el golpe de estado de 1930 contra Hip\u00F3lito Yrigoyen, aunque sus fuerzas no participaron activamente, aunque sin embargo, fue detenido por las fuerzas leales a Yrigoyen.\u200BFue posteriormente a ser ministro, presidente de la Comisi\u00F3n Organizadora de la Marina Mercante, y cerr\u00F3 su carrera militar como presidente del Consejo Supremo de Guerra y Marina en 1939. Durante la Revoluci\u00F3n del 43 form\u00F3, junto con otros oficiales, un grupo de derecha abiertamente simpatizante del r\u00E9gimen nazi dentro de las fuerzas armadas.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel Segundo Jarpa Vallejos (Concepci\u00F3n, 21 de septiembre de 1913-Chill\u00E1n, 10 de marzo de 1981) fue un m\u00E9dico y pol\u00EDtico chileno. Hijo de Abel Jarpa Gacit\u00FAa y Concepci\u00F3n Vallejos Ramos. Era hermano del parlamentario . Se cas\u00F3 con Matilde Wevar Ca\u00F1as en una ceremonia realizada en la ciudad de Osorno el 24 de febrero de 1944. La pareja tuvo cuatro hijos, entre ellos el diputado Carlos Abel Jarpa. Realiz\u00F3 sus estudios en el Liceo de Hombres de su ciudad natal. Tras finalizar su etapa escolar ingres\u00F3 a la Escuela de Medicina de la Universidad de Concepci\u00F3n y posteriormente a la Universidad de Chile donde se titul\u00F3 de m\u00E9dico cirujano en 1942. A partir de 1945 ejerci\u00F3 en Chill\u00E1n donde trabaj\u00F3 en el Hospital del Servicio Nacional de Salud hasta 1968. Tambi\u00E9n fue m\u00E9dico oftalm\u00F3logo en Osorno; en la Caja de Accidentes del Trabajo; m\u00E9dico de libre elecci\u00F3n de otras cajas de previsi\u00F3n; y m\u00E9dico oftalm\u00F3logo del Seguro Obrero y Beneficencia. En 1935 ingres\u00F3 al Partido Radical donde ocup\u00F3 diversos cargos. En 1949 fue electo regidor por Chill\u00E1n hasta 1960, fecha en que alcanz\u00F3 el cargo de alcalde, hasta 1968. Al a\u00F1o siguiente fue elegido como diputado por la Decimosexta Agrupaci\u00F3n Departamental \"Chill\u00E1n, Bulnes y Yungay\", per\u00EDodo 1969 a 1973. Integr\u00F3 la Comisi\u00F3n Permanente de Relaciones Exteriores; la de Econom\u00EDa, Fomento y Reconstrucci\u00F3n; y la Especial Investigadora de Posibles Irregularidades Cometidas por la Ford Company y otras empresas, en la internaci\u00F3n de mercader\u00EDas en 1970. En el \u00E1mbito deportivo, entre 1964 y 1965, presidi\u00F3 el Club de Deportes \u00D1ublense. Miembro del Colegio M\u00E9dico de Chile y de la Sociedad M\u00E9dica de Oftalmolog\u00EDa de Chile."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel Tendekayi Muzorewa (14 de abril de 1925-8 de abril de 2010), fue primer ministro del breve gobierno constituido bajo el denominado \"reglamento interior\" de Zimbabue Rodesia (1979) y obispo metodista. Naci\u00F3 en Umtali, Rodesia del Sur (hoy Zimbabue), hijo de un predicador laico. Muzorewa se uni\u00F3 a la Iglesia metodista unida. Estudi\u00F3 en Estados Unidos (1958-1963) y en 1968 fue consagrado obispo, convirti\u00E9ndose el primer prelado metodista de raza negra en Rodesia. Moderado y opuesto a la violencia tuvo que exiliarse en 1975, regresando a\u00F1os despu\u00E9s para formar parte del Consejo Ejecutivo de 1978 bajo la direcci\u00F3n del primer ministro blanco Ian Douglas Smith. Tras las elecciones de 1979, sustituy\u00F3 a \u00E9ste en el cargo de primer ministro. Sin embargo, Muzorewa fue derrotado por Mugabe y Nkomo en las elecciones de 1980, celebradas bajo la supervisi\u00F3n de Gran Breta\u00F1a, que dar\u00EDan como resultado la independencia pol\u00EDtica de una Zimbabue gobernada por africanos. Durante gran parte de 1983 y 1984, Muzorewa, jefe del opositor Consejo Nacional Africano Unido, estuvo detenido, sin pruebas, acusado de actividades subversivas. En la d\u00E9cada de 1990 pas\u00F3 a dirigir, junto a , el ala derechista del . En las elecciones presidenciales de marzo de 1996, se present\u00F3 inicialmente como candidato de la oposici\u00F3n, pero acab\u00F3 retir\u00E1ndose. Este religioso afirm\u00F3 que en su lucha liberadora \"la pol\u00EDtica es la obligaci\u00F3n religiosa de luchar por la justicia en este mundo\". Ver pr\u00F3logo de \"Bartolom\u00E9 o de la dominaci\u00F3n\" de Augusto Salazar Bondy."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel Zerda fue un pol\u00EDtico salte\u00F1o, intendente de la ciudad capital y hermano de \u00C1ngel Zerda, uno de los m\u00E1s destacados empresarios y pol\u00EDticos de dicha provincia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abel-Fran\u00E7ois Poisson de Vandi\u00E8res, marqu\u00E9s de Marigny y de Menars (Par\u00EDs, 18 de febrero de 1727 - Ibidem, 11 de mayo de 1781), fue un noble franc\u00E9s, que sirvi\u00F3 como director de los Edificios del Rey. Fue hermano de la amante oficial de Luis XV, Jeanne-Antoinette Poisson."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abelardo Bonilla Baldares (Cartago, 5 de diciembre de 1898 - San Jos\u00E9, 19 de enero de 1969) fue un pol\u00EDtico e intelectual costarricense, vicepresidente de la Rep\u00FAblica de 1958 a 1962."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abelardo Carrillo Zavala (n. Palizada, Campeche, 5 de diciembre de 1939). Es un pol\u00EDtico mexicano, miembro de la Confederaci\u00F3n de Trabajadores de M\u00E9xico y del Partido Revolucionario Institucional, fue Gobernador del estado de Campeche de 1985 a 1991 y fue tambi\u00E9n Diputado Federal. Actualmente reside en la ciudad de Campeche. Es titular de la Direcci\u00F3n Sectorial de los Trabajadores del INFONAVIT.\u200B Otro cargo que desempe\u00F1a es como Presidente del canal de televisi\u00F3n TV MAR Campeche y el semanario Abelardo Carrillo Zavala se ha desempe\u00F1ado como Diputado Federal en cuatro ocasiones siendo miembro de la Gran Comisi\u00F3n en las Legislaturas XLVIII, L, LII, y LVI; fue Gobernador de Campeche de 1985 a 1991 y en su gobierno cre\u00F3 el Instituto de la Vivienda, INVICAM, y el Instituto de Seguridad Social para los Trabajadores del Gobierno del Estado, ISSSTECAM. Gran parte de su carrera pol\u00EDtica se ha llevado a cabo dentro de la Confederaci\u00F3n de Trabajadores de M\u00E9xico (CTM), donde actualmente ocupa el cargo de Secretario de Bienestar Social y Ecolog\u00EDa."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abelardo Montalvo (Guayaquil, 1876 - Quito, 1950), fue un abogado y pol\u00EDtico ecuatoriano, encargado del poder ejecutivo de Ecuador entre 1933 y 1934, y alcalde de Quito en 1908."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abelardo Pant\u00EDn (Buenos Aires, 11 de abril de 1893 - 26 de mayo de 1985) fue un marino argentino que ejerci\u00F3 como ministro de Marina de su pa\u00EDs entre octubre de 1945 y junio de 1946."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abelardo Raidi Raidi  fue un periodista, locutor, deportista y empresario de toros venezolano, nacido en Valencia, Venezuela, el 25 de diciembre de 1914 y fallecido en Caracas el 27 de enero de 2002."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abelardo Rodr\u00EDguez Luj\u00E1n, (Guaymas, Sonora, M\u00E9xico, 12 de mayo de 1889 - La Jolla, San Diego, California, Estados Unidos, 13 de febrero de 1967), com\u00FAnmente llamado Abelardo L. Rodr\u00EDguez, fue un militar y empresario mexicano. Fue el \u00FAltimo presidente de M\u00E9xico que ejerci\u00F3 el cargo en calidad de sustituto, ello entre el 2 de septiembre de 1932 y el 30 de noviembre de 1934; tambi\u00E9n fue gobernador de Sonora entre 1943 y 1948."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abelardo Rossi (Gualeguaych\u00FA, provincia de Entre R\u00EDos, Argentina, 21 de agosto de 1920 - Buenos Aires, 13 de junio de 2009), cuyo nombre completo era Abelardo Francisco Rossi, fue un abogado argentino que fue designado por la dictadura autodenominada Proceso de Reorganizaci\u00F3n Nacional como ministro de la Corte Suprema de Justicia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abelardo S\u00E1nchez Garc\u00EDa (Albacete, 1870-\u00BF?) fue un pol\u00EDtico y abogado espa\u00F1ol, alcalde de Albacete entre 1910 y 1911 y presidente de la Diputaci\u00F3n de Albacete entre 1911 y 1912.\u200B\u200B\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abelardo S\u00E1nchez Moreno\u200B (Albacete, 1935-Ibidem, 8 de abril de 2020) fue un abogado, profesor universitario y pol\u00EDtico espa\u00F1ol, alcalde de Albacete entre 1978 y 1979."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abellatif Filali (en \u00E1rabe: \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0644\u0637\u064A\u0641 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u0644) (Fez, Marruecos, 26 de enero de 1928 - Par\u00EDs, Francia, 20 de marzo de 2009) fue un diplom\u00E1tico y pol\u00EDtico marroqu\u00ED que ocup\u00F3 el cargo de Primer Ministro entre el 25 de mayo de 1994 y el 4 de febrero de 1998.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abhisit Vejjajiva (en tailand\u00E9s: \u0E2D\u0E20\u0E34\u0E2A\u0E34\u0E17\u0E18\u0E34\u0E4C \u0E40\u0E27\u0E0A\u0E0A\u0E32\u0E0A\u0E35\u0E27\u0E30) (Newcastle upon Tyne, Reino Unido, 3 de agosto de 1964), es un pol\u00EDtico de Tailandia, l\u00EDder del Partido Dem\u00F3crata, primer ministro del pa\u00EDs desde el 15 de diciembre de 2008 al 5 de agosto de 2011, cuando fue sustituido por Yingluck Shinawatra, que obtuvo mayor\u00EDa absoluta en las elecciones generales de 2011.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abigail Adams (Weymouth, 22 de noviembre de 1744-Quincy, 28 de octubre de 1818) fue la esposa y asesora m\u00E1s cercana del presidente John Adams, as\u00ED como tambi\u00E9n la madre de otro presidente, John Quincy Adams. A veces se la considera como una miembro de los Padres Fundadores de los Estados Unidos,\u200B y en la actualidad se refieren a ella como la primera Segunda Dama y la segunda Primera Dama de los Estados Unidos, aunque estos t\u00EDtulos no se utilizaron en su momento. Adams y su vida es una de las m\u00E1s documentadas entre las Primeras Damas de su pa\u00EDs: es recordada por las muchas cartas que le escribi\u00F3 a su esposo mientras estuvo en Filadelfia, Pensilvania y durante los Congresos Continentales. John frecuentemente buscaba el consejo de Abigail en muchos asuntos, y sus cartas est\u00E1n llenas de discusiones intelectuales sobre el gobierno y la pol\u00EDtica. Sus cartas tambi\u00E9n sirven como relatos de testigos presenciales del frente interno de la guerra de Independencia de los Estados Unidos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abigail Power Fillmore (13 de marzo de 1798 \u2013 30 de marzo de 1853), esposa de Millard Fillmore, fue la Primera dama de los Estados Unidos de 1850 a 1853 y la Segunda dama de los Estados Unidos de 1849 a 1850."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abilio Calder\u00F3n Rojo (Grijota, 22 de febrero de 1867-Palencia, 10 de julio de 1939)\u200B fue un abogado y pol\u00EDtico espa\u00F1ol, ministro de Fomento y ministro de Trabajo, Comercio e Industria durante el reinado de Alfonso XIII."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abner Joseph Mikva (21 de enero de 1926 - 4 de julio de 2016) fue un pol\u00EDtico y abogado estadounidense. Miembro del Partido Dem\u00F3crata, sirvi\u00F3 como representante de Illinois en la C\u00E1mara de Representantes de los Estados Unidos de 1969 a 1973 y de 1975 a 1979. Fue nombrado juez federal de la Corte de Apelaciones del Circuito del Distrito de Columbia por el presidente Jimmy Carter en 1979. Entre 1994 y 1995, fue consejero de la Casa Blanca durante la presidencia de Bill Clinton. Posteriormente, ense\u00F1\u00F3 derecho en la Universidad de Chicago, la Universidad del Noroeste y la Universidad de Georgetown. Tambi\u00E9n mentor del futuro presidente Barack Obama durante sus primeros a\u00F1os de ejercicio de la abogac\u00EDa. En 2014, Obama le otorg\u00F3 la Medalla Presidencial de la Libertad."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abner Linwood \"Lin\" Holton Jr. (nacido el 21 de septiembre de 1923) es una figura pol\u00EDtica y abogado de Virginia. Se desempe\u00F1\u00F3 como el 61\u00BA Gobernador de Virginia, desde 1970 hasta 1974. Fue el primer gobernador republicano de Virginia en el siglo XX. [2] Tambi\u00E9n fue el primer republicano que gan\u00F3 una elecci\u00F3n popular como gobernador. Holton es el padre de Anne Holton, quien luego se cas\u00F3 con el exgobernador y el actual Senador Tim Kaine."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abraham Adolfo Araujo Arias (San Luis Potos\u00ED, San Luis Potos\u00ED, M\u00E9xico, 1872-Ciudad de M\u00E9xico,M\u00E9xico, 25 de junio de 1951)\u2009\u200B fue un pol\u00EDtico mexicano que fue gobernador de Quer\u00E9taro de 1927 a 1929.\u200B Era obregonista,\u200B senador \u200B y economista.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abraham Enrique Estay Pe\u00F1aloza (Vi\u00F1a del Mar, 30 de marzo de 1958) es un abogado, profesor universitario, pol\u00EDtico chileno, exdiputado de la Rep\u00FAblica entre 2006 y 2014."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abraham Francisco Rodr\u00EDguez Camusso (1923 - 11 de setiembre de 2004), pol\u00EDtico uruguayo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abraham Gazit\u00FAa Brieba\u200B (Santiago, 14 de marzo de 1862 - Valpara\u00EDso, 8 de febrero de 1932) fue un comerciante, agricultor y abogado chileno. Hijo de Jos\u00E9 Miguel Gazit\u00FAa Verdugo y Aurora Brieba. Estudi\u00F3 en la Escuela Libre de Derecho y Econom\u00EDa Pol\u00EDtica de Par\u00EDs. Jur\u00F3 como abogado el 14 de mayo de 1886. Integrante de la Corte de Apelaciones de Valpara\u00EDso. Militante del Partido Liberal Democr\u00E1tico. Elegido Diputado representante de Ancud, Quinchao y Castro (1894-1897, 1897-1900 y 1900-1903), integr\u00F3 la comisi\u00F3n de Guerra y Marina, adem\u00E1s de la comisi\u00F3n de Industria. Ocup\u00F3 el Ministerio de Industria y Obras P\u00FAblicas (1900) y fue miembro de la Embajada Especial de Chile, representante en los Pactos de Mayo (1902) con Argentina. Senador por la provincia de Coquimbo (1915-1921)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abraham Gonz\u00E1lez (Concepci\u00F3n de la Sierra, Misiones, Imperio Espa\u00F1ol, 1782 \u2013 Buenos Aires, Argentina, c. 1838) fue un militar argentino, que particip\u00F3 en la guerra de independencia y en las guerras civiles de su pa\u00EDs y fue gobernador de la provincia de Tucum\u00E1n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abraham Gonz\u00E1lez Casavantes (7 de junio de 1864;Guerrero, Chihuahua, M\u00E9xico-7 de marzo de 1913; Chihuahua, M\u00E9xico) fue un destacado pol\u00EDtico y revolucionario mexicano, el principal l\u00EDder del Partido Nacional Antirreeleccionista, jefe del maderismo y hombre de confianza de Francisco I. Madero en el estado de Chihuahua. Mentor y reclutador para la Revoluci\u00F3n Mexicana de Francisco Villa y Pascual Orozco.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abraham Juan Cornejo (Salta, 27 de julio de 1874 - 1 de diciembre de 1940) fue un pol\u00EDtico argentino, que ejerci\u00F3 como Gobernador de la Provincia de Salta entre 1916 y 1918, y nuevamente desde 1940 hasta su muerte en 1941."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abraham Kunio Gonz\u00E1lez Uyeda (14 de septiembre de 1966\u200B) es un pol\u00EDtico mexicano, miembro del Partido Acci\u00F3n Nacional, es desde el 1 de diciembre de 2006 el Subsecretario de Gobierno de la Secretar\u00EDa de Gobernaci\u00F3n. Abraham Gonz\u00E1lez Uyeda es Ingeniero Civil egresado del Instituto Tecnol\u00F3gico y de Estudios Superiores de Occidente inicialmente trabaj\u00F3 en la iniciativa privada, en empresas del ramo lechero y de la construcci\u00F3n. En 2001 ingres\u00F3 al servicio p\u00FAblico, cuando el gobernador de Jalisco, Francisco Javier Ram\u00EDrez Acu\u00F1a lo nombr\u00F3 Secretario de Promoci\u00F3n Econ\u00F3mica del Gobierno del Estado, permaneci\u00F3 en este cargo hasta 2003 cuando a su vez fue nombrado Secretario de Administraci\u00F3n. A partir del 1 de diciembre de 2006 al ser Ram\u00EDrez Acu\u00F1a nombrado titular de la Secretar\u00EDa de Gobernaci\u00F3n, Abraham Gonz\u00E1lez Uyeda fue nombrado Subsecretario de Gobierno; permaneciendo en el mismo cargo tras asumir la titularidad de la secretar\u00EDa Juan Camilo Mouri\u00F1o. Al ocurrir el fallecimiento de Juan Camilo Mouri\u00F1o el 4 de noviembre de 2008 y de acuerdo con el reglamento interno de la Secretar\u00EDa de Gobernaci\u00F3n, qued\u00F3 como encargado del despacho de dicha secretar\u00EDa hasta ser nombrado un nuevo titular.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abraham Mar\u00EDa Romero Cabrera (Riobamba, 17 de marzo de 1930 - Quito, 11 de julio de 2013) fue un pol\u00EDtico ecuatoriano, alcalde de la ciudad de Riobamba durante dos per\u00EDodos.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abraham Williams Calder\u00F3n (n. 16 de marzo de 1894, Choluteca - 1986) ingeniero civil, militar con rango de general y pol\u00EDtico hondure\u00F1o, que lleg\u00F3 a ser Vicepresidente de la naci\u00F3n,\u200B Presidente del Congreso Nacional de Honduras y candidato presidencial por el Partido Nacional Reformista.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abrahan David \"Abe\" Beame (20 de marzo de 1906 - 10 de febrero de 2001) fue el alcalde de Nueva York entre 1974 y 1977.\u200B Como tal, presidi\u00F3 la ciudad durante la crisis fiscal de mediados de los a\u00F1os 70, durante la cual la ciudad estuvo a punto de declararse en bancarrota."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abram Louis Fischer, m\u00E1s conocido como Bram Fischer (Bloemfontein, 23 de abril de 1908 \u2013 Bloemfontein, 8 de mayo de 1975), fue un abogado sudafricano. Descendiente de una familia afrik\u00E1ner, es conocido por haber sido uno de los m\u00E1ximos exponentes del movimiento anti-apartheid, adem\u00E1s de representar a muchos de los l\u00EDderes de esta tendencia en los principales juicios en que se enfrentaron, como el Proceso de Rivonia o el Juicio por Traici\u00F3n. Tras la defensa de Nelson Mandela y los otros acusados durante el Proceso de Rivonia, \u00E9l mismo fue juzgado y acusado por comunismo. Sentenciado a cadena perpetua, despu\u00E9s de 11 a\u00F1os de prisi\u00F3n fue liberado, el a\u00F1o 1975, por motivos de salud. Dos semanas despu\u00E9s muri\u00F3."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abram Stevens Hewitt (1822-1903) fue un profesor, abogado y manufacturador de hierro, congresista de los Estados Unidos, y alcalde de Nueva York. Fue el yerno de  (1791-1883), un famoso industrial, inventor, fil\u00E1ntropo y durante la elecci\u00F3n presidencial de los Estados Unidos en 1876 presidente del Comit\u00E9 Nacional Dem\u00F3crata. Hewitt naci\u00F3 en Haverstraw, Nueva York. Su madre fue una francesa de ascendencia hugonote y su padre, , era de Staffordshire, Inglaterra, y emigr\u00F3 a los Estados Unidos en 1790 para trabajar en una m\u00E1quina de vapor para la planta de agua de Filadelfia. Hewitt abri\u00F3 su camino y se gradu\u00F3 en la Universidad de Columbia en 1842. Ense\u00F1\u00F3 matem\u00E1ticas en esa escuela, y se convirti\u00F3 en abogado varios a\u00F1os despu\u00E9s. De 1843 a 1844, Hewitt viaj\u00F3 a Europa con el estudiante , otro futuro alcalde de Nueva York. Durante su viaje de regreso, naufragaron juntos. Despu\u00E9s de esto, Hewitt se convirti\u00F3 \u00ABpr\u00E1cticamente en un miembro de la familia Cooper\u00BB, y en 1855 se cas\u00F3 con la hermana de Edward, Sarah Amelia.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Absal\u00F3n Castellanos Dom\u00EDnguez (Comit\u00E1n de Dom\u00EDnguez, Chiapas, 2 de octubre de 1923-Ciudad de M\u00E9xico, 10 de marzo de 2017) fue un pol\u00EDtico y militar mexicano miembro del Partido Revolucionario Institucional y gobernador de Chiapas para el periodo 1982 a 1988."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Absal\u00F3n D. Casas (Villa Nueva, 1874 - Rosario, 1947) fue un abogado, jurista y pol\u00EDtico argentino."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Absal\u00F3n Fern\u00E1ndez de Soto (Tulu\u00E1, 1891-Bogot\u00E1,1964) era hijo de Luis Felipe Fern\u00E1ndez de Soto y de Hortensia Lozano. Abogado de la Universidad Externado de Colombia, concejal de Tulu\u00E1, diputado de Valle, ministro de gobierno y de educaci\u00F3n, gobernador de Valle, magistrado de la Corte Suprema, procurador general de la Naci\u00F3n y embajador en Italia, Costa Rica y Argentina."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Absal\u00F3n Ibarra (Santiago del Estero, 1834 - Buenos Aires, 1890) fue un funcionario y pol\u00EDtico argentino que ejerci\u00F3 dos veces el cargo de gobernador de la Provincia de Santiago del Estero."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Absal\u00F3n Rojas (Santiago del Estero, 6 de febrero de 1845 - Buenos Aires, 23 de julio de 1893) fue un ganadero, periodista y pol\u00EDtico argentino, que ocup\u00F3 en dos oportunidades el cargo de gobernador de la provincia de Santiago del Estero."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Absal\u00F3n Valencia Zavala; (* Los Andes, el 20 de julio de 1877 - \u2020 Santiago, el 24 de septiembre de 1950). Hijo de Silvestre Valencia L\u00F3pez y Norberta Zavala Herrera. Se cas\u00F3 en 1917 con Mar\u00EDa Luisa Montau Moreira. Educado en el Liceo de Cauquenes y en la Universidad de Chile, donde jur\u00F3 como abogado el 16 de septiembre de 1897, con una tesis titulada \"La Propiedad Literaria\"."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Absal\u00F3n V\u00E1squez Villanueva (Jes\u00FAs, Cajamarca; 2 de marzo de 1950) es un ingeniero agr\u00EDcola, profesor universitario y pol\u00EDtico peruano. Se ha desempe\u00F1ado como Viceministro de Recursos Naturales y Desarrollo Rural y como Viceministro de Agricultura. Adem\u00E1s, ha sido Ministro de Agricultura entre 1992 y 1996, el per\u00EDodo m\u00E1s largo en la historia del Per\u00FA, durante el gobierno de Alberto Fujimori. Posteriormente fue elegido como Congresista de la Rep\u00FAblica. En 2014 postul\u00F3 a la Presidencia Regional de Cajamarca por el partido Cajamarca Siempre Verde, quedando en tercer lugar con un 12.6 % de la votaci\u00F3n. El 2018 volver\u00EDa a intentar ocupar dicho cargo representando al partido Podemos Per\u00FA, quedando en cuarto lugar con el 11.9 % de la votaci\u00F3n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Absamat Masaliyevich Masaliyev conocido simplemente como Absamat Masaliyev (n. , Osh, 10 de abril de 1933 - Biskek, 31 de julio de 2004) fue un pol\u00EDtico y minero kirguiso, que fue l\u00EDder de la Rep\u00FAblica Socialista Sovi\u00E9tica de Kirguist\u00E1n entre 1985 y 1990,\u200B cuando fue sucedido por Askar Akayev, el cual independiz\u00F3 al pa\u00EDs como Rep\u00FAblica de Kirguist\u00E1n. Despu\u00E9s de la disoluci\u00F3n de la Uni\u00F3n Sovi\u00E9tica, Masaliyev fund\u00F3 el Partido de los Comunistas de Kirguist\u00E1n, del cual fue Presidente hasta su muerte en 2004. Comenz\u00F3 sus estudios en la Escuela T\u00E9cnica Minera en el sur de Kirguist\u00E1n en 1953. Tres a\u00F1os m\u00E1s tarde, se traslad\u00F3 a la Instituto de Miner\u00EDa de Mosc\u00FA. Comenz\u00F3 su carrera como ingeniero jefe adjunto en la mina de carb\u00F3n de Kyzyl-Kiya en el sur de Kirguist\u00E1n. En 1961, Masaliyev se uni\u00F3 a la rama regional del partido comunista en Osh. Se abri\u00F3 camino hasta las filas hasta que se convirti\u00F3 en primer secretario del Comit\u00E9 Central del Partido Comunista de la RSS de Kirguist\u00E1n en noviembre de 1985.\u200B De abril a diciembre 1990 se desempe\u00F1\u00F3 como presidente del Soviet Supremo,\u200B el \u00FAltimo l\u00EDder comunista del pa\u00EDs. y Absamat Masaliyev fueron los dos candidatos originales para Presidencia de Kirguist\u00E1n el 25 de octubre de 1990, pero tampoco pod\u00EDan obtener la mayor\u00EDa de votos, por lo que el Soviet Supremo eligi\u00F3 Askar Akayev a ser el primer presidente el 27 de octubre de 1990. Masaliyev fue candidato en las elecciones presidenciales de 1995, perdiendo contra Akayev de nuevo. Ocup\u00F3 un asiento en la c\u00E1mara baja del Parlamento de Kirguist\u00E1n desde 1995 hasta su muerte por un ataque al coraz\u00F3n en 2004."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abu Bakr Buera es un jurista y pol\u00EDtico libio partidario del federalismo cirenaico y miembro de la C\u00E1mara de Representantes de Libia. Buera fue elegido el 20 de julio de 2011 como jefe del comit\u00E9 de la Conferencia Nacional para el Federalismo Cirenaico, propuesta como una soluci\u00F3n para alcanzar la estabilidad en la regi\u00F3n tras la ca\u00EDda de Gadafi.\u200B M\u00E1s tarde se le nombr\u00F3 presidente del Partido de la Uni\u00F3n Federal Nacional, el primer grupo pol\u00EDtico en demandar el federalismo como alternativa.\u200B El 3 de agosto de 2014 se lo nombr\u00F3 Presidente de la C\u00E1mara de Representantes de Libia, al ser su miembro m\u00E1s anciano, hasta que fue sustituido dos d\u00EDas despu\u00E9s por Aguila Issa de forma definitiva.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abubacar Sangoul\u00E9 Lamizana (nacido el 30 de enero de 1916 - 26 de mayo de 2005), fue un militar y pol\u00EDtico de Burkina Faso (en ese entonces conocido como Rep\u00FAblica del Alto Volta). Estuvo en el ej\u00E9rcito franc\u00E9s. Apoyado por los sindicatos, asumi\u00F3 la presidencia de su pa\u00EDs (1966) y varios ministerios. Disolvi\u00F3 al parlamento y a los partidos (1974) y nacionaliz\u00F3 varias empresas extranjeras (1976). Fue reelegido en 1978 y derrocado en 1980 por un golpe militar dirigido por Saye Zerbo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abubakar Tafawa Balewa, de nacimiento Mallam Abubakar (1912\u2013 1966) fue un l\u00EDder pol\u00EDtico nigeriano. Despu\u00E9s de completar sus estudios se dedic\u00F3 a la ense\u00F1anza, ocupando varios puestos docentes para despu\u00E9s volverse un miembro de la  de la  en 1947. Luego en 1951, fue electo para la . Fue designado como primer ministro en 1957, manteniendo el cargo cuando la federaci\u00F3n se volvi\u00F3 independiente en 1960. Fue tambi\u00E9n uno de los fundadores y diputado del partido pol\u00EDtico m\u00E1s influyente de la naci\u00F3n. Tiempo despu\u00E9s recibi\u00F3 el t\u00EDtulo de caballero, otorgado por la reina Isabel II del Reino Unido y en 1966, fue asesinado en un golpe militar."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abubakari II fue un mansa del imperio de Mal\u00ED, el sucesor de su hermano el mansa Mohammed ibn Gao, y el \u00FAltimo del linaje de Kolonkan."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abulfas Garayev (en azer\u00ED: \u018Fb\u00FClf\u0259s Qarayev) es pol\u00EDtico azerbaiyano, actualmente se desempe\u00F1a como Ministro de Cultura de Azerbaiy\u00E1n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abulfaz Elchibey (Najichev\u00E1n, 7 de junio de 1938 - Ankara, 22 de agosto de 2000) fue un pol\u00EDtico y presidente de Azerbaiy\u00E1n. Su verdadero nombre era \u018Fb\u00FClf\u0259z Q\u0259dirqulu o\u011Flu \u018Fliyev, seg\u00FAn la graf\u00EDa del idioma azer\u00ED, pero adopt\u00F3 el apellido Elchibey de cara a su candidatura a las elecciones de 1990."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Abumarw\u00E1n Abdelm\u00E1lik I (\u00C1rabe: \u0623\u0628\u0648 \u0645\u0631\u0648\u0627\u0646 \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u063A\u0627\u0632\u064A), conocido tambi\u00E9n como Abdelm\u00E1lik o Mulay Abdelm\u00E1lek (fallecido el 4 de agosto de 1578) fue un sult\u00E1n de Marruecos de la dinast\u00EDa saad\u00ED, entre 1576 y su muerte en 1578 en la batalla de Alcazarquivir, contra las tropas portuguesas."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Acario Cotapos;\u200B (Concepci\u00F3n, 1860 - Temuco, 1927). Fue un pol\u00EDtico liberal chileno. Apasionado predicador de las masas, popular tribuno y agitador liberal. Realiz\u00F3 sus estudios en el Liceo de Concepci\u00F3n. Miembro del Partido Liberal. Elegido Diputado por Temuco y Imperial (1885-1888), (1888-1891) y (1891-1891). Particip\u00F3 de la comisi\u00F3n permanente de Guerra y Marina."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Achille L\u00E9once Victor Charles, tercer duque de Broglie, normalmente conocido como Victor de Broglie (pronunciaci\u00F3n en franc\u00E9s: /vik.t\u0254\u0281.d\u0259.b\u0281\u0153j/ ; 28 de noviembre de 1785 - 25 de enero de 1870) fue un pol\u00EDtico y diplom\u00E1tico franc\u00E9s, perteneciente a la Casa de Broglie, originaria del Piamonte. Fue presidente del Consejo (primer ministro de Francia) en dos ocasiones, durante la monarqu\u00EDa de Luis Felipe de Orleans. En pol\u00EDtica, se encontraba pr\u00F3ximo al liberalismo doctrinario que fueron absorbidos bajo el reinado de Luis Felipe por los orleanistas y que se opon\u00EDan a los ultrarrealistas."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Achille Starace (Sannicola, 18 de agosto de 1889-Mil\u00E1n, 29 de abril de 1945) fue un pol\u00EDtico italiano, destacada figura de la Italia fascista y prominente l\u00EDder del Partido Nacional Fascista (PNF) en los a\u00F1os anteriores a la Segunda Guerra Mundial. Tambi\u00E9n ejerci\u00F3 otros cargos destacados, como presidente del Comit\u00E9 Ol\u00EDmpico Nacional Italiano y lugarteniente de la Milicia Voluntaria para la Seguridad Nacional (MVSN)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ada Mercedes Maza (La Rioja, 17 de septiembre de 1958) es una pol\u00EDtica argentina que se desempe\u00F1\u00F3 como senadora nacional por la provincia de La Rioja, junto a Carlos Menem y Teresita Quintela. Es hermana de \u00C1ngel Maza, el exgobernador de La Rioja. En las elecciones legislativas de 2001 result\u00F3 electa senadora nacional y fue reelecta en el 2005. En el a\u00F1o 2012 asume el directorio del Banco Hipotecario por decisi\u00F3n de la presidenta de la naci\u00F3n, Cristina Fernandez de Kirchner. \n*  Datos: Q4678283"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ada Rosa del Valle It\u00FArrez de Cappellini (nacida el 5 de enero de 1946 en Villa Ojo de Agua) es una abogada, escribana y pol\u00EDtica argentina, fue senadora nacional por la provincia de Santiago del Estero desde 2007 hasta 2019. Pertenece al Partido Justicialista y forma parte del Frente C\u00EDvico por Santiago.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ada de Caria (\u00BF-?), s\u00E1trapa de Caria desde el 344 a. C. hasta el 340 a. C. y desde el 334 a. C. hasta el 326 a. C."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adalbert Krieger Vasena (Buenos Aires, 11 de febrero de 1920\u200B-\u00EDd., 15 de junio de 2000\u200B) fue un economista argentino que ocup\u00F3 el ministerio de Econom\u00EDa del pa\u00EDs entre 1966 y 1969 durante el gobierno de facto de Juan Carlos Ongan\u00EDa. Curs\u00F3 estudios de postgrado y en la Universidad de Buenos Aires obtuvo los t\u00EDtulos de Contador P\u00FAblico Nacional y Doctor en Ciencias Econ\u00F3micas. Ocup\u00F3 por un tiempo el cargo de Ministro de Hacienda entre los a\u00F1os 1957 y 1958, durante el gobierno de facto de Pedro Eugenio Aramburu."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adalberto Luis Brandoni (Dock Sud, Argentina; 18 de abril de 1940) es un actor y pol\u00EDtico argentino, reconocido por haber participado en pel\u00EDculas y series en su pa\u00EDs. Se desempe\u00F1\u00F3 como diputado nacional por la UCR. Es miembro de la Academia Porte\u00F1a del Lunfardo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adalberto Rodr\u00EDguez Giavarini (n. el 18 de octubre de 1944 en la Provincia de Buenos Aires, Argentina), es un economista y militar retirado del Ej\u00E9rcito Argentino. Graduado en el Colegio Militar de la Naci\u00F3n y en la Universidad de Buenos Aires, es tambi\u00E9n Doctor Honoris Causa de la Universidad de Soka (Jap\u00F3n), vinculado a la Uni\u00F3n C\u00EDvica Radical y ex Ministro de Relaciones Exteriores, Comercio Internacional y Culto de la Rep\u00FAblica Argentina."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adalberto T. Pagano (San Miguel del Monte, 24 de enero de 1894 - Buenos Aires, 1 de enero de 1960) fue un ingeniero y pol\u00EDtico argentino, que ocup\u00F3 el cargo de Gobernador del Territorio Nacional de R\u00EDo Negro entre el 14 de septiembre de 1932 hasta el 5 de junio de 1943.\u200B Se recibi\u00F3 de Ingeniero civil en la Universidad de Buenos Aires en 1916, y en Bah\u00EDa Blanca, ciudad en la que se radic\u00F3, desempe\u00F1\u00F3 una amplia actividad profesional. Algunos edificios que cre\u00F3 en aquella localidad son la sede del diario La Nueva Provincia, la Sociedad Sportiva (hoy Club Universitario), el cine teatro Rossini, su residencia y estudio privados.\u200B Fue miembro del Concejo Deliberante de la ciudad de Bah\u00EDa Blanca, oficial del ministerio de la Provincia de Buenos Aires y presidente de la Comisi\u00F3n provincial de Vialidad.\u200B Designado por el presidente Agust\u00EDn Pedro Justo a los 38 a\u00F1os, durante la D\u00E9cada Infame. Su gobierno, el m\u00E1s extenso en la historia provincial, se destac\u00F3 por el mejoramiento de la infraestructura policial. La materializaci\u00F3n y puesta en funcionamiento delas direcciones del territorio gener\u00F3 permanentes conflictos con losorganismos municipales por la fijaci\u00F3n de acuerdos donde las atribuciones y de las competencias decada uno de ellos, incurriendo en una intervenci\u00F3n provincial a los municipios cada tres meses.\u200B Dio inicio a un hospital nuevo en la capital que reci\u00E9n fue finalizado en 1945.Se opuso al traslado de la capital provincial a General Roca, estableciendo a Viedma como capital definitiva.\u200B Fue convencional constituyente en 1957 y candidato a gobernador en 1958. Falleci\u00F3 en Buenos Aires, a causa de un accidente automovil\u00EDstico.\u200B Estaba casado con Olga Gorleri, con quien tuvo dos hijos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adam Wilhelm Moltke (25 de agosto de 1785\u201315 de febrero de 1864) fue Primer Ministro de Dinamarca desde 1848 hasta 1852. Fue la primera persona en ocupar el cargo de Primer Ministro dan\u00E9s tras el delineamiento de una monarqu\u00EDa constitucional en Dinamarca en 1848 y la posterior firma de la Constituci\u00F3n de Dinamarca el 5 de junio de 1849 por parte de Federico VII de Dinamarca."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adama Barrow (Mankamang Kunda, 16 de febrero de 1965) es un empresario inmobiliario y pol\u00EDtico gambiano del Partido Democr\u00E1tico Unificado. Desde el 19 de enero de 2017 es presidente de Gambia. Su transici\u00F3n presidencial tuvo muchas dificultades, ante la negativa del presidente saliente Yahya Jammeh a ceder el puesto, ocasionando una crisis constitucional que oblig\u00F3 a Barrow jurar su cargo en la embajada de Gambia en Senegal.\u200B\u200B\u200B Finalmente, tras una breve invasi\u00F3n de las fuerzas de la CEDEAO a Gambia, Jammeh abandon\u00F3 el pa\u00EDs el 21 de enero exili\u00E1ndose a Guinea Ecuatorial, permitiendo la instalaci\u00F3n de Barrow quien retorn\u00F3 a Gambia el 26 de enero.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adame Ba Konar\u00E9 o Adame Konar\u00E9 Ba (Seg\u00FA, 1 de mayo de 1947) es una historiadora, escritora, militante del movimiento democr\u00E1tico maliense y activista por los derechos de las mujeres. En 1995 fund\u00F3 el Museo de la Mujer Muso Kunda, uno de los pocos  que existen en \u00C1frica. En sus investigaciones reivindica el valor de la tradici\u00F3n oral para conocer e investigar sobre la historia de \u00C1frica que desde los a\u00F1os 60 del siglo XX se integran como fuente de informaci\u00F3n igualmente v\u00E1lidos que los documentos escritos, se\u00F1ala la historiadora. Fue primera dama de Mal\u00ED entre 1992 y 2002."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adauto \u00C1lvaro Pu\u00F1ales Lascano (Lascano, 31 de enero de 1935 - 23 de septiembre de 2009) fue un pol\u00EDtico uruguayo perteneciente al Partido Colorado. Oriundo del departamento de Rocha. De profesi\u00F3n rematador. En 1984 fue electo intendente por la Uni\u00F3n Colorada y Batllista para el periodo 1985-1990. Se postul\u00F3 a la reelecci\u00F3n en 1989, siendo derrotado por el caudillo blanco Irineu Riet Correa. Vuelve a ganar la Intendencia para el periodo 1995-2000, esta vez representando al Foro Batllista. Al cabo de su segunda administraci\u00F3n, la Intendencia de Rocha estaba con sus arcas exhaustas.\u200B Posteriormente fue director en ANCAP. Recordado por sus discursos y frases pintorescas.\u200B El comunismo es como un pulpo, que con sus test\u00EDculos nos atrapa. Adauto Pu\u00F1ales Casado con Mireya Brun, tuvo dos hijas, Youdith y Yeanneth Pu\u00F1ales, esta \u00FAltima fue diputada por Rocha. Falleci\u00F3 el 23 de septiembre de 2009."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Addison Mitchell \u00ABMitch\u00BB McConnell (Sheffield, Alabama, 20 de febrero de 1942) es un pol\u00EDtico estadounidense afiliado al Partido Republicano. Actualmente representa al estado de Kentucky en el Senado y es el l\u00EDder de la mayor\u00EDa republicana.\u200B Es el senador que m\u00E1s a\u00F1os ha representado a Kentucky.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adel bin Ahmed al Jubeir (en \u00E1rabe, \u0639\u0627\u062F\u0644 \u0628\u0646 \u0623\u062D\u0645\u062F \u0627\u0644\u062C\u0628\u064A\u0631; , 1 de febrero de 1962) es un diplom\u00E1tico saud\u00ED. Fue ministro de Relaciones Exteriores de Arabia Saudita del 29 abril de 2015 al 27 de diciembre de 2018,\u200B siendo la primera persona en ocupar este cargo sin pertenecer a la Casa de Saud.\u200B Anteriormente fue embajador saud\u00ED en los Estados Unidos desde 2007 hasta 2015,\u200B y adem\u00E1s era un consejero de asuntos extranjeros del \u00FAltimo rey saud\u00ED Abdal\u00E1 bin Abdelaziz."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adela Ana Mar\u00EDa Herr\u00E1n Bonilla de Gonz\u00E1lez V\u00EDquez (San Jos\u00E9, 6 de febrero de 1861- 15 de abril de 1932), m\u00E1s conocida como Adela Herr\u00E1n o Adela de Gonz\u00E1lez V\u00EDquez, fue la primera dama de Costa Rica de 1906 a 1910 y de 1928 a 1932, al ser esposa de Cleto Gonz\u00E1lez V\u00EDquez."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adela As\u00FAa Batarrita (Bilbao, 1948)\u200B\u200B es una jurista y catedr\u00E1tica espa\u00F1ola, magistrada del Tribunal Constitucional desde el 29 de diciembre de 2010 tras ser elegida por el Senado a propuesta del Parlamento Vasco. En junio de 2013 fue nombrada Vicepresidenta del Tribunal Constitucional. Sus trabajos y publicaciones de derecho penal se han centrado en la corrupci\u00F3n, la problem\u00E1tica del non bis in idem, el derecho procesal, delitos y agresiones sexuales desde una perspectiva de g\u00E9nero, terrorismo y evoluci\u00F3n de la jurisprudencia constitucional del Tribunal Europeo de Derechos Humanos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adela Hern\u00E1ndez (Cuba, 1962) es una pol\u00EDtica cubana, elegida delegada de las Asambleas Municipales del Poder Popular por la ciudad de Caibari\u00E9n en 2012, convirti\u00E9ndose en la primera transexual que ha sido electa para un puesto p\u00FAblico en Cuba.\u200B Nacida con el nombre de Jos\u00E9 Agust\u00EDn Hern\u00E1ndez,\u200B\u200Bdesde joven se identific\u00F3 como mujer, lo que le vali\u00F3 el rechazo de su familia.\u200BFue su padre\u200Bquien en los a\u00F1os 80 la denunci\u00F3 ante la justicia por \"peligrosidad\". Fue hallada culpable y sentenciada a cuatro a\u00F1os de privaci\u00F3n de la libertad, cumpliendo su pena en la prisi\u00F3n provincial de Santa Clara. Sin embargo, s\u00F3lo cumpli\u00F3 la mitad de la condena ya que fue beneficiada por su buena conducta.\u200BDurante d\u00E9cadas trabaj\u00F3 como conserje de un hospital, luego como enfermera y m\u00E1s recientemente como t\u00E9cnico de electrocardiograma.\u200BEn la d\u00E9cada de 1990 tambi\u00E9n trabaj\u00F3 como transformista.\u200B En las elecciones municipales de 2012 se present\u00F3 como candidata a concejal por su ciudad natal, imponi\u00E9ndose en segunda vuelta frente a su rival por 280 a 170 votos. Asumi\u00F3 su cargo a comienzos de 2013.\u200BSeg\u00FAn sus propias palabras, sus oponentes \"eran funcionarios de esa Asamblea, y yo soy de la calle, un homosexual abierto que siente como mujer desde que naci\u00F3 y se inyecta hormonas femeninas hace tres a\u00F1os.\"\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adela Pla Pastor (Sedav\u00ED, 1938 \u2013 ib\u00EDdem, 16 de agosto de 2005) fue una profesora, juez de paz y pol\u00EDtica socialista espa\u00F1ola, la primera mujer en ocupar un cargo de consejera en un gobierno preauton\u00F3mico (Consejo del Pa\u00EDs Valenciano),\u200B la primera elegida diputada por la circunscripci\u00F3n electoral de Valencia tras la recuperaci\u00F3n de las libertades p\u00FAblicas y la primera en la delegaci\u00F3n de las Cortes espa\u00F1olas ante el Consejo de Europa (1982-1987)\u200B\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adela Reta, (Montevideo, 9 de julio de 1921 \u2014 Montevideo, 3 de abril de 2001), fue una jurista, profesora y pol\u00EDtica uruguaya, perteneciente al Partido Colorado.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adela Rom\u00E1n Ocampo es una abogada y pol\u00EDtica mexicana. Se desempe\u00F1\u00F3 como diputada local del Congreso del Estado de Guerrero en la LVII legislatura. Es la presidenta municipal de la ciudad de Acapulco de Ju\u00E1rez por la coalici\u00F3n \u00ABJuntos Haremos Historia\u00BB conformada por el partido Movimiento Regeneraci\u00F3n Nacional, el Partido del Trabajo y el Partido Encuentro Social desde el 1 de octubre de 2018.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adela Rosa Segarra (26 de noviembre de 1958, Mar del Plata, Argentina) se desempe\u00F1\u00F3 como Diputada de la Naci\u00F3n.\u200B Electa por el Frente para la Victoria en 2007, fue reelegida en 2011, con mandato hasta fines de 2015. Durante la \u00FAltima Dictadura Militar argentina sufri\u00F3 la desaparici\u00F3n de familiares. Integra y participa de distintas comisiones legislativas, como la de la Mujer, y organizaciones de g\u00E9nero."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adela de las Mercedes Salazar Guardia (San Jos\u00E9, 20 de noviembre de 1869 - 12 de abril de 1907) fue Primera Dama de Costa Rica de 1902 a 1906. Era hija de Jes\u00FAs Salazar Aguado y Adela Guardia Bonilla. Contrajo nupcias en San Jos\u00E9 el 21 de diciembre de 1899 con Ascensi\u00F3n Esquivel Ibarra, viudo de Herminia Boza y Boza. Hija de este matrimonio fue Flora Esquivel Salazar (casada con Manuel Le\u00F3n-P\u00E1ez). Fue Primera Dama de Costa Rica durante toda la administraci\u00F3n de su esposo, de 1902 a 1906. Era de temperamento enfermizo y su salud estaba constantemente quebrantada, lo cual le oblig\u00F3 a excusarse frecuentemente de los compromisos protocolarios que demandaba su posici\u00F3n. Al t\u00E9rmino del gobierno parti\u00F3 a Suiza con su esposo para recibir atenci\u00F3n m\u00E9dica especial, pero todos los tratamientos resultaron ineficaces. Muri\u00F3 en San Jos\u00E9, el 12 de abril de 1907, a los 37 a\u00F1os de edad. Ha sido la Primera Dama de Costa Rica que ha muerto m\u00E1s joven. Su viudo contrajo nupcias el 4 de diciembre de 1909 con su hermana Cristiana Salazar Guardia. \n*  Datos: Q5657471"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adelaida de la Calle Mart\u00EDn (Madrid, 1948) es una bi\u00F3loga espa\u00F1ola, catedr\u00E1tica en biolog\u00EDa celular, rectora de la Universidad de M\u00E1laga\u200B\u200B y desde junio de 2015 hasta junio de 2017, fue consejera de Educaci\u00F3n de la Junta de Andaluc\u00EDa.\u200B Actualmente, es presidenta de Corporaci\u00F3n Tecnol\u00F3gica de Andaluc\u00EDa.\u200B Fue condecorada con la Medalla de la Universidad de Sevilla por contribuir a que dicha instituci\u00F3n educativa sea reconocida como Campus de Excelencia Internacional, lo que significa equiparar la instituci\u00F3n a los m\u00E1s prestigiosos centros universitarios de Europa.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adelardo L\u00F3pez de Ayala y Herrera (Guadalcanal, 1 de mayo de 1828\u2013Madrid, 30 de diciembre de 1879) fue un dramaturgo, acad\u00E9mico y pol\u00EDtico espa\u00F1ol, adscrito al realismo literario. Miembro numerario de la Real Academia Espa\u00F1ola, ejerci\u00F3 varias veces como ministro de Ultramar, durante el Sexenio Democr\u00E1tico y la Restauraci\u00F3n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adelina In\u00E9s Dalesio de Viola (Buenos Aires, 23 de junio de 1950)\u200B es una pol\u00EDtica argentina, perteneciente a la UCeD\u00E9 y exfuncionaria del Gobierno de Carlos Menem.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adelino Jos\u00E9 Mac\u00EDas Gonz\u00E1lez (La Llagosta, 1965) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol. Fue Alcalde de La Llagosta, por el Partido Socialista.M\u00E1s tarde cre\u00F3 un partido municipal y gobern\u00F3 con ICV.Vive en Santa Perp\u00E8tua de Mogoda, pueblo vecino de La Llagosta.Actualmente trabaja en una empresa y es el n\u00FAmero 2 en las listas de Santa Perp\u00E8tua en Com\u00FA."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adelino Manuel Lopes Amaro da Costa (Lisboa, 18 de abril de 1943 - Camarate, 4 de diciembre de 1980) fue un pol\u00EDtico portugu\u00E9s fuertemente influenciado por la Democracia Cristiana."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adelino da Palma Carlos (Faro, Portugal, 3 de marzo de 1905-Lisboa, 25 de octubre de 1992) fue primer ministro del primer gobierno provisorio de Portugal (de 17 de mayo a 18 de julio de 1974). Ant\u00F3nio de Sp\u00EDnola recurri\u00F3 a este prestigioso abogado para que formara el primer gobierno de Portugal tras la Revoluci\u00F3n de los Claveles. Con buenos conocimientos econ\u00F3micos y con la simpat\u00EDa de los progresistas, ten\u00EDa el perfil necesario para garantizar la respetabilidad del nuevo gobierno en los medios conservadores e internacionales. Pero una coyuntura pol\u00EDtica en la que la balanza de relaci\u00F3n de fuerzas se inclinaba dedidamente a la izquierda, no hizo que el gobierno fuera tarea f\u00E1cil. Al igual que Sp\u00EDnola, que era su apoyo fundamental, tuvo muchos problemas con el MFA. En vano procur\u00F3 el presidente de la rep\u00FAblica crear una fuerte corriente nacional y militar que reconfortase su posici\u00F3n pol\u00EDtica, a trav\u00E9s de apelamientos al buen pueblo portugu\u00E9s. El propio Consejo de Estado recusar\u00EDa sus propuestas, de concentraci\u00F3n de poder en las instancias presidencial y gubernamental a trav\u00E9s de un referendum constitucional. En consecuencia, Palma Carlos pedir\u00E1 su dimisi\u00F3n. \n*  Datos: Q355202 \n*  Multimedia: Adelino da Palma Carlos"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adelo Mont\u00E9s Diana (nacido en Requena en 1949) es un profesor y pol\u00EDtico espa\u00F1ol, perteneciente al Partido Socialista Obrero Espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adeodato Isidro Berrondo (San Francisco del Monte de Oro, 15 de mayo de 1852 - San Luis, ca. 1912) fue un docente y pol\u00EDtico argentino, que ejerci\u00F3 varios cargos p\u00FAblicos, entre ellos el de Gobernador de la provincia de San Luis."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adhemar de Barros Filho (S\u00E3o Paulo, 18 de junio de 1929-S\u00E3o Paulo, 9 de febrero de 2014) fue un empresario y pol\u00EDtico brasile\u00F1o."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adib Bin Hassan Al-Shishakli (en \u00E1rabe, \u0623\u062F\u064A\u0628 \u0628\u0646 \u062D\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0634\u0643\u0644\u064A), (Hama, Siria otomana, 1909 - , Goi\u00E1s, Brasil, 27 de septiembre de 1964) fue un l\u00EDder militar sirio y presidente de Siria en el periodo 1953-1954."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adil \u00C7ar\u00E7ani (15 de mayo de 1922 \u2013 13 de octubre de 1997) fue un pol\u00EDtico alban\u00E9s que ejerci\u00F3 como el 24\u00BA Primer ministro de Albania durante el r\u00E9gimen comunista de Enver Hoxha. Fue jefe titular del gobierno alban\u00E9s inmediatamente despu\u00E9s de la ca\u00EDda del r\u00E9gimen comunista."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adina Mercedes Bastidas Castillo (Caracas, Venezuela, el 11 de junio de 1943),[cita requerida] es una pol\u00EDtica, profesora y economista venezolana. Fue Vicepresidenta de la Rep\u00FAblica Bolivariana de Venezuela entre el 2000 y 2002."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adlai Ewing Stevenson I (23 de octubre de 1835 \u2013 14 de junio de 1914) fue un pol\u00EDtico estadounidense Congresista por Illinois. Fue Asistente del Director General de Correos de los Estados Unidos en la primera administraci\u00F3n de Grover Cleveland y 23.er vicepresidente de Estados Unidos durante la segunda administraci\u00F3n de Cleveland."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adli Mahmoud Mansour (en \u00E1rabe, \u0639\u062F\u0644\u064A \u0645\u062D\u0645\u0648\u062F \u0645\u0646\u0635\u0648\u0631; n. El Cairo, Egipto, 23 de diciembre de 1945) es un pol\u00EDtico y abogado egipcio, presidente interino de su pa\u00EDs desde el 3 de julio de 2013 hasta el 8 de junio de 2014."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adnan Badran (en \u00E1rabe: \u0639\u062F\u0646\u0627\u0646 \u0628\u062F\u0631\u0627\u0646) n. Jerash, Gerasa el 15 de diciembre de 1935, es un acad\u00E9mico, cient\u00EDfico y pol\u00EDtico jordano. Fue primer ministro del 7 de abril al 27 de noviembre de 2005."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adnan Menderes (1899\u20131961) fue un pol\u00EDtico y Primer Ministro turco en el periodo 1950\u20131960. Naci\u00F3 en 1899 en Ayd\u0131n, el hijo de un terrateniente adinerado. Tras la escuela primaria, Menderes asisti\u00F3 al Colegio Americano en Esmirna. Se licenci\u00F3 en la Facultad de Derecho de la Ankara \u00DCniversitesi en 1935. Luch\u00F3 en la Primera Guerra Mundial y se le concedi\u00F3 la \u0130stiklal Madalyas\u0131 (medalla de Libertad). En 1930, Menderes organiz\u00F3 una rama del ef\u00EDmero Serbest F\u0131rka (Partido Libre) en Ayd\u0131n. Despu\u00E9s de la prohibici\u00F3n de este partido, se afili\u00F3 al Cumhuriyet Halk Partisi (Partido Republicano del Pueblo) siendo elegido diputado por Ayd\u0131n en 1931. En 1945, fue expulsado del partido con otros dos colegas debido a su oposici\u00F3n al comit\u00E9 interno. El 7 de enero de 1946, form\u00F3 el Demokrat Parti (Partido Dem\u00F3crata), el primer partido de oposici\u00F3n legal en Turqu\u00EDa. Fue elegido diputado por K\u00FCtahya en las elecciones de 1946 y se convirti\u00F3 en la segunda figura en importancia del partido despu\u00E9s de Celal Bayar. Cuando el DP subi\u00F3 al poder despu\u00E9s de las elecciones del 14 de mayo de 1950, Menderes se convirti\u00F3 en primer ministro, y en 1955 tambi\u00E9n asumi\u00F3 el cargo de ministro de Asuntos Exteriores. Durante los 10 a\u00F1os de su legislatura, la pol\u00EDtica nacional e internacional turca fue sometida a grandes cambios. La industrializaci\u00F3n y la urbanizaci\u00F3n comenzaron en Turqu\u00EDa. La agricultura fue mecanizada; el transporte, la energ\u00EDa, la educaci\u00F3n, la asistencia m\u00E9dica, la seguridad social y la banca progresaron. Turqu\u00EDa aprendi\u00F3 la concepci\u00F3n del desarrollo. Menderes se hizo c\u00E9lebre por la venta o distribuci\u00F3n de la mayor parte del estado que hab\u00EDa heredado en su legislatura a peque\u00F1os accionistas. \u00C9l era m\u00E1s tolerante hacia estilos de vida tradicionales y diferentes formas de la pr\u00E1ctica del Islam que Atat\u00FCrk y su partido lo hab\u00EDan sido. Permaneciendo prooccidental, fue m\u00E1s activo que sus precursores en el establecimiento de relaciones con estados musulmanes. Menderes apoyaba una pol\u00EDtica econ\u00F3mica m\u00E1s liberal que los anteriores Primeros Ministros, y dio m\u00E1s libertad a la empresa privada. En general, sus pol\u00EDticas econ\u00F3micas lo hicieron popular entre la clase media-baja de la poblaci\u00F3n turca, pero esto tambi\u00E9n llev\u00F3 al pa\u00EDs a la deuda debido a un aumento enorme de importaciones de bienes y tecnolog\u00EDa. Menderes se hizo cada vez m\u00E1s impopular tanto entre los intelectuales como entre los militares, que tem\u00EDan que los ideales de Atat\u00FCrk estuvieran en el peligro. Esto finalmente condujo a su ca\u00EDda. El 27 de mayo de 1960 un golpe militar bajo el mando del General Cemal G\u00FCrsel revoc\u00F3 el gobierno, y Menderes fue detenido junto con otros miembros del partido, acusados de violar la constituci\u00F3n. Fue procesado en la isla de Yassiada. El proceso hizo referencia al pogrom de Estambul, por el cual \u00E9l y sus compa\u00F1eros de partido fueron inculpados. Fue condenado finalmente a la pena de muerte y ejecutado en la horca en la isla de \u0130mral\u0131 el 17 de septiembre de 1961. Casi 30 a\u00F1os despu\u00E9s de su muerte, su tumba fue trasladada a un mausoleo en Estambul el 17 de septiembre de 1990. Una universidad en Aydin y el Aeropuerto Internacional de Esmirna llevan su nombre."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolf Hoel (S\u00F8rum, 15 de mayo de 1879- Oslo, 19 de febrero de 1964) fue un ge\u00F3logo, ecologista e investigador de la regi\u00F3n polar noruego. Encabez\u00F3 varias expediciones cient\u00EDficas hacia Svalbard y Groenlandia. Hoel ha sido descrito como una de las figuras m\u00E1s ic\u00F3nicas e influyentes de la exploraci\u00F3n polar de la primera mitad del siglo XX, junto con Fridtjof Nansen y Roald Amundsen.\u200B\u200B Su enfoque e investigaci\u00F3n sobre los territorios polares ha sido el principal aporte de la raz\u00F3n por la que Noruega posee soberan\u00EDa sobre Svalbard y la Tierra de la Reina Maud en la Ant\u00E1rtida.\u200B\u200B\u200B Hoel fue el director fundador del Instituto Polar Noruego, y ejerci\u00F3 como rector de la Universidad de Oslo y como Presidente de la Sociedad Noruega por la Conservaci\u00F3n de la Naturaleza. El mineral hoelita y las Monta\u00F1as Hoel en la Ant\u00E1rtida fueron nombradas en su honor."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolf H\u00FChnlein (Neustadt bei Coburg, 12 de noviembre de 1881-M\u00FAnich, 18 de junio de 1942) fue un dirigente del Partido Nazi. Era el Korpsf\u00FChrer (Jefe) del Cuerpo Motorizado Nacionalsocialista (NSKK) desde 1933 hasta su muerte en 1942."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolf K\u00F6ster (8 de marzo de 1883 Verden an der Aller, Imperio alem\u00E1n - Belgrado, Reino de Yugoslavia, 18 de febrero de 1930) fue un pol\u00EDtico alem\u00E1n del Partido Socialdem\u00F3crata de Alemania (SPD) y diplom\u00E1tico. Se desempe\u00F1\u00F3 como Ministro de Relaciones Exteriores (1920) y Ministro del Interior (1921-1922)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolf Ogi (Kandersteg, cant\u00F3n de Berna, [Suiza]], 18 de julio de 1942) es un pol\u00EDtico suizo. Fue consejero federal de 1987 a 2000, y miembro de la Uni\u00F3n Democr\u00E1tica del Centro (UDC/SVP)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolf Sch\u00E4rf (n. el 20 de abril de 1890 en Mikulov, en aquel entonces conocida como Nikolsburg - 28 de febrero de 1965 en Viena) fue, desde 1957 hasta su muerte, el sexto Presidente de Austria."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolf Wagner (Algrange, Alsacia-Lorena, Imperio alem\u00E1n, 1 de octubre de 1890 - 12 de abril de 1944, Bad Reichenhall) fue un soldado alem\u00E1n y funcionario de alto rango del NSDAP durante la Alemania Nazi."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolf von Thadden (7 de julio de 1921 - 16 de julio de 1996) fue un pol\u00EDtico ultraderechista alem\u00E1n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Alsina (Buenos Aires, Argentina, 4 de enero de 1829-Carhu\u00E9, 29 de diciembre de 1877) fue un jurisconsulto y pol\u00EDtico argentino, fundador del Partido Autonomista en 1862, gobernador de la Provincia de Buenos Aires entre 1866 y 1868, vicepresidente de la Rep\u00FAblica Argentina durante la presidencia de Domingo Faustino Sarmiento en el per\u00EDodo 1868 y 1874, miembro fundador del Partido Autonomista Nacional en ese a\u00F1o y Ministro de Guerra y Marina durante la presidencia de Nicol\u00E1s Avellaneda tambi\u00E9n desde ese a\u00F1o y hasta su fallecimiento."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Antonio Guerra P\u00E9rez (8, julio 1949, Tuxtla Guti\u00E9rrez, Chiapas) es abogado, notario p\u00FAblico e ilustrado mexicano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Araiz Flamarique (Tafalla, 1961) es un abogado y pol\u00EDtico espa\u00F1ol, actual portavoz de Euskal Herria Bildu en el Parlamento de Navarra.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Ballivi\u00E1n Coll (La Paz, Bolivia; 15 de noviembre de 1831 - , Chuquisaca, Bolivia; 14 de febrero de 1874) fue un militar, m\u00FAsico y pol\u00EDtico boliviano. Fue tambi\u00E9n el d\u00E9cimo octavo Presidente de Bolivia desde el 9 de mayo de 1873 hasta que renunci\u00F3 de su puesto, el 31 de enero de 1874.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Baltasar Est\u00E9vez (n. Posadas, Territorio Nacional de Misiones, 8 de enero de 1908-f. Buenos Aires 2 de julio de 1982) fue un militar perteneciente a la Armada Argentina que alcanz\u00F3 la jerarqu\u00EDa de Vicealmirante. Ejerci\u00F3 como Ministro de Marina, Secretario de Marina y Comandante de Operaciones Navales de la Armada durante los primeros a\u00F1os de la presidencia de Arturo Frondizi."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Barrena Salces (Madrid, 1950) es un profesor de primaria y pol\u00EDtico espa\u00F1ol, miembro de Izquierda Unida en Arag\u00F3n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Bioy Domecq (Pardo, Provincia de Buenos Aires; 27 de julio de 1882 - Buenos Aires; 26 de agosto de 1962) fue un abogado y pol\u00EDtico argentino que ejerci\u00F3 varios cargos p\u00FAblicos, entre ellos el de ministro de Relaciones Exteriores y Culto durante la dictadura surgida del golpe de estado de 1930."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Carlo Magno Castillo Meza es un f\u00EDsico peruano. Actualmente se desempe\u00F1a como Jefe de la Oficina Nacional de Procesos Electorales para el periodo 2017-2021. Es licenciado en f\u00EDsica y mag\u00EDster en f\u00EDsica y matem\u00E1ticas por la universidad Druzby Narodov de Rusia. Es director de la Direcci\u00F3n Universitaria de Inform\u00E1tica de la Universidad Peruana Cayetano Heredia.\u200B El pleno del Consejo Nacional de la Magistratura lo eligi\u00F3 titular de la Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE) frente a 4 postulantes el 27 de febrero de 2017.\u200B\u200B El Consejo Nacional de la Magistratura decidi\u00F3 abrir investigaci\u00F3n por las firmas para la inscripci\u00F3n de Podemos Per\u00FA.\u200B El presidente del Consejo Nacional de la Magistratura anunci\u00F3 suspender sus funciones en la ONPE.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Carretero P\u00E9rez (Requena, provincia de Valencia, 6 de julio de 1926-Madrid, 18 de diciembre de 1994) fue un jurista y escritor espa\u00F1ol.Era hijo de un guardia civil leal a la Segunda Rep\u00FAblica Espa\u00F1ola.Adolfo Carretero estaba casado y ten\u00EDa cuatro hijos. Se licenci\u00F3 en Derecho por la Universidad de Valencia y se especializ\u00F3 en la Jurisdicci\u00F3n contencioso-administrativa.Tras finalizar su formaci\u00F3n universitaria, inici\u00F3 su carrera judicial en el a\u00F1o 1953, trabajando en el juzgado de la localidad alicantina de Pego. M\u00E1s tarde fue trasladado al juzgado de Albarrac\u00EDn (provincia de Teruel) y seguidamente volvi\u00F3 a la provincia de Alicante, donde estuvo en el de Mon\u00F3var. En el a\u00F1o 1960 por oposici\u00F3n gan\u00F3 una plaza de magistrado en lo Contencioso Administrativo de la Audiencia Provincial de Valencia, donde a su vez en la misma universidad valenciana en la que estudi\u00F3, fue colaborador de la C\u00E1tedra de Derecho administrativo.En 1971, se traslad\u00F3 a Madrid para ocupar una plaza en la Sala Primera de la Audiencia Provincial y un a\u00F1o m\u00E1s tarde, con car\u00E1cter eventual, fue magistrado de las Salas Tercera y Quinta del Tribunal Supremo de Espa\u00F1a (TS).En 1980 fue designado como miembro del Consejo General del Poder Judicial (CGPJ), del cual en julio de 1985 fue Vicepresidente del organismo. Seguidamente el 5 de noviembre de 1987 fue nombrado Presidente de la Sala Quinta del Tribunal Supremo. Durante esa \u00E9poca, la remodelaci\u00F3n de la ley de Demarcaci\u00F3n y Planta Judicial produjo la uni\u00F3n de varias Salas del Supremo, lo que llev\u00F3 a Adolfo Carretero a ser elegido por el Senado de Espa\u00F1a como Consejero del Tribunal de Cuentas, del cual el 29 de noviembre de 1990 prest\u00F3 juramento\u200B como nuevo presidente de este organismo, en sustituci\u00F3n de Pascual Sala. Como presidente, fue reelegido al a\u00F1o siguiente y en su cargo ante la Comisi\u00F3n del Tribunal de Cuentas delas Cortes, en 1993 solicit\u00F3 m\u00E1s competencias para el \u00F3rgano. Al poco tiempo de su reelecci\u00F3n como presidente del tribunal de cuentas, dimiti\u00F3\u200B del cargo al descubrir que padec\u00EDa c\u00E1ncer de h\u00EDgado.En su sustituci\u00F3n fue nombrado de manera interina, Ciriaco de Vicente. Tras su lucha contra esta enfermedad, la madrugada del d\u00EDa 18 de diciembre de 1994 falleci\u00F3\u200B a sus 68 a\u00F1os de edad, en una cl\u00EDnica madrile\u00F1a. Finalmente sus restos fueron enterrados al d\u00EDa siguiente, en un pante\u00F3n familiar situado en el Cementerio de La Almudena de Madrid."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Christlieb Ibarrola (Ciudad de M\u00E9xico,12 de marzo de 1919 \u2013 6 de diciembre de 1969) fue un abogado y pol\u00EDtico mexicano, que se desempe\u00F1\u00F3 como Presidente del Comit\u00E9 Ejecutivo Nacional del Partido Acci\u00F3n Nacional\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Contte (Corrientes, 20 de enero de 1859 - \u00EDd., 16 de julio de 1938) fue un abogado, docente, periodista y pol\u00EDtico argentino, que ejerci\u00F3 como gobernador de la provincia de Corrientes entre 1919 y 1921."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo C\u00E9sar Diz (1931-2008) fue un economista argentino, que fue presidente del Banco Central de la Rep\u00FAblica Argentina, durante el Proceso de Reorganizaci\u00F3n Nacional (1976-1983). Previamante se hab\u00EDa desempe\u00F1ado como Director Ejecutivo del Fondo Monetario Internacional."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo D\u00EDaz-Ambrona Bardaj\u00ED (Badajoz, 1 de octubre de 1942\u200B - Ib., 27 de julio de 2012)\u200B fue un pol\u00EDtico y abogado espa\u00F1ol. Fue candidato a la presidencia de la Junta de Extremadura por Alianza Popular en las elecciones de 1983 y 1987. Fue el fundador de la delegaci\u00F3n auton\u00F3mica de dicho partido,\u200B que se convertir\u00EDa en 1989 en el Partido Popular de Extremadura. En 1987 propuso una moci\u00F3n de censura contra la Junta de Extremadura presidida por Juan Carlos Rodr\u00EDguez Ibarra, que sin embargo fracas\u00F3 al no encontrar apoyos suficientes en el Parlamento extreme\u00F1o.\u200B Fue tambi\u00E9n senador entre 1986 y 1987\u200B y diputado en la Asamblea de Extremadura. Dej\u00F3 el primer plano de la pol\u00EDtica a comienzos de la d\u00E9cada de 1990.\u200B De profesi\u00F3n abogado, lleg\u00F3 a ejercer como abogado del Estado.\u200B Era hijo de Adolfo D\u00EDaz-Ambrona Moreno, ministro de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00F3n en la dictadura franquista\u200B y presidente de la Diputaci\u00F3n de Badajoz;\u200B hermano de Juan D\u00EDaz-Ambrona, diputado y abogado del Estado, tambi\u00E9n presidente de la Diputaci\u00F3n de Badajoz, encarcelado en 1985 por un delito de apropiaci\u00F3n indebida de fondos de Entursa,\u200B\u200B y nieto de Luis Bardaj\u00ED L\u00F3pez, ministro de Instrucci\u00F3n P\u00FAblica y Bellas Artes durante la Segunda Rep\u00FAblica.\u200B Fallecido a causa de una afecci\u00F3n pulmonar en Badajoz, el 27 de julio de 2012,\u200B fue enterrado en el cementerio de San Juan.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo D\u00EDaz-Ambrona Moreno (Badajoz, 26 de julio de 1908 - Madrid, 17 de diciembre de 1971) fue un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, abogado y ganadero."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Eliseo Ballas Az\u00F3car (Santiago, 26 de noviembre de 1932-ib\u00EDd., 10 de marzo de 2005), fue un abogado y pol\u00EDtico chileno. Fue alcalde fundador de la comuna de Vitacura (1991-1992).\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo F. Navajas Artaza, alias Don Toco,\u200B (Gobernador Virasoro, 26 de mayo de 1925) es un empresario argentino; perteneciente a la familia Navajas, su padre fund\u00F3 el , de yerba mat\u00E9 y t\u00E9, en Gobernador Virasoro, Corrientes, de la cual es presidente honorario.\u200B Fue designado Interventor Federal de Corrientes, durante la presidencia de facto de Juan Carlos Ongan\u00EDa, cargo que ocup\u00F3 del 22 de septiembre de 1969 al 11 de enero de 1973; intendente de Virasoro y Ministro de Acci\u00F3n Social de la Naci\u00F3n, durante la presidencia de facto de Reynaldo Bignone, del 22 de septiembre de 1982 al 10 de diciembre de 1983.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Ferm\u00EDn Orma (Buenos Aires, 18 de septiembre de 1863 - 21 de septiembre de 1947) fue un abogado y pol\u00EDtico argentino que ejerci\u00F3 como Ministro de Obras P\u00FAblicas a principios del siglo XX."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Gonz\u00E1lez de Careaga Urquijo (Bilbao, 1897-ib\u00EDdem, 4 de enero de 1937). Personalidad vizca\u00EDna\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Gregorio Gonzales Chaves\u200B (Buenos Aires, Provincias Unidas del R\u00EDo de la Plata, 10 de julio de 1828 - Buenos Aires, Argentina, 15 de enero de 1887)\u200B fue un hacendado y pol\u00EDtico argentino que desempe\u00F1\u00F3 varias funciones p\u00FAblicas a lo largo de su vida,\u200B destac\u00E1ndose la de vicegobernador de Buenos Aires.\u200B En 1886, don\u00F3 las tierras para la instalaci\u00F3n de una estaci\u00F3n del Ferrocarril del Sud, la cual lleva su nombre en su honor.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo G\u00FCemes (Salta, 10 de septiembre de 1873 - Buenos Aires, 4 de octubre de 1947)\u200B fue un m\u00E9dico y pol\u00EDtico argentino, que ejerci\u00F3 el cargo de Gobernador de la Provincia de Salta entre 1922 y 1925."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Ib\u00E1\u00F1ez Boggiano (Parral, 1880\u20131949) fue un empresario y pol\u00EDtico chileno, fundador de las empresas Compa\u00F1\u00EDa Comercial e Industrial Tres Montes S.A (hoy Tresmontes Lucchetti) y Sociedad Comercial de Almacenes Ltda. (hoy Walmart Chile). Fue ministro de Fomento de Chile entre 1927 y 1928."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Ib\u00E1\u00F1ez Guti\u00E9rrez (Santiago de Chile, 28 de noviembre de 1827-ib\u00EDd., 12 de agosto de 1898) fue un abogado, juez, diplom\u00E1tico y ministro chileno, destac\u00E1ndose sus aportes para lograr un acuerdo de l\u00EDmites territoriales con Argentina y la mediaci\u00F3n con Bolivia y Per\u00FA."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Israel Mattos Piaggio, conocido como Bobby Mattos es un ingeniero civil egresado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00EDa y ex-alcalde del Distrito de San Mart\u00EDn de Porres\u200B Tanto el 2006 como en el 2010 postul\u00F3 a las elecciones municipales como candidato para la alcald\u00EDa del Distrito de San Mart\u00EDn de Porres, primero, de la Alianza Electoral Unidad Nacional y luego, del partido  respectivamente, no logrando el primer lugar. En las elecciones municipales del 2014, 'Bobby' Mattos postul\u00F3 con el partido Siempre Unidos del que actualmente es Secretario General, siendo elegido alcalde del Distrito de San Mart\u00EDn de Porres para el periodo 2015-2018.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Jorge Bullrich (Buenos Aires, Argentina; 30 de diciembre de 1833 - Par\u00EDs, Francia; 8 de marzo de 1904)\u200B fue un militar y comerciante argentino que lleg\u00F3 a ser Intendente de la Ciudad de Buenos Aires entre 1898 y 1902, durante la primera parte de la segunda presidencia de Julio Argentino Roca."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Juan Canepa (Londres, 17 de diciembre de 1940) es un pol\u00EDtico y profesor brit\u00E1nico. Miembro del partido Asociaci\u00F3n para la Promoci\u00F3n de los Derechos Civiles, fue entre 1976 y 1978 el alcalde de Gibraltar y durante un a\u00F1o desde 1987 a 1988 fue el cuarto ministro principal de Gibraltar. Est\u00E1 casado con su esposa Julie y tiene tres hijos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Linares Saiz (Caranceja, Reoc\u00EDn, Cantabria; 1946) es un pol\u00EDtico retirado y sacerdote cat\u00F3lico espa\u00F1ol, exalcalde de Ruente y diputado del Parlamento de Cantabria entre 1983 y 1987 por el Partido Socialista de Cantabria-PSOE."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Lugo Verduzco (Huichapan, Hidalgo; 3 de marzo de 1933) es un pol\u00EDtico mexicano miembro del Partido Revolucionario Institucional. Se desempe\u00F1\u00F3 como senador, presidente del PRI y gobernador del Estado de Hidalgo. Egresado de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico, donde obtuvo el t\u00EDtulo de abogado, posteriormente curs\u00F3 una maestr\u00EDa en administraci\u00F3n p\u00FAblica en el Instituto de Estudios Sociales de La Haya (Pa\u00EDses Bajos) y una especialidad en la \u00C9cole nationale d'administration en Francia. Adolfo Lugo Verduzco fue en su juventud jugador profesional de futbol en su pa\u00EDs, y lleg\u00F3 a militar en el Club Am\u00E9rica. Lleg\u00F3 a la presidencia del PRI designado por el presidente Miguel de la Madrid, enmedio de la peor crisis econ\u00F3mica que hab\u00EDa vivido; consecuentemente, el PRI se vio sumamente afectado, y durante su mandato comenz\u00F3 a perder elecciones, particularmente en Chihuahua, Durango y Coahuila. \u00C9l pronunci\u00F3 entonces la que se convertir\u00EDa en su frase c\u00E9lebre: En las elecciones, se gana o se pierde. En 1986 fue postulado como candidato a gobernador de su estado natal, Hidalgo, donde antes y despu\u00E9s de \u00E9l han ocupado la gubernatura varios miembros de la misma familia:  (su t\u00EDo), Javier Rojo G\u00F3mez (su t\u00EDo pol\u00EDtico),  (su t\u00EDo), Jorge Rojo Lugo (su primo) y Humberto Lugo Gil (su primo)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Luis Rubinstein (Buenos Aires, 17 de mayo de 1958) es un m\u00E9dico y pol\u00EDtico argentino, perteneciente al partido Uni\u00F3n C\u00EDvica Radical (U.C.R.), que entre 2017 y 2018 se desempe\u00F1\u00F3 como ministro de Salud de la Naci\u00F3n y Secretario de Gobierno de Salud \u2014luego de una reestructuraci\u00F3n dispuesta por el entonces presidente Mauricio Macri, que unific\u00F3 el Ministerio de Salud con el de Desarrollo Social."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo L\u00F3pez Mateos (Atizap\u00E1n de Zaragoza, 26 de mayo de 1908-Ciudad de M\u00E9xico, 22 de septiembre de 1969) fue un abogado y pol\u00EDtico mexicano que se desempe\u00F1\u00F3 como presidente de M\u00E9xico entre 1958 y 1964. Aunque poco se sabe con certeza de sus or\u00EDgenes, fue hijo de Elena Mateos y naci\u00F3 entre 1908 y 1910. La versi\u00F3n oficial que \u00E9l mismo difundi\u00F3 y que actualmente es la m\u00E1s desacreditada, indica que naci\u00F3 en Atizap\u00E1n de Zaragoza el 26 de mayo de 1910 y que su padre fue Mariano Gerardo L\u00F3pez, quien oficialmente muri\u00F3 en 1915, pero los registros indican que habr\u00EDa muerto en 1904.\u200B Fue bibliotecario, orador, amante del boxeo y practicante asiduo de la caminata en su juventud. Durante la campa\u00F1a presidencial de Jos\u00E9 Vasconcelos, el futuro presidente L\u00F3pez Mateos puso a las \u00F3rdenes del candidato sus cualidades oratorias. Tras la represi\u00F3n a partidarios vasconcelistas hizo un viaje a Guatemala para ponerse a salvo. A su regreso, comenz\u00F3 a incursionar en la pol\u00EDtica. Se recibi\u00F3 de abogado en 1934 por la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico. Fue profesor y director, entre 1944 y 1946, del lugar donde efectu\u00F3 su secundaria y el bachillerato, el Instituto Cient\u00EDfico y Literario Aut\u00F3nomo (ICLA), hoy Universidad Aut\u00F3noma del Estado de M\u00E9xico, y posteriormente senador por el Estado de M\u00E9xico de 1946 a 1952. Asimismo, se le encomendaron diversas labores referidas a la educaci\u00F3n y a la diplomacia en la d\u00E9cada de 1940. Ocup\u00F3 el puesto de secretario de Trabajo en la administraci\u00F3n de Ruiz Cortines, ejerci\u00E9ndose como tal de 1952 a 1957, fecha en la que se le designa candidato presidencial por el Partido Revolucionario Institucional. Triunf\u00F3 en las elecciones sobre el candidato panista Luis H. \u00C1lvarez. L\u00F3pez Mateos, al ser elegido gobernante de M\u00E9xico en 1958, se convirti\u00F3 en el segundo presidente nacido en el siglo XX y en el segundo en llegar a la presidencia a los 49 a\u00F1os de edad. Durante su administraci\u00F3n se crearon el ISSSTE y del Museo Nacional de Antropolog\u00EDa. Tambi\u00E9n se nacionaliz\u00F3 la industria el\u00E9ctrica. Su gobierno se caracteriz\u00F3 por una pol\u00EDtica de equilibrio entre las fuerzas conservadoras y las progresistas. Durante su gobierno, el dirigente campesino Rub\u00E9n Jaramillo fue asesinado por el ej\u00E9rcito. A pesar de este y otros episodios de represi\u00F3n, L\u00F3pez Mateos goz\u00F3 de gran popularidad. Una fulminante enfermedad cerebral multinfarto por aneurismas cerebrales m\u00FAltiple lo llev\u00F3 a la tumba en 1969, a la edad de 61 a\u00F1os, tras cinco a\u00F1os de haber dejado la presidencia y haber permanecido en coma durante dos a\u00F1os."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Mario Savino (Remedios de Escalada, 1918 - Roma, 1977)\u200B fue un pol\u00EDtico y diplom\u00E1tico argentino, que ocup\u00F3 el cargo de Ministro de Defensa Nacional durante la presidencia de Mar\u00EDa Estela Mart\u00EDnez de Per\u00F3n entre el 14 de agosto de 1974 y 11 de julio de 1975. Perteneci\u00F3 al grupo paramilitar Triple A, conducido por Jos\u00E9 L\u00F3pez Rega, de quien era colaborador."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Ocampo Vargas (* Lima, 11 de agosto de 1942 - ) es un pol\u00EDtico peruano, cinco veces elegido Alcalde de San Juan de Miraflores de Lima. En las elecciones municipales de 1983, postula por Izquierda Unida liderada por Alfonso Barrantes Ling\u00E1n, siendo elegido alcalde del Distrito de San Juan de Miraflores para el periodo 1984-1986. Es reelegido para el periodo 1987-1989 candidateando por el mismo partido en la alcald\u00EDa. Luego, en la elecci\u00F3n municipal de 1995, postula a la alcald\u00EDa de SJM por el partido Cambio 90-Nueva Mayor\u00EDa, saliendo ganador. Fue reelegido para el periodo 1999-2002. Sin embargo, a mediados del 2001 fue cesado del cargo por vacancia dictaminada por el Jurado Nacional de Elecciones. Volvi\u00F3 a la actividad pol\u00EDtica en el 2006, postulando por quinta vez a la alcald\u00EDa del mismo distrito, esta vez por el partido Avanza Pa\u00EDs. Pero fue derrotado en esta contienda electoral por Edilberto Quispe. Nuevamente candidate\u00F3 a la alcald\u00EDa de San Juan en las elecciones municipales del 2010, ahora por el partido Cambio Radical, saliendo vencedor con el 27,7% de los votos. Para m\u00E1s informaci\u00F3n, v\u00E9ase: . Alcalde en los per\u00EDodos: 1984-1986, 1987-1989, 1996-1998, 1999-2002, 2011-2014,"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Oettinger Stegmaier\u200B (Valdivia, 16 de marzo de 1877 - 29 de julio de 1954) fue un abogado y pol\u00EDtico radical chileno. Hijo de Christoph Oettinger Wanner, oriundo de Esslingen, Alemania, y de Wilhelmine Stegmaier Aichele, de Valdivia con ascendencia alemana. Contrajo matrimonio con Luisa Rannenberg Kunstmann."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Pomar fue un pol\u00EDtico argentino, que ocup\u00F3 el cargo de interventor federal de facto y de Gobernador de Misiones entre el 3 de octubre de 1955 y el 30 de abril de 1958 durante la dictadura denominada Revoluci\u00F3n Libertadora, cuando derrocara el 20 de septiembre de 1955 al doctor Claudio Arrechea. Pomar es el sucesor del teniente de nav\u00EDo Juan Carlos Rocca, que solamente estuvo 22 d\u00EDas en el poder.\u200B\u200B Seg\u00FAn algunos que lo atacan por haber sido radical y no peronista, durante su intervenci\u00F3n seguir\u00E1 adelante la campa\u00F1a de persecuci\u00F3n pol\u00EDtica a estudiantes, gremialistas, artistas e intelectuales misioneros simpatizantes del peronismo, que hab\u00EDa comenzado Rocca.\u200B No obstante la afirmaci\u00F3n que antecede, ninguna referencia hace la fuente citada respecto de la actuaci\u00F3n que pudo caberle a Adolfo Pomar en las supuestas campa\u00F1as de persecuci\u00F3n que se denuncian. En cambio el periodista Alberto M\u00F3naca, destaca su figura por haber integrado su equipo totalmente con misioneros, y por cuanto en su per\u00EDodo tuvo comienzo proceso de organizaci\u00F3n y despegue de la provincia. Cre\u00F3 el Instituto Provincial de Previsi\u00F3n Social, el Banco de la Provincia, la Direcci\u00F3n de Vialidad, la Direcci\u00F3n General de Educaci\u00F3n y Cultura, la Direcci\u00F3n General de Turismo, el Departamento de Topograf\u00EDa y Geodesia, la Direcci\u00F3n de Industria y el Departamento de Aeron\u00E1utica, adem\u00E1s de expropiar 276 hect\u00E1reas para el aeropuerto de Posadas, cuya construcci\u00F3n fue realizada por el segundo gobernador constitucional, C\u00E9sar Napole\u00F3n Ayrault, y lleva el nombre del Libertador General San Mart\u00EDn. Cre\u00F3 la primera escuela secundaria en Leandro N. Alem y la segunda en Wanda, y dispuso la organizaci\u00F3n de la Justicia. Anteriormente, ya en 1917 fue Pomar quien fund\u00F3 el primer sindicato en Misiones, y dos a\u00F1os despu\u00E9s, en 1919, como agrimensor que era, abri\u00F3 la Picada Maestra para la fundaci\u00F3n de Eldorado\".\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo R. Gabrielli  (La Plata, provincia de Buenos Aires, Argentina 1911 - 23 de abril de 2002) fue un abogado argentino que fue designado por la dictadura autodenominada Proceso de Reorganizaci\u00F3n Nacional como ministro de la Corte Suprema de Justicia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Rinc\u00F3n de Arellano Garc\u00EDa (Madrid, 10 de octubre de 1910-Valencia, 17 de marzo de 2006) fue un cardi\u00F3logo y pol\u00EDtico espa\u00F1ol, presidente de la Diputaci\u00F3n Provincial de Valencia entre 1943 y 1949 y alcalde de Valencia entre 1958 y 1969."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Roberto V\u00E1zquez (n. Buenos Aires, 9 de junio de 1938),\u200B abogado y juez argentino. Se desempe\u00F1\u00F3 como magistrado de la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00F3n Argentina entre 1995 y 2004. Renunci\u00F3 a su cargo en 2004 cuando la C\u00E1mara de Diputados inici\u00F3 el procedimiento del juicio pol\u00EDtico para removerlo por mal desempe\u00F1o de su cargo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Rodr\u00EDguez Sa\u00E1 (San Luis, 19 de octubre de 1876 - Buenos Aires, 16 de junio de 1933) fue un pol\u00EDtico argentino, dirigente conservador de la provincia de San Luis, de la cual fue gobernador entre los a\u00F1os 1909 y 1913; fue el fundador de la familia Rodr\u00EDguez Sa\u00E1, de la cual descienden cuatro gobernadores y un presidente de la Argentina, tambi\u00E9n llamado Adolfo Rodr\u00EDguez Sa\u00E1."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Saguier Viana (Luque, 1832 - Asunci\u00F3n, 1902) fue politico militar y vicepresidente del Paraguay entre 1878 y 1880 con C\u00E1ndido Bareiro como presidente.\u200B Luego de la inesperada muerte de Bareiro, el 4 de septiembre de 1880, Saguier debi\u00F3 haber asumido como presidente interino pero no pudo ejercer el cargo debido a que fue derrocado el mismo d\u00EDa en un golpe de estado organizado por Bernardino Caballero. Fundador del Centro Democr\u00E1tico en 1.887, m\u00E1s tarde llamado Partido Liberal, en la  fue Capit\u00E1n de Artiller\u00EDa, cae como Prisionero y fue sometido a torturas por los aliados, tambi\u00E9n hab\u00EDa ejercido la titularidad del Ministerio de Hacienda, en el gobierno de Juan Bautista Gill, y de Justicia, Culto e Instrucci\u00F3n P\u00FAblica, en la Presidencia de Higinio Uriarte. Adolfo Saguier se une en matrimonio con Hilariona Insfran nacida en Luque, que de este union solo nace un descendiente llamado Elias Leopoldo Saguier Insfran."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Silenzi de Stagni (Buenos Aires, 21 de noviembre de 1914 - 20 de agosto de 1996) fue un abogado, escritor, funcionario p\u00FAblico y docente universitario argentino, destacado por el impulso a la producci\u00F3n nacional de petr\u00F3leo. Ejerci\u00F3 brevemente como interventor federal de facto de la Provincia de Tucum\u00E1n en 1944."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo S\u00E1enz-Alonso (Portugalete, Vizcaya, 1875- San Sebasti\u00E1n, 1964) fue uno de los fundadores y primer presidente de la Real Sociedad de F\u00FAtbol"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Toledo Infanz\u00F3n (Ciudad Ixtepec, Oaxaca, 24 de marzo de 1961), es un Doctor en administraci\u00F3n p\u00FAblica, ingeniero agr\u00F3nomo, acad\u00E9mico y pol\u00EDtico mexicano, miembro del Partido Revolucionario Institucional (PRI), se ha desempe\u00F1ado como Diputado Local por la LVII Legislatura del Congreso del Estado de Oaxaca, Presidente Municipal de Ciudad Ixtepec, Senador y en dos ocasiones  Oaxaca y Dirigente Estatal de la Confederaci\u00F3n Nacional Campesina Oaxaca, Diputado Local de la LXII Legislatura del Congreso del Estado de Oaxaca. En 2017 fue nombrado Delegado Federal de Econom\u00EDa en Oaxaca y en 2018 Delegado Federal de la  Actualmente, se desempe\u00F1a como Secretario General Adjunto del Movimiento Territorial en el Comit\u00E9 Ejecutivo Nacional del PRI."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Tom\u00E1s Ruiz Cortines\u200B (Veracruz, 30 de diciembre de 1889 \u2013 ib\u00EDdem, 3 de diciembre de 1973) fue un contador, militante revolucionario y pol\u00EDtico priista mexicano que se desempe\u00F1\u00F3 como Presidente de los Estados Unidos Mexicanos en el sexenio de 1952 a 1958. Fue el \u00FAltimo presidente de M\u00E9xico nacido en el siglo XIX. Hijo de un agente aduanal que muri\u00F3 antes de su nacimiento, fue criado por su madre y hermana con la ayuda de su abuelo y sus t\u00EDos. Deb\u00EDa sus pocos a\u00F1os de estudios a una Escuela Amiga, a un colegio jesuita y al Instituto Veracruzano, donde aprendi\u00F3 contabilidad y sociolog\u00EDa. Fue ayudante de contador en una empresa comercial en Veracruz. En 1913 apoy\u00F3 como civil a la Revoluci\u00F3n Mexicana y la lucha contra el dictador Victoriano Huerta. Estuvo bajo las \u00F3rdenes del Alfredo Robles Dom\u00EDnguez, quien le encarg\u00F3 una misi\u00F3n propagand\u00EDstica entre las tropas federales de la ciudad de M\u00E9xico. Al triunfo de la revoluci\u00F3n constitucionalista, en 1914 figur\u00F3 como colaborador de los gobernadores del Distrito Federal Robles Dom\u00EDnguez y Heriberto Jara.\u200B Cuando Robles Dom\u00EDnguez fue nombrado gobernador de Guerrero, Ruiz Cortines fue oficial de \u00F3rdenes en el cuartel general de la Divisi\u00F3n del Sur. Particip\u00F3 en la Batalla de El \u00C9bano en San Luis Potos\u00ED contra los villistas Manuel Chao y Tom\u00E1s Urbina, a las \u00F3rdenes de Jacinto B. Trevi\u00F1o, de quien fue secretario particular.\u200B Fue pagador en la brigada del general Francisco Muriel. En 1920 se incorpor\u00F3 al Plan de Agua Prieta y al desaparecer el gobierno carrancista rescat\u00F3 y entreg\u00F3 el tesoro nacional al presidente Adolfo de la Huerta. Con el grado de mayor, en 1926 se dio de baja del Ej\u00E9rcito Mexicano.\u200B Fue secretario particular de Trevi\u00F1o en la Secretar\u00EDa de Industria y Comercio. Se desempe\u00F1\u00F3 como funcionario en el Departamento de Estad\u00EDstica de 1921 a 1935, como Oficial Mayor del Gobierno del Distrito Federal en 1935 y diputado federal en la XXXVII Legislatura por Veracruz en 1937. En 1939 fue designado tesorero de la campa\u00F1a presidencial de Manuel \u00C1vila Camacho y en 1940 ocup\u00F3 la secretar\u00EDa general de gobierno de Veracruz con el entonces gobernador Miguel Alem\u00E1n. De 1941 a 1944 se desempe\u00F1\u00F3 como oficial mayor de la Secretar\u00EDa de Gobernaci\u00F3n de la que era titular Alem\u00E1n. Fue gobernador de Veracruz de 1944 a 1948, y en julio de ese a\u00F1o, se hace cargo de la Secretar\u00EDa de Gobernaci\u00F3n durante la administraci\u00F3n de Miguel Alem\u00E1n Vald\u00E9s.\u200B El 14 de octubre de 1951, Ruiz Cortines rindi\u00F3 la protesta como candidato a la presidencia por el Partido Revolucionario Institucional. Ya como presidente, ejerci\u00F3 un severo control del gasto p\u00FAblico, apoy\u00F3 la construcci\u00F3n de caminos, redes ferroviarias, presas, escuelas y hospitales; puso en pr\u00E1ctica el plan La Marcha al Mar, con la finalidad de llevar a las zonas costeras los excedentes de la poblaci\u00F3n del altiplano y lograr un mejor aprovechamiento y desarrollo de los recursos mar\u00EDtimos; se sanearon los litorales y se erradic\u00F3 el paludismo; cre\u00F3 el Programa de Bienestar Social Rural para mejorar las condiciones de vida de la poblaci\u00F3n rural del pa\u00EDs, impuls\u00F3 el reparto agrario, expropi\u00F3 latifundios de extranjeros pero respet\u00F3 la peque\u00F1a propiedad.\u200B Tambi\u00E9n puso en pr\u00E1ctica el Seguro Agr\u00EDcola, para proteger a los agricultores de los desastres naturales.\u200B Al iniciar su gobierno, el presidente Ruiz Cortines envi\u00F3 una iniciativa de ley para reformar el art\u00EDculo 34 de la Constituci\u00F3n, con la finalidad de reconocer el derecho de las mujeres al voto, lo que ocurri\u00F3 en 1953. A efecto de promover medidas para resolver la necesidad de casas habitaci\u00F3n, cre\u00F3 el Instituto Nacional de la Vivienda; dio est\u00EDmulos a la industria, particularmente a la mediana y peque\u00F1a; puso las bases para el desarrollo de la petroqu\u00EDmica e impuls\u00F3 la creaci\u00F3n de empleos.\u200B En atenci\u00F3n a los adelantos t\u00E9cnicos logrados en el campo de la energ\u00EDa nuclear, y considerando que M\u00E9xico no pod\u00EDa permanecer al margen de ese desarrollo, cre\u00F3 la Comisi\u00F3n Nacional de Energ\u00EDa Nuclear. La educaci\u00F3n primaria y media se vieron impulsadas grandemente, y de manera especial, la polit\u00E9cnica y la universitaria, pues fue Ruiz Cortines quien equip\u00F3 las instalaciones de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico e inici\u00F3 los subsidios a las universidades de provincia.\u200B En 1954 surgieron problemas econ\u00F3micos debido a la ley antimonopolio a la creaci\u00F3n de CEIMSA, a que los empresarios no quer\u00EDan invertir en M\u00E9xico eso derivaba a las fugas de capitales y no se pod\u00EDan crear empleos. Todo esto llev\u00F2 al pueblo mexicano a la incertidumbre, eventos que concluyeron en la devaluaci\u00F3n del 17 de abril de 1954 durante la Semana Santa.\u200B El presidente pidi\u00F3 no generalizar el caos. Aunque sucedi\u00F3 la devaluaci\u00F3n, la econom\u00EDa del pa\u00EDs tuvo un alto crecimiento. Los salarios de los trabajadores crecieron a un nivel superior al costo de la vida e instituy\u00F3 la gratificaci\u00F3n anual del aguinaldo para los servidores p\u00FAblicos. El 1 de diciembre de 1958 entreg\u00F3 el poder a su sucesor Adolfo L\u00F3pez Mateos.\u200B Adolfo Ruiz Cortines fue el \u00FAltimo presidente que particip\u00F3 en la Revoluci\u00F3n Mexicana. Luego de su administraci\u00F3n, presidi\u00F3 la Comisi\u00F3n Fideicomisaria de Metales no Ferrosos y la Nacional Financiera. Se retir\u00F3 a la vida privada despu\u00E9s de la muerte de su hijo en 1962 y no volvi\u00F3 a intervenir en la pol\u00EDtica nacional. Muri\u00F3 en el puerto de Veracruz el 3 de diciembre de 1973.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Valderrama S\u00E1enz de la Pe\u00F1a\u200B (La Serena, 1834-Santiago, 30 de noviembre de 1902) fue un m\u00E9dico cirujano y pol\u00EDtico liberal chileno. Hijo de Juan Fern\u00E1ndez de Valderrama Ant\u00F3n de Olmet y Dolores S\u00E1enz de la Pe\u00F1a, hermano del tambi\u00E9n ministro Melqu\u00EDades Valderrama S\u00E1enz de la Pe\u00F1a. Contrajo matrimonio con Felipa T\u00E9llez Ossa."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Veloso Figueroa (Bulnes, 1 de septiembre de 1927 - Concepci\u00F3n, 20 de febrero de 2006) fue un abogado, acad\u00E9mico y pol\u00EDtico socialista chileno, estrecho colaborador del presidente democratacristiano Patricio Aylwin. Casado con la escritora, fil\u00F3sofa y acad\u00E9mica Felicitas Valenzuela, tuvo cinco hijos, entre los que se cuenta la ministra Secretar\u00EDa general de la Presidencia de Michelle Bachelet, Paulina Veloso.\u200B\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Vel\u00E1zquez n.17 de julio de 1963 en Santo Pip\u00F3, Provincia de Misiones, es un pol\u00EDtico y sindicalista argentino. En la actualidad preside y es el Secretario General del Sindicato de Choferes de Camiones de la Provincia de Misiones. En 2007 fue candidato a gobernador y a presidente del Partido Justicialista de Misiones. En 2009, en las elecciones legislativas, fue electo diputado de la C\u00E1mara de Representantes de Misiones hasta diciembre de 2013.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo Villagarc\u00EDa Orellana (Ica, 24 de julio de 1850-Lima, 1920) fue un magistrado y docente universitario peruano. Fue diputado, senador, ministro de Justicia e Instrucci\u00F3n (1888-1889), vocal supremo y presidente de la Corte Suprema del Per\u00FA (1916-1918)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo de Abel Vilela (13 de junio de 1946, Lugo) es un pol\u00EDtico, \"Doctor\" en geograf\u00EDa e historia espa\u00F1ol, cuyo \u00E1mbito de actuaci\u00F3n es Galicia.\u200B Autor de numerosas obras sobre el arte gallego, fue diputado auton\u00F3mico con Alianza Popular (AP) entre 1981 y 1985, delegado de la consejer\u00EDa de Cultura de la Junta de Galicia en Lugo (1986). Tras dejar AP ingres\u00F3 en Coalici\u00F3n Galega (CG) y fue director general de Pol\u00EDtica Ling\u00FC\u00EDstica (1987-1989).\u200BTras la conversi\u00F3n de CG en una fuerza testimonial organiz\u00F3 su propia formaci\u00F3n pol\u00EDtica, la Converxencia Nacionalista Galega de la que fue secretario general."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolfo \u00C1ngel Vicchi (Mendoza, 19 de abril\u200B de 1901\u200B - ib\u00EDdem, ca. 1965) fue un pol\u00EDtico argentino, que form\u00F3 parte del Partido Dem\u00F3crata de Mendoza.\u200B Fue gobernador la provincia de Mendoza entre 1941 y 1943."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolph Edward Borie (Filadelfia, Pensilvania, 25 de noviembre de 1809 - 5 de febrero de 1880) era un pol\u00EDtico de Estados Unidos que sirvi\u00F3 brevemente (1869) como secretario de la Marina de guerra en la administraci\u00F3n de Grant. Borie naci\u00F3 en Filadelfia, Pensilvania. Estudi\u00F3 en la universidad de Pensilvania y se gradu\u00F3 en 1825. En 1843 era c\u00F3nsul de los EE.UU. en B\u00E9lgica. Se hizo Republicano y apoy\u00F3 la causa de la uni\u00F3n en la guerra civil. En 1868 el presidente electo Grant lo nomin\u00F3 como secretario de la Marina de guerra, pero est\u00E1 en el cargo solamente algunos meses (del 9 de marzo al 25 de junio). Abandona el puesto para regresar a la vida privada y sus negocios, pero segu\u00EDa siendo un amigo cercano al presidente Grant. Dos naves se han nombrado USS Borie en honor a \u00E9l. Borie tuvo aversi\u00F3n a los nombres nativos americanos de esta forma muchas naves se rebautizaron con nombres de la antig\u00FCedad cl\u00E1sica tales como Centauro, Medusa, Goliath, y Atlas. Su sucesor, George M. Robeson, revirti\u00F3 esta decisi\u00F3n y volvi\u00F3 a denominar a la mayor\u00EDa de los barcos con su nombre anterior en los meses siguientes. El p\u00FAblico en general se sorprendi\u00F3 al escuchar los cambios, porque era tradicional que a los barcos estadounidenses se les dieran nombres estadounidenses. Su sucesor, , hizo que la mayor\u00EDa de estas naves volvieran a sus nombres originales unos meses despu\u00E9s. Ir\u00F3nicamente, Borie era un pueblo de Filadelfia asociado con la ciudad de Manayunk (ahora un vecindario de Filadelfia), y uno de los barcos a los que nunca se le devolvi\u00F3 su nombre original fue USS Manayunk (Ir\u00F3nicamente, Borie que era de Filadelfia, uno de los pocos barcos que no recuper\u00F3 su nombre fue el , que de hab\u00EDa denominado Manayuk en honor a una ciudad, ahora barrio de Filadelfia, denominada .), que permanentemente mantuvo su nuevo nombre de USS Ajax, cuyo nombre cambi\u00F3 por Borie en 15 de junio de 1869, diez d\u00EDas antes de su renuncia. Ajax fue un h\u00E9roe mitol\u00F3gico griego, el hijo del rey Telam\u00F3n y Periboea..\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adolph Heinrich Joseph Sutro (29 de abril de 1830 \u2013 8 de agosto de 1898) fue un ingeniero alem\u00E1n nacionalizado estadounidense. Pol\u00EDtico y fil\u00E1ntropo, fue elegido vig\u00E9simo cuarto alcalde de la ciudad de San Francisco, cargo que desempe\u00F1\u00F3 desde 1895 hasta 1897.\u200B Miembro de una familia jud\u00EDa, emigr\u00F3 desde Alemania a Virginia City, en Nevada, donde hizo una gran fortuna mediante la construcci\u00F3n de un t\u00FAnel para desaguar las minas de plata de la veta Comstock. Varios lugares de San Francisco llevan su nombre.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adoniram Judson Warner (13 de enero de 1834- 12 de agosto de 1910) fue un Representante estadounidense por Ohio y general en el Ej\u00E9rcito de la Uni\u00F3n durante la Guerra de Secesi\u00F3n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adonis Ram\u00F3n Sep\u00FAlveda Acu\u00F1a (Vi\u00F1a del Mar, 30 de octubre de 1919 - Santiago, 2 de noviembre de 2005) fue un contador y pol\u00EDtico socialista chileno."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adrian Hasler (n. Vaduz, Liechtenstein, 11 de febrero de 1964) es un pol\u00EDtico y economista liechtensteiniano.Miembro del Partido C\u00EDvico Progresista de Liechtenstein, desde el 2001 ha sido miembro del Landtag de Liechtenstein, desde el 2004 fue el Jefe de la Polic\u00EDa Nacional Liechtensteiniana hasta el 27 de marzo de 2013 que pas\u00F3 a ser el nuevo y actual Primer Ministro de Liechtenstein."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adrian James Johns, , OIB, OSJJ,  (1951, Redruth, Cornualles, Reino Unido), fue Gobernador de Gibraltar, desde el 26 de octubre de 2009 hasta el 19 de septiembre de 2013. Ha ostentado el mando de diversas unidades de la Royal Navy, y ha participado en la guerra de Irak. Ha recibido diversas condecoraciones y honores por sus servicios en la Marina. \n*  Datos: Q1575034 \n*  Multimedia: Adrian Johns"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana Blanca Cristina Mu\u00F1oz D'Albora\u200B (Santiago, 25 de septiembre de 1948) es una soci\u00F3loga y pol\u00EDtica chilena, militante del Partido por la Democracia (PPD). Actualmente es senadora de la Rep\u00FAblica de Chile desde el 11 de marzo de 2014 por la 4\u00AA Circunscripci\u00F3n de Coquimbo. Desde el 17 de marzo de 2020 es la Presidenta del Senado. Anteriormente ejerci\u00F3 como diputada y fue la primera mujer en ejercer el cargo de presidente de la C\u00E1mara de Diputados de Chile, entre 2002 y 2003."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana D\u00E1vila Fern\u00E1ndez es una pol\u00EDtica mexicana,\u200B miembro del Partido Acci\u00F3n Nacional (PAN).\u200B Hasta el 2016 se desempe\u00F1\u00F3 como Senadora de la LXII Legislatura del Congreso de la Uni\u00F3n donde representaba a Tlaxcala, posterior a esto, pidi\u00F3 licencia para postularse por segunda vez para el cargo de Gobernador del Estado de Tlaxcala, cargo que perdi\u00F3 frente al candidato Marco Antonio Mena Rodr\u00EDguez del Partido Revolucionario Institucional.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana Fuentes T\u00E9llez (Ciudad Ju\u00E1rez, Chihuahua, 5 de marzo de 1964). Es una pol\u00EDtica y empresaria mexicana, miembro del Partido Revolucionario Institucional, que fue diputada federal para el periodo de 2012 a 2015."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana Gil Moreno (Santa Cruz de la Sierra, Bolivia; 22 de mayo de 1982) es una polit\u00F3loga, locutora de radio y pol\u00EDtica boliviana. Fue candidata a la Vicepresidencia de Bolivia en las Elecciones generales de 2014 en representaci\u00F3n del partido pol\u00EDtico Movimiento Sin Miedo.\u200B Fue tambi\u00E9n diputada plurinominal en la Asamblea Legislativa Plurinacional durante el periodo 2010-2015 en representaci\u00F3n del partido Plan Progreso para Bolivia-Convergencia Nacional (PPB-CN) de Manfred Reyes Villa."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana Gonz\u00E1lez Carrillo (M\u00E9xico D. F., 16 de marzo de 1975) es una pol\u00EDtica mexicana, miembro del Partido Acci\u00F3n Nacional (PAN), habiendo ocupado las funciones de diputada federal y de senadora.\u200B\u200B En 2000, obtuvo una licenciatura en Relaciones Internacionales por el ITAM; y una Maestr\u00EDa en Derechos Humanos y Democracia por FLACSO, en 2008.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana Guti\u00E9rrez Jaramillo. Pol\u00EDtica colombiana del departamento de Caldas que ha sido elegida por elecci\u00F3n popular para integrar el Senado y la C\u00E1mara de Representantes de Colombia en diferentes ocasiones.\u200B\u200B En el a\u00F1o 2013 renunci\u00F3 al Partido de la U para adherir al Centro Democr\u00E1tico de \u00C1lvaro Uribe V\u00E9lez."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana Lastra Fern\u00E1ndez (Ribadesella, 30 de marzo de 1979)\u200Bes una pol\u00EDtica espa\u00F1ola del PSOE."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana Magali Matiz Vargas es una pol\u00EDtica y abogada colombiana. Fue gerente de El Instituto de Financiamiento, Promoci\u00F3n y Desarrollo de Ibagu\u00E9 (Infibagu\u00E9) en la administraci\u00F3n municipal de Jes\u00FAs Mar\u00EDa Botero y secretaria de Inclusi\u00F3n social y Poblacional de la Gobernaci\u00F3n del Tolima en la administraci\u00F3n departamental de \u00D3scar Barreto Quiroga; actualmente es Representante a la C\u00E1mara por el Partido Conservador Colombiano en el departamento del Tolima."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana Mar\u00EDa D'Elia Brice\u00F1o (Caracas, Venezuela, 19 de agosto de 1963) es una urbanista y pol\u00EDtica venezolana. Fue diputada por el circuito 4 del estado Miranda. Fue gobernadora encargada del Estado Miranda desde el 6 de junio de 2012 hasta el 15 de enero de 2013.\u200B El 3 de agosto de 2017 la Contralor\u00EDa General de la Rep\u00FAblica de Venezuela emiti\u00F3 una decisi\u00F3n de inhabilitarla pol\u00EDticamente por un per\u00EDodo de 15 a\u00F1os, lo que ella calific\u00F3 como una decisi\u00F3n pol\u00EDtica.\u200B Debido a la situaci\u00F3n pol\u00EDtica de Venezuela, D'Elia decidi\u00F3 exiliarse en Estados Unidos.\u200B En el 2019 se desincorpor\u00F3 de la Asamblea Nacional. Actualmente es Consejera de la Direcci\u00F3n Ejecutiva por Panam\u00E1 y Venezuela del Banco Interamericano de Desarrollo en Washington, D.C."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana M\u00F3nica Nazario (R\u00EDo Cuarto, 3 de enero de 1962)\u200Bes una contadora, empresaria y dirigente pol\u00EDtica de Argentina. Desde 2015 es diputada nacional por la Provincia de C\u00F3rdoba. Fue pareja del exgobernador de C\u00F3rdoba Jos\u00E9 Manuel de la Sota."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana Paulina Teissier Zavala (Cozumel, Quintana Roo; Es una pol\u00EDtica mexicana, actualmente perteneciente al Movimiento de Regeneraci\u00F3n Nacional, se desempe\u00F1a como Diputada Federal por el I Distrito Electoral Federal de Quintana Roo el cual gan\u00F3 con el 56.88 % de los votos. Durante el gobierno de Roberto Borge Angulo se desempe\u00F1\u00F3 como sub secretaria de desarrollo social e ind\u00EDgena de la Zona Norte (Sedesi).\u200B Del 2010 2011 fue directora C4 Zona Norte de la Secretar\u00EDa de Seguridad P\u00FAblica Estatal donde destac\u00F3 por su creaci\u00F3n de los comit\u00E9s de prevenci\u00F3n del suicidio. Fue S\u00EDndico del Municipio de Cozumel del 2011 al 2013 en la administraci\u00F3n de  \u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana Pichardo Bello es una pol\u00EDtica venezolana y actualmente diputada suplente de la Asamblea Nacional, por el circuito 4 del estado Aragua por el partido Voluntad Popular, como de Mercosur, donde forma parte de la comisi\u00F3n de Ciudadan\u00EDa y Derechos Humanos.\u200B\u200B El 15 de octubre de 2018, en horas de la ma\u00F1ana, cinco funcionarios vestidos de negro y fuertemente armados ingresaron a su casa sin una orden de allanamiento. Los efectivos se identificaron como efectivos del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (SEBIN), pero vecinos los identificaron como funcionarios de la Direcci\u00F3n General de Contrainteligencia Militar (DGCIM) por las siglas de los uniformes y veh\u00EDculos. la seguridad de la residencia del edificio les solicit\u00F3 una orden de allanamiento, a lo que respondieron apunt\u00E1ndole al vigilante en la cabeza con un arma. Los efectivos le preguntaron por Ricardo Antich, militar recientemente liberado despu\u00E9s de ser acusado de ser parte del \u00ABGolpe Azul\u00BB. Pichardo explic\u00F3 que solo conoc\u00EDa a sus familiares, a quien ha acompa\u00F1ado como parte de su deber como parlamentaria de Mercosur de registrar todas las violaciones a los derechos humanos ocurridas en Venezuela. Adriana consider\u00F3 el hecho como una \u00ABflagrante violaci\u00F3n\u00BB a su inmunidad parlamentaria.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana Raquel Bortolozzi de Bogado (n. Gessler, provincia de Santa Fe, 1 de marzo de 1949) es una pol\u00EDtica argentina, perteneciente al Partido Justicialista. Fue senadora nacional, representando a la provincia de Formosa y siendo parte del bloque del Frente para la Victoria."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana Salvatierra Arriaza (Santa Cruz de la Sierra, 3 de junio de 1989) es una polit\u00F3loga y pol\u00EDtica boliviana-chilena. Fue la Presidenta de la C\u00E1mara de Senadores de Bolivia desde el 18 de enero de 2019 hasta el 14 de noviembre de 2019 durante el tercer gobierno del presidente Evo Morales Ayma. En 2015 accedi\u00F3 al cargo de senadora por Movimiento al Socialismo representando al Departamento de Santa Cruz."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana Terrazas Porras (n. Ciudad Ju\u00E1rez, Chihuahua, 26 de marzo de 1966). Es una pol\u00EDtica mexicana, miembro del Partido Revolucionario Institucional, fue diputada federal de 2009 a 2012 y en 2015; el 10 de diciembre de 2015 asumi\u00F3 como senadora por Chihuahua. Adriana Terrazas Porras es Educadora, egresada por la Universidad Aut\u00F3noma de Ciudad Ju\u00E1rez y con Licenciatura en Administraci\u00F3n P\u00FAblica trunca, ha ocupado varios cargos en la estructura del comit\u00E9 municipal del PRI en Ciudad Ju\u00E1rez, as\u00ED como en el Instituto de Seguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado (ISSSTE), en el ayuntamiento de Ciudad Ju\u00E1rez fue Directora de Comercio Municipal de 2000 a 2001, Gerente de Promoci\u00F3n del Sistema de Urbanizaci\u00F3n Municipal de 2004 a 2006, Directora General de Operadora Municipal de Estacionamientos de 2007 a 2008 y Directora General de los Centros Comunitarios de ese a\u00F1o a 2009, adem\u00E1s fue electa regidora del Ayuntamiento de Ju\u00E1rez de 2002 a 2004 y en 2007 fue candidata a diputada local por el IV Distrito Electoral Local de Chihuahua en que no result\u00F3 electa, correspondiendo el triunfo al candidato panista .\u200B En 2009 fue candidata del PRI a diputada federal por el Distrito 4 de Chihuahua, resultando electa a la LXI Legislatura para el periodo que culmina en 2012, en la C\u00E1mara de Diputados es integrante de las comisiones de Desarrollo Social y de Poblaci\u00F3n, Fronteras y Asuntos Migratorios, y secretaria de la comisi\u00F3n de Participaci\u00F3n Ciudadana. El 4 de febrero de 2010 se enfrent\u00F3 verbalmente con Isabel Miranda de Wallace, conocida activista social por la seguridad p\u00FAblica durante una conferencia de prensa de \u00E9sta en la C\u00E1mara de Diputados, cuando Miranda criticaba al gobierno de Chihuahua encabezado por Jos\u00E9 Reyes Baeza Terrazas por los asesinatos cometidos en Ciudad Ju\u00E1rez.\u200B A partir del 10 de octubre de 2010 el presidente municipal de Ju\u00E1rez, Enrique Serrano Escobar, la nombr\u00F3 Directora de Desarrollo Social del ayuntamiento; el 3 de octubre de 2014 fue denunciada por utilizar los recursos de dependencia para realizar una reuni\u00F3n partidista con activistas del PRI,\u200B ante lo cual fue separada del cargo.\u200B Electa por segunda ocasi\u00F3n diputada por el Distrito 4 de Chihuahua para la LXIII Legislatura, asumi\u00F3 el cargo el 1 de septiembre y el 10 de diciembre del mismo a\u00F1o opt\u00F3 por el cargo de Senadora, al ser suplente de Lilia Merodio Reza y pedir \u00E9sta licencia. El 13 de enero de 2016, tras volver Lilia Merodio al Senado, Adriana volvi\u00F3 a la c\u00E1mara de diputados,\u200B donde pidi\u00F3 licencia de nueva cuenta el 5 de abril de 2016 para coordinar a nivel estatal la campa\u00F1a de Enrique Serrano Escobar a la gubernatura del estado,\u200B volviendo finalmente a su diputaci\u00F3n tras la elecci\u00F3n. En 2018 fue designada candidata del PRI a la Alcald\u00EDa de Ciudad Ju\u00E1rez de cara a las elecciones de ese a\u00F1o.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana Valeria Pe\u00F1afiel Villafa\u00F1e (n. Coquimbo, 17 de abril de 1950)\u200B es una profesora y pol\u00EDtica chilena, exalcaldesa de La Serena. Profesora de Estado, con estudios de posgrado en Ciencias de la Educaci\u00F3n y Diplomado en Educaci\u00F3n Integral. Se desempe\u00F1\u00F3 como directora del Servicio Nacional de Turismo (Sernatur) para la Regi\u00F3n de Coquimbo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriana del Pilar Ortiz Lanz (Campeche, 14 de diciembre de 1967) es una acad\u00E9mica y pol\u00EDtica mexicana, miembro del Partido Revolucionario Institucional desde 1996. Naci\u00F3 en Campeche, Campeche, el 14 de diciembre de 1967. Curs\u00F3 estudios de licenciatura, en la Facultad de Derecho \u201CDr. Alberto Trueba Urbina\u201D de la Universidad Aut\u00F3noma de Campeche. Es Maestra en Administraci\u00F3n P\u00FAblica por el , afiliado a la Universidad Complutense de Madrid, Espa\u00F1a y Maestra en Pol\u00EDticas P\u00FAblicas Comparadas por la Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales (FLACSO). Actualmente es Diputada Federal de la LXIII Legislatura para el periodo 2015-2018, perteneciente al grupo parlamentario del Partido Revolucionario Institucional. Cuenta con 28 a\u00F1os de experiencia en el sector educativo, durante los cuales ha ocupado diversos cargos en la administraci\u00F3n p\u00FAblica federal y estatal, as\u00ED como en el sector aut\u00F3nomo. En la Administraci\u00F3n p\u00FAblica federal, ha sido Coordinadora Nacional de los Colegios de Estudios Cient\u00EDficos y Tecnol\u00F3gicos, Representante de la SEP en los estados de Tabasco y Campeche, as\u00ED como Titular de la Oficina de Servicios Federales de Apoyo a la Educaci\u00F3n en el estado de Campeche. Como servidor p\u00FAblico estatal, se ha desempe\u00F1ado como Subsecretaria de Educaci\u00F3n B\u00E1sica, Directora General de Planeaci\u00F3n y Programaci\u00F3n y Secretaria T\u00E9cnica de la . En octubre de 2007 fue designada Rectora para el periodo 2007 \u2013 2011 por el Consejo Universitario de la Universidad Aut\u00F3noma de Campeche. Fue reelecta por unanimidad para un segundo mandato que concluy\u00F3 en marzo de 2015. Con anterioridad en esa misma instituci\u00F3n colabor\u00F3 como profesor-investigador, asesor y jefe de departamento de la Direcci\u00F3n General de Posgrados e Investigaci\u00F3n y de la Direcci\u00F3n General de Planeaci\u00F3n, respectivamente. Dentro de los reconocimientos que ha recibido en su trayectoria se encuentra el  que otorga el Colegio de la Barra de Abogados de Campeche, por reconocida trayectoria profesional y aportaciones a la educaci\u00F3n. Medalla a los mejores estudiantes de M\u00E9xico. Premio al M\u00E9rito Universitario por alcanzar el mejor promedio de la licenciatura de la generaci\u00F3n 1985-1990. Menci\u00F3n honor\u00EDfica en examen profesional de licenciatura por la Universidad Aut\u00F3noma de Campeche. Reconocimiento a la Tesis de Maestr\u00EDa por la Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales (FLACSO). Ha sido miembro de diversas juntas de gobierno de organismos descentralizados del sector educativo como Colegio de Bachilleres, , , , , as\u00ED como de diversos Institutos Tecnol\u00F3gicos de Estudios Superiores en las entidades federativas de Tabasco y Campeche. Tambi\u00E9n particip\u00F3 como miembro del Comit\u00E9 del Premio \"Justo Sierra M\u00E9ndez\" del Gobierno del Estado de Campeche, as\u00ED como del Consejo Regional de Nafinsa. Form\u00F3 parte del Consejo Nacional de la ANUIES y fue Presidenta del Consejo de la Regi\u00F3n Sur - Sureste de la Asociaci\u00F3n Nacional de Universidades e Instituciones de Educaci\u00F3n Superior (ANUIES) en los a\u00F1os de 2007 a 2008 y de abril de 2012 a febrero de 2015."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriano Castillo Herrera (Concepci\u00F3n, 24 de junio de 1941) es un actor y pol\u00EDtico chileno. Actualmente es concejal por la comuna de Quinta Normal. Adriano es conocido por su personaje Compadre Moncho en la serie televisiva Los Venegas, emitida por Televisi\u00F3n Nacional de Chile entre 1989 y 2011. Realiz\u00F3 el doblaje a espa\u00F1ol de la voz de Jon B\u00F3nachon (\"Jon Arbuckle\") en la serie de dibujos animados Garfield y sus amigos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriano de Jes\u00FAs S\u00E1nchez Roa (nacido el 24 de enero del a\u00F1o 1956) es un pol\u00EDtico, economista y escritor de la Rep\u00FAblica Dominicana. Es Senador para la provincia de El\u00EDas Pi\u00F1a, elegido en 2006, y reelegido en 2010, con 60.05% de los votos.\u200B\u200B Ha sido descrito cuando uno del m\u00E1s senadores m\u00E1s trabajadores.\u200B\u200B El senador por la Provincia El\u00EDas Pi\u00F1a, del Partido Reformista Social Cristiano y exadministrador del Banco Agr\u00EDcola, Adriano S\u00E1nchez Roa, estuvo involucrado en 1998 en un desfalco de m\u00E1s de RD$100 millones de pesos un dicha instituci\u00F3n bancaria. Contra el senador se presentaron tres querellas conteniendo acusaciones de: falsificaci\u00F3n, prevaricaci\u00F3n, asociaci\u00F3n de malhechores, robo, estafa y abuso de confianza, en perjuicio del Estado, todo esto en el a\u00F1o 1998."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriano de Vignancourt / Adrien de Wignacourt (Francia, 1618-Malta, 1697) fue el 63\u00BA  Gran maestre de la Orden de Malta, sobrino del tambi\u00E9n maestre Alof de Wignacourt. \u200B Sus restos descansan en la Concatedral de San Juan (La Valeta)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adriel Dermont Brathwaite (nacido en 1962) es un pol\u00EDtico y abogado barbadense, qui\u00E9n actualmente ejerce los cargos de Fiscal General, Ministro de Asuntos Internos, y diputado por la parroquia de Saint Phillip.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adrien Marquet (Burdeos, 6 de octubre de 1884-Burdeos, 3 de febrero de 1955) fue un pol\u00EDtico franc\u00E9s, cabeza visible de la facci\u00F3n neosocialista de la SFIO escindida en 1933, alcalde de Burdeos y ministro del Trabajo y del Interior."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adrienne Clarkson (de soltera, Poy) fue la gobernadora general de Canad\u00E1 entre 1999 y 2005. Naci\u00F3 en Hong Kong el 10 de febrero de 1939 y en 1942 se mud\u00F3 junto con su familia a Ottawa, Canad\u00E1. Estudi\u00F3 ingl\u00E9s y franc\u00E9s en la Universidad de Toronto y tambi\u00E9n en la Universidad de Par\u00EDs en Francia, y es totalmente biling\u00FCe. En 1962 se cas\u00F3 con , un profesor de ciencias pol\u00EDticas de la Universidad de Toronto. Tuvieron dos hijas, Blaise y Kyra. La pareja se divorci\u00F3 en 1975. Por muchos a\u00F1os, Clarkson trabaj\u00F3 para la CBC, la corporaci\u00F3n de televisi\u00F3n y radio canadiense. En 1999 se cas\u00F3 nuevamente con el escritor canadiense John Ralston Saul. El mismo a\u00F1o, el Primer ministro de Canad\u00E1, Jean Chr\u00E9tien, nomin\u00F3 a Clarkson como gobernadora general, y la Reina la acept\u00F3. Generalmente, los mandatos de los gobernadores generales de Canad\u00E1 son de cinco a\u00F1os, aunque los per\u00EDodos pueden ser alargados por un m\u00E1ximo de dos a\u00F1os. En septiembre de 2004, el Primer ministro Paul Martin extendi\u00F3 formalmente el mandato de la Se\u00F1ora Clarkson por un a\u00F1o hasta el oto\u00F1o de 2005. En agosto de 2005, \u00E9l recomend\u00F3 formalmente que la Reina designe a Micha\u00EBlle Jean como la sucesora de Clarkson, y Jean asumi\u00F3 oficialmente el puesto el 27 de septiembre de 2005. Junto a su segundo esposo, Adrienne Clarkson ha viajado y se ha relacionado con m\u00E1s gente que cualquier otro Gobernador General en la historia canadiense. Viaj\u00F3 tambi\u00E9n a muchos otros pa\u00EDses y continentes - como Afganist\u00E1n, Sudam\u00E9rica y Europa - para visitar a soldados canadienses y para fortalecer las relaciones con otras naciones. Varios miembros del gobierno canadiense han elogiado su dedicaci\u00F3n a su pa\u00EDs y algunos la han llamado \"una de los mejores Gobernadores Generales en la historia de Canad\u00E1\". Adrienne Clarkson es Miembro Honorario de la ."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adri\u00E1n Alberto Peppino (n. Realic\u00F3, Argentina, 10 de abril de 1961) pol\u00EDtico argentino. Pertenece al Partido Socialista, siendo diputado en la Provincia de La Pampa (2003-2007/2007-2011), Concejal de la ciudad de Santa Rosa (1995-1999/1999-2003), Secretario General del Partido Socialista de La Pampa e integrante del Comit\u00E9 Ejecutivo Nacional del Partido Socialista."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adri\u00E1n Augusto Barrera Guarderas (Quito, 11 de diciembre de 1961), es un m\u00E9dico, soci\u00F3logo y pol\u00EDtico ecuatoriano, egresado del Colegio Municipal Experimental Sebasti\u00E1n de Benalc\u00E1zar, y exsecretario de Educaci\u00F3n Superior, Ciencia y Tecnolog\u00EDa de Ecuador. Ejerci\u00F3 las funciones de alcalde del Distrito Metropolitano de Quito entre 2009 y 2014."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adri\u00E1n C\u00E9sar Escobar (Buenos Aires, 26 de agosto de 1883-ib\u00EDdem, 15 de febrero de 1954) fue un diplom\u00E1tico, pol\u00EDtico y dirigente deportivo argentino."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adri\u00E1n Emilio de la Garza Santos (n. Monterrey, Nuevo Le\u00F3n; 17 de septiembre de 1971) es un abogado y pol\u00EDtico mexicano. Es el actual Presidente Municipal de Monterrey, Nuevo Le\u00F3n y el primero en la historia de la ciudad en ser electo de forma democr\u00E1tica para un segundo periodo posterior inmediato. Fue tambi\u00E9n Presidente de la Conferencia Nacional de Seguridad P\u00FAblica Municipal y Procurador General de Justicia de Nuevo Le\u00F3n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adri\u00E1n Esteban Oliva Alc\u00E1zar (nacido el 1 de noviembre de 1978 en Tarija, Bolivia) es un abogado, consultor y pol\u00EDtico boliviano. Actualmente se desempe\u00F1a como gobernador del Departamento de Tarija.Fue militante y jefe de juventudes del MNR, fue miembro del partido pol\u00EDtico Convergencia Nacional, fue militante de Camino al Cambio CDC, fue fundador del partido pol\u00EDtico Vanguardia Integraci\u00F3n, fue electo gobernador por la Alianza UD-A , fund\u00F3 el partido pol\u00EDtico TODOS (sin ideolog\u00EDa pol\u00EDtica), en las elecciones generales del a\u00F1o 2019 apoy\u00F3 al candidato Carlos de Mesa, en las actuales elecciones cambio de direcci\u00F3n apoyando a la presidente Jeanine A\u00F1ez quien a su vez es candidata a la presidencia, fue uno de los fundadores del grupo parlamentario internacional Alianza Parlamentaria Democr\u00E1tica de Am\u00E9rica (APDA). En las elecciones departamentales para Gobernador de Tarija de la gesti\u00F3n 2015 - 2020, fue electo en segunda vuelta el Lic. Adri\u00E1n Esteban Oliva Alc\u00E1zar representado por la alianza pol\u00EDtica , con m\u00E1s del 60% de los votos ganando en la primera vuelta. Gana en las urnas al candidato Pablo Canedo Daroca del partido del Mas, que vali\u00E9ndose del poder de su partido llega a la segunda vuelta mediante fraude electoral.Actualmente funge su mandato como Gobernador del Departamento de Tarija tomando una gobernaci\u00F3n totalmente endeudada debido a la p\u00E9simas gestiones de sus antecesores Lino Condori.Siempre tuvo en contra al Gobierno Nacional y a la Asamblea Departamental por ser oposici\u00F3n de la dictadura \u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adri\u00E1n Lajous Vargas (Ciudad de M\u00E9xico, 14 de diciembre de 1943) es un economista y acad\u00E9mico mexicano especializado en asuntos energ\u00E9ticos que se desempe\u00F1\u00F3 como Director General de Petr\u00F3leos Mexicanos (Pemex) de 1994 a 1999."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adri\u00E1n Mar\u00EDa del Coraz\u00F3n de Jes\u00FAs Beccar Varela (San Isidro, 4 de febrero de 1880-San Isidro, 9 de junio de 1929) fue un abogado argentino, Intendente de San Isidro entre 1913 y 1914, y Presidente de la Asociaci\u00F3n del F\u00FAtbol Argentino entre 1927 y 1929."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adri\u00E1n Rivera P\u00E9rez es un pol\u00EDtico mexicano, miembro del Partido Acci\u00F3n Nacional, ha sido Alcalde de Cuernavaca, Morelos y es Senador por el estado de Morelos. Adri\u00E1n Rivera P\u00E9rez es T\u00E9cnico Industrial por la Universidad Aut\u00F3noma del Estado de Morelos, ha sido Diputado al Congreso de Morelos de 1994 a 1997, Diputado Federal plurinominal a la LVIII Legislatura de 2000 a 2003 y de ese a\u00F1o a 2006 Presidente Municipal de Cuernavaca, actualmente se desempe\u00F1a como Senador por Morelos en la LXI Legislatura y concluir\u00E1 su cargo al finalizar la LXII Legislatura en el 2012. El Comit\u00E9 Ejecutivo Nacional del PAN, lo design\u00F3 a partir de marzo de 2010, como Presidente de la Delegaci\u00F3n Estatal del PAN en el Estado de Guerrero. Estudi\u00F3 en escuelas p\u00FAblicas de Morelos. En 1984 fue designado como Dirigente Estatal Juvenil del PAN y desde entonces ha ocupado diversos cargos partidistas en Cuernavaca y a nivel estatal. Fue Presidente del Comit\u00E9 Estatal de Morelos de 1996 a 2001, Consejero Estatal en Morelos desde 1985 a la fecha y Consejero Nacional desde 1996 a la fecha. Ha sido Diputado Local y Coordinador de los Diputados en el periodo 94-97, Diputado Federal de 2000 a 2003 donde fue Presidente del Consejo de Pol\u00EDtica Interior del Grupo Parlamentario del P.A.N. y Secretario de la Mesa Directiva de la C\u00E1mara de Diputados.Presidente Municipal de la Ciudad de Cuernavaca en 2003\u20132006, actualmente Senador de la Rep\u00FAblica por Morelos periodo 2006-2012 y Secretario de la Mesa directiva del Senado de la Rep\u00FAblica de 2007 a la fecha. En noviembre pasado culmin\u00F3 el encargo del Comit\u00E9 Ejecutivo Nacional como presidente de la Comisi\u00F3n Directiva Provisional en el Estado de M\u00E9xico, donde logr\u00F3 con \u00E9xito la elecci\u00F3n del nuevo Comit\u00E9 Directivo Estatal en esa entidad.Actualmente es secretario de Acci\u00F3n Gubernamental en el Comit\u00E9 Ejecutivo Estatal en Morelos.En marzo pasado, el Comit\u00E9 Ejecutivo Nacional lo nombr\u00F3 delegado estatal en Guerrero. Sus principales logros como panista han sido:\uF0D8 La consolidaci\u00F3n de Acci\u00F3n Nacional en el Estado de Morelos.\uF0D8 Los primeros triunfos electorales en 1997, ganando las Presidencias Municipales de Cuernavaca y Emiliano Zapata.\uF0D8 Los triunfos electorales en el 2000, ganando la Gubernatura del Estado, 8 Presidencias Municipales, 90 Regidur\u00EDas, 15 Diputaciones Locales, 4 Diputaciones Federales y 2 Senadur\u00EDas.\uF0D8 La elecci\u00F3n de la dirigencia estatal en el Estado de M\u00E9xico donde se sentaron las bases para una nueva convivencia entre los panistas y de los trabajos para los pr\u00F3ximos comicios en esa entidad. Adri\u00E1n ha vivido m\u00FAltiples etapas sociales y pol\u00EDticas de nuestra entidad. En 1988, se sum\u00F3 al movimiento nacional para denunciar el fraude electoral cometido por el PRI contra Manuel J. Clouthier \u201CMaqu\u00EDo\u201D. En 1998, particip\u00F3 activamente a las movilizaciones sociales por la ola de secuestros y otros cr\u00EDmenes que culminaron en la renuncia de Jorge Carrillo Olea a la gubernatura morelense. Como diputado local, impuls\u00F3 con otros legisladores panistas modificaciones legales para transparentar el ejercicio del gobierno estatal y de los ayuntamientos, se aprob\u00F3 la autonom\u00EDa del Instituto Estatal Electoral, entre otras acciones.Como alcalde de Cuernavaca, logr\u00F3 la contenci\u00F3n y disminuci\u00F3n de los \u00EDndices delictivos y de desempleo. Renov\u00F3 y aument\u00F3 el equipo vehicular y operativo de polic\u00EDas y bomberos. Instal\u00F3 el primer sistema efectivo de vigilancia por videoc\u00E1maras en Morelos y proporcion\u00F3 aulas de c\u00F3mputo a todas las escuelas primarias sin olvidar que se entregaron obras a la mayor\u00EDa de las colonias de Cuernavaca. En el Senado de la Rep\u00FAblica, ha impulsado y aprobado diversas leyes en beneficio de todos los mexicanos, como las iniciativas fortalecer la seguridad p\u00FAblica asignando m\u00E1s recursos a municipios; garantizar la reparaci\u00F3n econ\u00F3mica del da\u00F1o a v\u00EDctimas inocentes de enfrentamientos entre fuerzas polic\u00EDas federales y c\u00E9lulas delictivas as\u00ED como la creaci\u00F3n del manual ciudadano para la prevenci\u00F3n de riesgos derivados de la lucha contra el crimen organizado."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adri\u00E1n Vidaurre (naci\u00F3 en La Libertad El Pet\u00E9n, Guatemala) fue un pol\u00EDtico guatemalteco que tuvo una participaci\u00F3n activa y relevante durante los veintid\u00F3s a\u00F1os del gobierno del licenciado Manuel Estrada Cabrera. Manej\u00F3 la Auditor\u00EDa de Guerra, fue presidente de la Asamblea Legislativa de Guatemala y manej\u00F3 la situaci\u00F3n de ese pa\u00EDs centroamericano cuando el Partido Unionista se organiz\u00F3 para derrocar al presidente Estrada Cabrera entre 1919 y 1920. Con habilidad pol\u00EDtica indiscutible, tras la ca\u00EDda de Estrada Cabrera, consigui\u00F3 que la mayor\u00EDa de los excolaboradores del derrocado presidente se perpetuaran en el poder y \u00E9l mismo fue ministro de Fomento, asesor del ministro de la Guerra, y luego embajador de Guatemala en Cuba.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Adri\u00E1n V\u00EDctor Hugo Islas Hern\u00E1ndez es un abogado y pol\u00EDtico nacido en la ciudad de Puebla de Zaragoza 8 de septiembre de 1951 y miembro prominente del Partido Revolucionario Institucional. Ha sido diputado al Honorable Congreso del Estado de Puebla, diputado y senador al Honorable Congreso de la Uni\u00F3n, dirigente del PRI y de varias de sus organizaciones sectoriales y adherentes, y, en m\u00E1s de una ocasi\u00F3n, aspirante a la presidencia municipal de Puebla y a la gubernatura del Estado. En septiembre de 2006 anunci\u00F3 su inter\u00E9s por contender en 2011 para la sucesi\u00F3n del Ejecutivo Poblano que dejar\u00E1 en ese a\u00F1o el actual gobernador Mario Mar\u00EDn. Aunque pol\u00E9mico por su rivalidad con la c\u00FApula marinista (que data de 1998, cuando ambos fueron precandidatos a la presidencia municipal de Puebla de Zaragoza) y por su proximidad a la c\u00FApula pri\u00EDsta nacional, no se puede negar su derecho y su aspiraci\u00F3n dado que tiene m\u00E1s de 30 a\u00F1os de militancia en dicho partido pol\u00EDtico, habi\u00E9ndose graduado de numerosos cargos locales y nacionales, tanto pol\u00EDticos como legislativos y administrativos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ad\u00E1n Coromoto Ch\u00E1vez Fr\u00EDas, (Sabaneta, 11 de abril de 1953), es un docente universitario, f\u00EDsico y pol\u00EDtico venezolano, exministro del Poder Popular para la Cultura y actual constituyentista a la Asamblea Nacional Constituyente. Es el hermano mayor del fallecido Presidente de Venezuela, Hugo Ch\u00E1vez, Argenis Ch\u00E1vez Fr\u00EDas, An\u00EDbal Ch\u00E1vez, y de otros dos hermanos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ad\u00E1n Enrique Ram\u00EDrez Duarte es un pol\u00EDtico colombiano, exgobernador del departamento del Meta."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ad\u00E1n Pablo Mart\u00EDn Menis (Santa Cruz de Tenerife; 19 de octubre de 1943 - Barcelona; 10 de octubre de 2010)\u200B fue un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, Presidente del Gobierno de Canarias desde julio de 2003 hasta 2007.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ad\u00E9odat Comp\u00E8re-Morel (Breteuil, 5 de octubre de 1872-Sernhac, 3 de agosto de 1941) fue un pol\u00EDtico socialista franc\u00E9s."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Afif Safieh (en \u00E1rabe, \u0639\u0641\u064A\u0641 \u0635\u0627\u0641\u064A\u0629) (Jerusal\u00E9n Este, 4 de mayo de 1950) es un diplom\u00E1tico palestino, que se ha desempe\u00F1ado como embajador del Estado de Palestina ante la Federaci\u00F3n de Rusia y como jefe de la misi\u00F3n diplom\u00E1tica de la Organizaci\u00F3n para la Liberaci\u00F3n de Palestina (OLP) en Estados Unidos y Pa\u00EDses Bajos. Tambi\u00E9n se desempe\u00F1\u00F3 como representante palestino ante Reino Unido y la Santa Sede.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Afonso Augusto da Costa \u2014IPA [\u0250'f\u00F5su 'k\u0254\u0283t\u0250]\u2014 (Seia, 6 de marzo de 1871 - Par\u00EDs, 11 de mayo de 1937) fue un abogado, profesor universitario y pol\u00EDtico republicano portugu\u00E9s, que ocup\u00F3 el cargo de primer ministro durante la Primera Rep\u00FAblica Portuguesa. Fue uno de los principales art\u00EDfices de la implantaci\u00F3n de la r\u00E9gimen republicano en Portugal y fue igualmente una de las figuras representativas y dominantes en la escena pol\u00EDtica de la Primera Rep\u00FAblica Portuguesa."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Africano Fabio M\u00E1ximo (en lat\u00EDn, Africanus Fabius Maximus) fue un senador y pol\u00EDtico romano del siglo I a. C., que fue nombrado c\u00F3nsul en 10 a. C. junto con Julo Antonio."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agapito Carmelo Iglesias Garc\u00EDa (Navaleno, Soria, Espa\u00F1a, 7 de julio de 1963) es presidente de Codesport y expropietario del Real Zaragoza. A finales de los a\u00F1os 90 adquiri\u00F3 la empresa Codesport que se convertir\u00EDa en la cabecera del grupo industrial que ha liderado en los \u00FAltimos ocho a\u00F1os. Grupo Codesport est\u00E1 actualmente presente en las construcciones m\u00E1s representativas de Arag\u00F3n.[cita requerida] A finales de mayo del a\u00F1o 2006 se convirti\u00F3 en m\u00E1ximo accionista del Real Zaragoza tras la compra de todas las acciones del entonces due\u00F1o Alfonso Sol\u00E1ns. Adem\u00E1s, nombr\u00F3 como presidente del club a Eduardo Bandr\u00E9s, que hasta entonces era el consejero de Econom\u00EDa, Hacienda y Empleo del Gobierno de Arag\u00F3n.\u200B En el primer a\u00F1o al frente de la empresa, el Real Zaragoza consigui\u00F3 la sexta plaza en la Liga y el retorno a las competiciones europeas; en el segundo, baj\u00F3 a la Segunda Divisi\u00F3n espa\u00F1ola, y en el tercero, ascendi\u00F3. Tras un comienzo de temporada titubeante el 30 de diciembre de 2009 el entonces presidente Eduardo Bandr\u00E9s dimite de la presidencia pasando esta a ser ocupada por Agapito Iglesias.\u200B En junio de 2012 vuelve a apartarse de la presidencia del club nombrando a Fernando Molinos como presidente ejecutivo del Real Zaragoza.\u200B A finales de temporada, el club ma\u00F1o desciende a Segunda Divisi\u00F3n. En julio de 2014, tras arduas negociaciones entre diversos posibles inversores, Agapito cedi\u00F3 el 72% de las acciones en su propiedad a la Fundaci\u00F3n Zaragoza 2032\u200BActualmente con ayuda de su hijo V\u00EDctor Manuel Iglesias y del empresario mexicano Manuel Lovato, se encuentra dirigiendo el Salamanca CF UDS."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agapito Garc\u00EDa D\u00E1vila y Guti\u00E9rrez (Cadereyta Jim\u00E9nez, Nuevo Le\u00F3n, 1812 - Cadereyta Jim\u00E9nez, 30 de septiembre de 1890) fue un pol\u00EDtico mexicano que fue gobernador del Estado de Nuevo Le\u00F3n y varias veces alcalde de su ciudad natal."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agapito L\u00F3pez de San Rom\u00E1n (Madrid, 1801-Valladolid, 1873) fue un pintor espa\u00F1ol y acad\u00E9mico. Fue tambi\u00E9n director del Museo Provincial de Bellas Artes de Valladolid. Estudi\u00F3 en la Escuela de Bellas Artes de San Fernando de Madrid, ampliando sus conocimientos en Italia gracias a una beca concedida por el rey Fernando VII. En Roma frecuent\u00F3 los talleres de Antonio Canova y Bertel Thorvaldsen, que influir\u00EDan en su obra. A su regreso, se dedic\u00F3 a la ense\u00F1anza en la Escuela de Bellas Artes de Valladolid. En 1851 fue nombrado acad\u00E9mico de la Real Academia de Bellas Artes y, en 1866, director del Museo Provincial de Bellas Artes de Valladolid, cargo que desempe\u00F1\u00F3 hasta su fallecimiento. \n*  Datos: Q20995088"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agapito Maga\u00F1a S\u00E1nchez (n. Isla Mujeres, Quintana Roo 15 de enero de 1962 Pol\u00EDtico Quintanarroense, Actualmente Presidente Municipal del Municipio de Isla Mujeres\u200B Estudio en Yucat\u00E1n la preparatoria y la Licenciatura en Administraci\u00F3n de Empresas Su primera participaci\u00F3n en el servicio p\u00FAblico fue con en 1990 ayuntamiento de  como tesorero del Municipal de Isla Mujeres\u200B Despu\u00E9s fue diputado local, cargo en el que encabezo la Comisi\u00F3n de Presupuesto y Cuenta P\u00FAblica del Estado.\u200B \n*  Datos: Q18224138"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agapito Mba Mokuy (Bidjabidjan, 10 de marzo de 1965) es un pol\u00EDtico ecuatoguineano, miembro del Partido Democr\u00E1tico de Guinea Ecuatorial (PDGE) y exfuncionario de la Unesco. Desde 2012 hasta 2018 fue Ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00F3n Internacional de Guinea Ecuatorial.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agapito Ramos Cuenca (Madrid, 17 de agosto de 1941) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol del Partido Socialista Obrero Espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agateyte (?-1528?) fue un rey amerindio que gobern\u00F3 el reino o se\u00F1or\u00EDo de Te\u00E7oatega o Tezoatega, pueblo n\u00E1huat de la regi\u00F3n noroeste de Nicaragua, al final de la \u00E9poca precolombina e inicio de la \u00E9poca colonial, cuyo poblado o plaza, pas\u00F3 a ser conocido como El Viejo.\u200B El Capit\u00E1n Gonzalo Fern\u00E1ndez de Oviedo y Vald\u00E9s (1478\u20131557), primer cronista del Nuevo Mundo, en su obra Historia general y natural de las Indias, islas y tierra firme del mar oc\u00E9ano; Tercera Parte; Tomo IV; en el Libro XLII, y espec\u00EDficamente en el cap\u00EDtulo XI, titulado: \"En el que se tracta de los areytos \u00E9 de otras particularidades de la goberna\u00E7ion de Nicaragua e sus anexos, \u00E9 assimesmo de algunos ritos \u00E9 \u00E7erimonias de aquella gente, dem\u00E1s e allende de los que la historia ha contado\"... en su primer p\u00E1rrafo, relata lo siguiente:\u200B Acostumbraron los antiguos (en el oto\u00F1o) acabados de coger los fructos de la tierra , que se juntaban los hombres en los templos \u00E9 ha\u00E7ian fiestas \u00E9 sacrifi\u00E7ios, habiendo pla\u00E7er \u00E1 s\u00ED mesmos \u00E9 honra \u00E1 sus dioses. Pues luego, si tal costumbre ovo antigua , y entre gente de tanta ra\u00E7on no es mucho que los indios lo hagan. \u00C9 assi digo que en la pla\u00E7a del ca\u00E7ique Viejo , que assi le llaman , porque \u00E9l era muy viejo (\u00F3 yo le conos\u00E7\u00ED \u00E9 hable), pero su proprio nombre fu\u00E9 Agateyte , \u00E9 su pla\u00E7a \u00E9 se\u00F1orio se decia Te\u00E7oatega, era uno de los mayores se\u00F1ores de aquella goberna\u00E7ion de Nicaragua , \u00E9 tenia seys mill hombres de hecho de arco \u00E9 flecha , \u00E9 m\u00E1s de veynte mili vassallos entre hombres \u00E9 mugeres chicos \u00E9 grandes. El nombre correcto en lengua n\u00E1huatl, de Agateyte es Acatecuhtli, compuesto de , ca\u00F1a, por extensi\u00F3n, cetro; y de , cuya met\u00E1tesis es teuctli, nahualismo Teite, expresa Se\u00F1or. Acatecuhtli expresa \"El Se\u00F1or de la Ca\u00F1a\" o \"El Se\u00F1or del Cetro\".\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agathe Uwilingiyimana (Nyaruhengeri, 23 de mayo de 1953-Kigali, 7 de abril de 1994), tambi\u00E9n conocida como Madame Agathe\u200B fue una cient\u00EDfica y pol\u00EDtica ruandesa. Ocup\u00F3 el cargo de Primer Ministra entre el 18 de julio de 1993 hasta su asesinato el 7 de abril de 1994, durante los hechos del genocidio de ruanda.\u200B Hasta el momento, es la \u00FAnica mujer que ha ocupado el cargo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agathon Rwasa es un pol\u00EDtico de Burundi y el l\u00EDder de las Fuerzas Nacionales de Liberaci\u00F3n (FNL). Fue l\u00EDder de la milicia hutu durante la guerra civil de Burundi.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agdanbuugiyn (Anand\u00FDn) Amar (1866-1941) fue presidente de Mongolia, del periodo de 2 de julio de 1932 a su fecha de terminaci\u00F3n en 22 de marzo de 1936. Este presidente fue electo mediante el partido Partido Revolucionario Popular. Fue el sexto presidente de Mongolia. Ejecutado el 27 de julio de 1941 en el campo de fusilamiento de Communarka en las afueras de Mosc\u00FA."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agha Yahya Khan (en letra urd\u00FA: \u0622\u063A\u0627 \u0645\u062D\u0645\u062F \u06CC\u062D\u06CC\u06CC \u062E\u0627\u0646;4 de febrero de 1917 - 10 de agosto de 1980), fue un general y pol\u00EDtico que fue nombrado como tercer presidente de Pakist\u00E1n desde 1969 hasta la secesi\u00F3n de Pakist\u00E1n Oriental (Banglad\u00E9s) en 1971, y la derrota de Pakist\u00E1n en la guerra indo-pakistan\u00ED de ese mismo a\u00F1o.\u200B Se le considera responsable del asesinato de al menos 3 millones de banglades\u00EDes en el ."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agim \u00C7eku (29 de octubre de 1960 en la aldea de  cerca de Pe\u0107, en Kosovo), es el ex Primer Ministro de Kosovo. Ex primer ministro de Kosovo, acusado por genocidio ocurrido en 1999, cuando comand\u00F3 el Ej\u00E9rcito de Liberaci\u00F3n de Kosovo, en el a\u00F1o 2006 fue elegido primer ministro de esa rep\u00FAblica, hoy tiene orden internacional de captura, ha tenido todos los grados militares, form\u00F3 parte del , del que desert\u00F3 cuando era capit\u00E1n y se uni\u00F3 al cuerpo de la  desde la que realiz\u00F3 su primer ataque contra el ej\u00E9rcito al que pertenec\u00EDa en 1991, en ese tiempo se le hicieron las primeras acusaciones por cr\u00EDmenes de guerra contra militares y civiles serbios. \u00C7eku pertenece a la etnia albanesa. Sirvi\u00F3 como oficial en el ej\u00E9rcito croata durante la guerra contra la secesi\u00F3n de la denominada Rep\u00FAblica de la Krajina Serbia, y fue comandante militar del Ej\u00E9rcito de Liberaci\u00F3n de Kosovo durante la guerra de Kosovo en 1999, y luego mand\u00F3 el  bajo la administraci\u00F3n de las Naciones Unidas de Kosovo. \n*  Datos: Q313573 \n*  Multimedia: Agim \u00C7eku"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agne Berenice Contreras Valenzuela (nacida el 12 de marzo del 1968 en B\u00E1nica) es una abogada y pol\u00EDtica dominicana. Diputada de la Rep\u00FAblica Dominicana 2002-2006 y 2006-2010 por el partido Partido Reformista Social Cristiano, aunque abandono ese partido en el 2009 para irse a unos de los partidos opositores. Como legisladora ha trabajado principalmente por los derechos de la mujer, los derechos humanos, y los principales problemas que aquejan a su provincia El\u00EDas Pi\u00F1a."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agnes Wolbert (Oldenzaal, 20 de agosto de 1958) es una pol\u00EDtica neerlandesa que actualmente ocupa un esca\u00F1o en la Segunda C\u00E1mara de los Estados Generales para el per\u00EDodo legislativo 2012-2017 por el Partido del Trabajo (Partij van de Arbeid).\u200B Estudi\u00F3 Educaci\u00F3n especial en la Universidad de Groningen para luego ser asistente de investigaci\u00F3n y profesor en la . Como parte de su trabajo legislativo fue parte de los comit\u00E9s de Defensa; Educaci\u00F3n, Cultura y Ciencia; Salud, Bienestar y Deportes, Interior; entre otros.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agripa Menenio Lanato (en lat\u00EDn Agrippa Menenius Lanatus), fue c\u00F3nsul en 439 a. C., con Tito Quincio Capitolino Barbato\u200B, hermano del c\u00F3nsul del a\u00F1o anterior, de nombre Lucio. Agripa poco ejerci\u00F3 la magistratura, debido a que su colega Tito Quincio se vio obligado a designar a Cincinato como dictador,\u200B con el fin de aplastar la conspiraci\u00F3n de . Lanato fue uno de los tribunos consulares en 419 a. C., y una segunda vez en el a\u00F1o 417 a. C. (Liv. iv. 13, 44, 47; Diod. Xii. 37, xiii. 7 )"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agripa Menenio Lanato\u2009\u200B (m. 493 a. C.) fue un pol\u00EDtico y militar romano del siglo VI a. C. perteneciente a la gens Menenia. Con grandes capacidades para la oratoria, medi\u00F3 entre patricios y plebeyos cuando estos \u00FAltimos se amotinaron acaudillados por  y se retiraron al monte Sacro, en el a\u00F1o 493 a. C., consiguiendo que depusiesen su actitud."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agripino Antonio N\u00FA\u00F1ez Collado (nacido el 9 de noviembre de 1933 en La Galeta, Sabana Iglesia (Rep\u00FAblica Dominicana) es un sacerdote de la Iglesia cat\u00F3lica en la Rep\u00FAblica Dominicana y Rector Magn\u00EDfico de la Pontificia Universidad Cat\u00F3lica Madre y Maestra hasta el 15 de enero de 2015.\u200B Conocido como Monse\u00F1or N\u00FA\u00F1ez Collado. Ha sido mediador en diversas ocasiones entre sectores pol\u00EDticos en pugna; impuls\u00F3 y dirigi\u00F3, desde 1985, el Di\u00E1logo Tripartito que hizo posible el nuevo C\u00F3digo de Trabajo, promulgado en 1992; el Pacto de Solidaridad Econ\u00F3mica (1990), el Acuerdo por una Campa\u00F1a Electoral en un Clima de Paz, el Pacto de Civilidad y el Pacto por la Democracia (1994). Fue ordenado sacerdote en Zamora, Espa\u00F1a en el a\u00F1o 1959. Es Licenciado en Filosof\u00EDa por la  Universidad de Santo Domingo y en Teolog\u00EDa y Derecho Can\u00F3nico por la Universidad de Salamanca. Obtuvo el grado de Maestr\u00EDa en Administraci\u00F3n de la Universidad de Puerto Rico. Fue nombrado Rector Magn\u00EDfico de la hoy \"Pontificia\" Universidad Cat\u00F3lica Madre y Maestra en el 1970, donde previamente se hab\u00EDa desempe\u00F1ado como Vicerrector (1963-1970) y ha sido uno de los principales precursores de esa Alta Casa de Estudios. En el 2015, luego de 44 a\u00F1os de Rector\u00EDa, fue sustituido por el Pbro. Dr. Alfredo de la Cruz Baldera y actualmente es Presidente de la Fundaci\u00F3n Universitaria Madre y Maestra. En septiembre de 2013, N\u00FA\u00F1ez Collado revel\u00F3 que el hasta entonces nuncio apost\u00F3lico J\u00F3zef Wesolowski hab\u00EDa sido destituido por pederastia,\u200B pero la c\u00FApula de la iglesia dominicana lo desminti\u00F3 en un comunicado.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00ED Cerd\u00E0 i Argent (Canals, Valencia, 8 de diciembre de 1965), es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, diputado entre los a\u00F1os 2004 y 2008 por la circunscripci\u00F3n de Barcelona y presidente de Esquerra Republicana del Pa\u00EDs Valenci\u00E0 desde su fundaci\u00F3n en septiembre de 2000 hasta 2016."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Acosta Lagunes (Paso de Ovejas, Veracruz, 31 de diciembre de 1929 - Ciudad de M\u00E9xico, 12 de abril de 2011) fue un pol\u00EDtico mexicano, Gobernador del Estado de Veracruz de 1980 a 1986."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Acu\u00F1a M\u00E9ndez (San Carlos, 4 de mayo de 1922 - Santiago, 18 de marzo de 2016) fue un agricultor y pol\u00EDtico chileno."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Aljure G\u00F3ngora, m\u00E1s conocido como Agust\u00EDn Aljure, (Girardot, 3 de mayo de 1913 - Girardot, 11 de febrero de 2007) fue un pol\u00EDtico liberal colombiano descendiente de libaneses, quien era abogado de profesi\u00F3n\u200B y quien fue el duod\u00E9cimo Contralor General de la Rep\u00FAblica."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Antu\u00F1a  (La Felguera, Asturias, 19 de marzo de 1927\u200B - Gij\u00F3n, Asturias, 10 de marzo de 2012)\u200B fue un abogado y pol\u00EDtico espa\u00F1ol de la Uni\u00F3n de Centro Democr\u00E1tico (UCD)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Arriaga Rivera fue un pol\u00EDtico mexicano, miembro del Partido Revolucionario Institucional, Gobernador de Michoac\u00E1n de 1962 a 1968. Como Gobernador del Estado de Michoac\u00E1n, realiz\u00F3 bastantes obras y construcciones, sobre todo en Morelia y P\u00E1tzcuaro. Enfrent\u00F3 graves temas sociales que se resolvieron a tiempo aunque con mano dura. Su relaci\u00F3n con los grupos priistas fue turbia, con el General L\u00E1zaro C\u00E1rdenas del R\u00EDo dif\u00EDcil y as\u00ED continu\u00F3 m\u00E1s tarde con su hijo Cuauht\u00E9moc C\u00E1rdenas Sol\u00F3rzano, quien pretendi\u00F3 imponerse por su juventud y trat\u00F3 de manipularlo cosa que Arriaga no permiti\u00F3 dejando claro quien era el Gobernador (apoyado en todo momento por el Presidente Adolfo L\u00F3pez Mateos). Fue un Mason doctrinario, tuvo una convicci\u00F3n liberal, que lo llev\u00F3 a obtener el cargo de Soberano Gran Comendador y Gran Maestre de la Orden del Rito Escoc\u00E9s Antiguo y Aceptado, haci\u00E9ndose presente en las convenciones m\u00E1s importantes y respetado por todos los Cofrades, de M\u00E9xico y del Mundo. En M\u00E9xico D.F. se destac\u00F3 como empresario, fue fundador de la Asociaci\u00F3n de Michoacanos Radicados en M\u00E9xico, junto con otros destacados Michoacanos. Actualmente los j\u00F3venes que iniciaron conflictos estudiantiles en contra de su Gobierno en 1965, son pol\u00EDticos michoacanos: Leonel Godoy Rangel, Genovevo Figueroa Zamudio, Jes\u00FAs Reyna Garc\u00EDa, etc."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Bascou (Mercedes, 14 de mayo de 1961) es un pol\u00EDtico uruguayo que pertenece al Partido Nacional.\u200B Es perito agr\u00F3nomo, empresario y productor agropecuario. Entre 2010 y 2015 se desempe\u00F1\u00F3 como suplente del entonces intendente Guillermo Besozzi.\u200B Se postul\u00F3 a intendente de Soriano en los comicios de 2015, resultando electo para el periodo 2015-2020.\u200B A comienzos de 2020 fue formalizado sin prisi\u00F3n por el delito de violaci\u00F3n a la ley de prendas, a ra\u00EDz de la venta de ganado que estaba prendado por cr\u00E9ditos bancarios.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Bl\u00E1zquez y Pa\u00FAl fue el primer alcalde de C\u00E1diz durante la dictadura de Primo de Rivera. Era una persona influyente y adinerada por la herencia de la industria bodeguera de su linaje. Fue proclamado alcalde el 1 de noviembre de 1923 y su mandato durar\u00EDa hasta el 14 de julio de 1927, siendo sustituido en la alcald\u00EDa por Ram\u00F3n de Carranza y Fern\u00E1ndez, marqu\u00E9s de la Villa de Pesadilla. El mandato de Agust\u00EDn Bl\u00E1zquez se distingue por su eficacia con muchos y continuos proyectos, embelleciendo la ciudad y relanz\u00E1ndola al turismo. Una de sus intervenciones m\u00E1s destacadas fue la pavimentaci\u00F3n del Campo del Sur y el reforzamiento de las Murallas, incluyendo el muro Puntales."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Conde Baj\u00E9n (Toledo, 6 de junio de 1965) es un abogado y pol\u00EDtico espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Cotorruelo Sendagorta (Plencia, Vizcaya, 13 de agosto de 1925 - Madrid, 6 de febrero de 1989) fue un profesor universitario espa\u00F1ol, Ministro de Comercio (1973-1974) y Presidente del Atl\u00E9tico de Madrid (1982)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Cresp\u00ED de Valldaura Carvajal y Caro, XV Conde de Orgaz (Valencia, 13 de enero de 1833 - Madrid, 17 de diciembre de 1893) fue un noble y pol\u00EDtico carlista espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn D\u00EDaz Bialet (C\u00F3rdoba, 26 de agosto de 1911 - 17 de mayo de 1993) fue un abogado y ministro de la Corte Suprema de Justicia de Argentina. Estudi\u00F3 en la Facultad de Derecho y Ciencias Sociales de la Universidad Nacional de C\u00F3rdoba, donde se recibi\u00F3 de abogado en 1938 para despu\u00E9s especializarse en Derecho Romano. Era hermano de Alejandro D\u00EDaz Bialet, que en 1973 fue elegido senador y que al momento de renunciar el presidente H\u00E9ctor Jos\u00E9 C\u00E1mpora y el vicepresidente Vicente Solano Lima deb\u00EDa haber asumido provisionalmente la presidencia de la naci\u00F3n pero fue precipitadamente alejado del pa\u00EDs para permitir que Ra\u00FAl Lastiri ocupara el cargo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn D\u00EDaz de Mera Garc\u00EDa Consuegra (Daimiel, 27 de septiembre de 1947) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, miembro del Partido Popular."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Edwards Mac-Clure (Santiago, 17 de junio de 1878-ib\u00EDdem, 18 de junio de 1941) fue un diplom\u00E1tico, pol\u00EDtico, empresario period\u00EDstico y economista chileno, importante baluarte del Partido Nacional y fundador de los peri\u00F3dicos El Mercurio de Santiago, La Estrella de Valpara\u00EDso, El Mercurio de Antofagasta, todos v\u00E1stagos de El Mercurio de Valpara\u00EDso."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Esteban Collantes (Carri\u00F3n de los Condes, 15 de mayo de 1815-Madrid, 19 de junio de 1876) fue un pol\u00EDtico y periodista espa\u00F1ol. Hijo del m\u00E9dico y escritor Saturnino Esteban y de Juana Guti\u00E9rrez. Fue diputado por Palencia en todas las legislaturas de la revoluci\u00F3n y del reinado de Amadeo I (a excepci\u00F3n de las constituyentes de 1869).\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn F. Basave Ben\u00EDtez (Monterrey, Nuevo Le\u00F3n, M\u00E9xico, 21 de septiembre de 1958), es un acad\u00E9mico, periodista, pol\u00EDtico y diplom\u00E1tico mexicano. Del 7 de noviembre de 2015 al 2 de julio de 2016 asumi\u00F3 la presidencia del Partido de la Revoluci\u00F3n Democr\u00E1tica, instituto pol\u00EDtico al que perteneci\u00F3 hasta el 27 de agosto de 2018, d\u00EDa en que present\u00F3 su renuncia al Comit\u00E9 Ejecutivo Nacional del PRD como militante de dicho partido. Desde el 4 de septiembre de 2018 es representante del gobierno del estado de Chihuahua en la Ciudad de M\u00E9xico, por nombramiento del gobernador Javier Corral Jurado.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Fernando de Pinedo y Fern\u00E1ndez de Valdivieso, Burgos (Espa\u00F1a) 1720(?) - Paraguay 1780. Fue gobernador del Paraguay de 1772 a 1778. Fue oficial del ej\u00E9rcito espa\u00F1ol. Cuando se produjo su nombramiento, prestaba servicio en la guarnici\u00F3n, con asiento en Buenos Aires, con el grado de Sargento Mayor. En 1779 fue promovido al grado de Brigadier de Infanter\u00EDa nivel 6 y el 12 de junio de 1780, al de Coronel. Estos ascensos se produjeron cuando De Pinedo presid\u00EDa la Real Audiencia de Charcas.Fue designado Gobernador del Paraguay, por Real t\u00EDtulo del 4 de agosto de 1771, no llegando a tomar posesi\u00F3n del cargo, sino un a\u00F1o despu\u00E9s, el 24 de agosto de 1772. Su acto de Gobierno dej\u00F3 senda memorable, siendo muy recordado su informe al rey, sobre la miseria reinante y los medios que a su juicio conducir\u00EDan a la soluci\u00F3n del mal. Ide\u00F3 un plan de salvaci\u00F3n accesible y adecuado, cual es el dominio y control de las costas del R\u00EDo Paraguay y la defensa contra los portugueses e indios, formaban parte de su programa fundamental. Fund\u00F3 varios pueblos: al sur Villa Franca y Pilar; en el interior , Quyquyh\u00F3, San Lorenzo del Campo Grande y Paraguari. Someti\u00F3 su proyecto de Cabildo y obtuvo el permiso necesario el 27 de abril de 1773, de fundar una villa no m\u00E1s distante de 80 leguas al norte, en lugar de mucha utilidad para la ganader\u00EDa y la agricultura. El 25 de mayo de 1.773 fund\u00F3 el fuerte militar Villa Real Concepci\u00F3n, actualmente . Durante su \u00FAltimo a\u00F1o de mandato el comercio y la agricultura, alcanzaron progreso considerable y la provincia pudo as\u00ED experimentar ciertos alivios. De Pinedo gobern\u00F3 el Paraguay durante seis a\u00F1os, con ejemplar talento, siendo uno de los gobernadores m\u00E1s eficaces, que para su adelanto, tuvo toda esta vasta provincia.El Coronel De Pinedo no tuvo mucho estudio. Pero coinciden que no ha habido otro gobernador de luces tan claras. Le sorprendi\u00F3 la muerte en el ejercicio de sus funciones a las dos o tres de la tarde, del 2 de julio de 1780. Fue el padre del coronel , que luchar\u00EDa contra las Invasiones Inglesas al R\u00EDo de la Plata, y abuelo del general Agust\u00EDn de Pinedo, colaborador de Juan Manuel de Rosas."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Franco Aguilar fue un pol\u00EDtico y periodista mexicano, nacido en Motul de Carrillo Puerto, Yucat\u00E1n, en 1906 y fallecido en la Ciudad de M\u00E9xico, en 1974. Fue gobernador de Yucat\u00E1n de 1958 a 1964. Fue tambi\u00E9n Director del Diario del Sureste, \u00F3rgano period\u00EDstico oficial peninsular.\u200B Fue hijo del maestro y pol\u00EDtico motule\u00F1o Agust\u00EDn Franco Villanueva quien fuera diputado al Congreso de la Uni\u00F3n durante el gobierno de Felipe Carrillo Puerto."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Gamarra Mess\u00EDa (Cusco, Virreinato del Per\u00FA; 27 de agosto de 1785-Ingavi, La Paz, Bolivia; 18 de noviembre de 1841), pol\u00EDtico y militar peruano que fue presidente del Per\u00FA en dos ocasiones: de 1829 a 1833 y de 1839 a 1841. Su \u00FAltimo periodo no pudo completarlo pues falleci\u00F3 en la batalla de Ingavi, en Bolivia, durante el \u00FAltimo intento de anexar dicha rep\u00FAblica al Per\u00FA, que fue una de sus m\u00E1s acentuadas obsesiones pol\u00EDticas. Gobern\u00F3 tambi\u00E9n a t\u00EDtulo provisorio en 1829 y de 1838 a 1840. Encarna la figura del caudillo militar ambicioso con activa participaci\u00F3n en la vida pol\u00EDtica peruana durante las primeras d\u00E9cadas de la Rep\u00FAblica. Durante la guerra de la Independencia, inicialmente se alist\u00F3 en las fuerzas realistas, concurriendo a las campa\u00F1as en el Alto Per\u00FA contra los ej\u00E9rcitos argentinos, sirviendo bajo las \u00F3rdenes de Jos\u00E9 Manuel de Goyeneche, Joaqu\u00EDn de la Pezuela, Juan Ram\u00EDrez Orozco y Jos\u00E9 de La Serna. Actu\u00F3 tambi\u00E9n en la represi\u00F3n de la rebeli\u00F3n de los hermanos Angulo y Mateo Pumacahua (1814) y contra las guerrillas de originarios del Alto Per\u00FA logrando derrotar a la Republiqueta de Larecaja. Subi\u00F3 por todos los escalones inferiores hasta el grado de teniente coronel. Pero se le involucr\u00F3 dos veces en conspiraciones tramadas por los patriotas y fue enviado a Lima en 1820. Poco despu\u00E9s se sum\u00F3 a la causa de la Independencia enrol\u00E1ndose en el Ej\u00E9rcito Libertador de Jos\u00E9 de San Mart\u00EDn. Estuvo luego en dos expediciones enviadas a la sierra central y en la desafortunada campa\u00F1a de Ica (1822). Durante la Segunda Campa\u00F1a de Intermedios figur\u00F3 como segundo del general Andr\u00E9s de Santa Cruz (1823). Con la llegada de Bol\u00EDvar y el ej\u00E9rcito grancolombiano, fue nombrado Jefe del Estado Mayor y como tal destac\u00F3 en la batalla de Ayacucho (1824). Fue nombrado Prefecto del Cuzco y Jefe del Ej\u00E9rcito del Sur. En 1828, invadi\u00F3 Bolivia; firm\u00F3 con dicha naci\u00F3n el Tratado de Piquiza y fue nombrado Mariscal. Bajo las \u00F3rdenes del presidente del Per\u00FA, mariscal Jos\u00E9 de La Mar, particip\u00F3 en la Guerra contra la Gran Colombia como Comandante general del Ej\u00E9rcito peruano, pero ambicion\u00F3 el poder y contando con la complicidad de los generales Antonio Guti\u00E9rrez de la Fuente y Andr\u00E9s de Santa Cruz, derroc\u00F3 a La Mar en plena guerra. Asumi\u00F3 entonces la Presidencia del Per\u00FA y acto seguido firm\u00F3 la paz con la Gran Colombia por medio del Tratado Larrea-Gual. Este primer gobierno dur\u00F3 de 1829 a 1833 y se caracteriz\u00F3 por su autoritarismo y por su deseo de integrar Bolivia al Per\u00FA. En 1834 provoc\u00F3 una rebeli\u00F3n de sus partidarios contra el gobierno del electo Presidente Luis de Orbegoso; derrotado, sali\u00F3 desterrado a Chile. En 1835, cuando Orbegoso y Santa Cruz pactaron para la realizaci\u00F3n de la confederaci\u00F3n entre Per\u00FA y Bolivia, Gamarra se opuso pero fue derrotado en la batalla de Yanacocha, teniendo que exiliarse nuevamente (1835). Conspir\u00F3 desde Chile contra la constituida Confederaci\u00F3n Per\u00FA-Boliviana encabezada por Santa Cruz e integr\u00F3 la Segunda Expedici\u00F3n Restauradora dirigida por el general chileno Manuel Bulnes. Desembarcada la expedici\u00F3n en el Per\u00FA, Gamarra intervino como director general de operaciones en la campa\u00F1a militar que culmin\u00F3 con la derrota de los confederados en la batalla de Yungay, tras la cual huy\u00F3 Santa Cruz y finaliz\u00F3 la Confederaci\u00F3n (1839). Gamarra ejerci\u00F3 provisionalmente la presidencia del Per\u00FA, hasta que el Congreso reunido en Huancayo lo ratific\u00F3 como Presidente Constitucional del Per\u00FA. Este segundo mandato dur\u00F3 de 1839 a 1841. Volvi\u00F3 a intervenir en Bolivia, pero fue derrotado y muerto en la batalla de Ingavi (18 de noviembre de 1841)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Garc\u00EDa Calder\u00F3n (Santa Ana, 14 de agosto de 1948), es un abogado y notario salvadore\u00F1o. Fue magistrado presidente de la Corte Suprema de Justicia de El Salvador (CSJ) de 2000 a 2009. El magistrado Garc\u00EDa Calder\u00F3n es Licenciado en Ciencias Jur\u00EDdicas, graduado en 1976, de la Universidad de El Salvador. Desarroll\u00F3 una larga carrera jur\u00EDdica como Fiscal, Juez de Primera Instancia y Catedr\u00E1tico universitario de Derecho. Se ha desempe\u00F1ado como Procurador Adjunto Para la Defensa de los Derechos Humanos (1992-1995), Magistrado suplente de la CSJ (1997-2000) y Presidente de la Federaci\u00F3n de Asociaciones de Abogados de El Salvador (1998-1999). El 1 de julio de 2000 asumi\u00F3 como magistrado de la Sala Constitucional de la CSJ, para un per\u00EDodo de nueve a\u00F1os. En 2000 la Asamblea Legislativa, lo nombr\u00F3 Presidente de la Corte Suprema de Justicia y del \u00D3rgano Judicial, siendo reelegido para ese cargo en los a\u00F1os 2003 y 2006."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Garc\u00EDa Mart\u00EDnez (Rafal, 9 de julio de 1931) fue el 21er alcalde del municipio de Rafal (Alicante) en el periodo comprendido entre 1983 y 1987. Fue el tercer alcalde de la instaurada democracia, aunque lo fue durante la II legislatura democr\u00E1tica, ya que durante la primera hubo dos alcaldes."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Gonz\u00E1lez Gonz\u00E1lez (Cabezas Altas, 20 de agosto de 1944) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, presidente de la Diputaci\u00F3n Provincial de \u00C1vila entre 2004 y 2015."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Guerrero Castillo (n. Ciudad de M\u00E9xico, 30 de octubre de 1959) es un pol\u00EDtico mexicano, economista por la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico, dirigente del movimiento estudiantil en 1986-87; fue representante del Consejo Estudiantil Universitario (CEU) en la Comisi\u00F3n Organizadora del Congreso Universitario."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Guillermo Carstens Carstens (Ciudad de M\u00E9xico, 9 de junio de 1958) es un funcionario p\u00FAblico y economista mexicano. Fue secretario de Hacienda y Cr\u00E9dito P\u00FAblico durante la primera mitad del gobierno del presidente Felipe Calder\u00F3n Hinojosa y gobernador del Banco de M\u00E9xico durante parte de los mandatos de Calder\u00F3n y del presidente Enrique Pe\u00F1a Nieto. Fue nombrado gerente general del Banco de Pagos Internacionales (BIS), la instituci\u00F3n financiera m\u00E1s antigua del mundo que agrupa a 60 bancos centrales, comenz\u00F3 a ejercer su nuevo cargo a partir del 1 de diciembre de 2017."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Guillermo Ganoza y Cavero, (Trujillo, 1854 - Londres, 23 de marzo de 1926) fue un m\u00E9dico y pol\u00EDtico peruano. Fue Alcalde de Trujillo (1886-1890); Presidente del Senado (1908-1909); Presidente del Consejo de Ministros y Ministro de Justicia (1911-1912). Formado pol\u00EDticamente en el civilismo, termin\u00F3 siendo partidario del presidente Augusto B. Legu\u00EDa. Ocup\u00F3 el cargo de Senador de la Rep\u00FAblica por treinta a\u00F1os consecutivos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Guti\u00E9rrez y Lizaurz\u00E1bal (Guatemala, 1763, San Jos\u00E9 1843). Hijo de Alonso Jos\u00E9 Guti\u00E9rrez y Marchan y Josefa Lizaurz\u00E1bal y Rej\u00F3n. Cas\u00F3 con Josefa de la Pe\u00F1a-Monje y La Cerda. Se gradu\u00F3 de Licenciado en Leyes en la Universidad de San Carlos de Guatemala. Fue un hombre acaudalado, due\u00F1o de valiosas propiedades en Nicaragua y Nicoya. Fue miembro de la Diputaci\u00F3n Provincial de Nicaragua y Costa Rica de 1813 a 1814 y de 1820 a 1821. Debido a las turbulencias sufridas por Nicaragua en los primeros a\u00F1os de vida independiente, en 1822 se traslad\u00F3 con su familia a Nicoya y en 1824 a Costa Rica. Fue el primer Presidente del Congreso Constituyente de 1824-1825, Alcalde Primero de Cartago en 1826 y Magistrado suplente de la Corte Superior de Justicia de 1826 a 1827. Fue Presidente de la Corte Suprema de Justicia de 1829 a 1830 y Fiscal de 1830 a 1831. Fue miembro del Consejo Representativo y de julio a agosto de 1834 le correspondi\u00F3 hacerse cargo interinamente de la Jefatura Suprema del Estado, por haberse concedido una licencia al Jefe titular Jos\u00E9 Rafael de Gallegos y Alvarado. Public\u00F3 un Prontuario de Derecho Pr\u00E1ctico por orden alfab\u00E9tico, que fue la primera obra jur\u00EDdica impresa en Costa Rica (1834)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Guzm\u00E1n (Virreinato de la Nueva Espa\u00F1a - 1849, Ciudad de Guatemala, Guatemala) fue un militar mexicano radicado en Quetzaltenango, que fue nombrado como Comandante en Jefe del Ej\u00E9rcito del Estado de Los Altos cuando este fue formado el 2 de marzo de 1838. Fue derrotado el 19 de marzo de 1840, fecha en que el Estado de Los Altos dej\u00F3 de existir oficialmente. En 1848, aprovechando el exilio de Rafael Carrera, form\u00F3 nuevamente el Estado de Los Altos, siendo presidente provisional del mismo entre el 26 de agosto y el 5 de octubre; al retornar Carrera en 1849, Guzm\u00E1n se ali\u00F3 con rebeldes guatemaltecos y muri\u00F3 intentado tomar la Ciudad de Guatemala. En Quetzaltenango, es considerado como un h\u00E9roe militar, y como el h\u00E9roe de la rendici\u00F3n de Omoa. \u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn G\u00F3mez (San Juan, 2 de septiembre de 1844 - 6 de febrero de 1884) fue un militar y pol\u00EDtico argentino, que ejerci\u00F3 como gobernador de la provincia de San Juan entre 1878 y 1880."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Haya de la Torre de la Rosa (Lima, Per\u00FA, 3 de diciembre de 1948) es un soci\u00F3logo peruano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Hern\u00E1ndez Fern\u00E1ndez de Rojas (Madrid, 31 de marzo de 1961) es un ingeniero de caminos, canales y puertos, funcionario del Cuerpo facultativo Superior de la Xunta de Galicia y tiene el diploma de Directivo de la Escuela Gallega de Administraci\u00F3n P\u00FAblica. Pol\u00EDtico del Partido Popular de Galicia, fue consejero de Medio Ambiente, Territorio e Infraestructuras de Galicia entre 2009 hasta el 9 de junio de 2014, fecha en la que fue nombrado alcalde de Santiago de Compostela. Desde el 12 de septiembre de 2019 es presidente del Consello Econ\u00F3mico e Social de Galicia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Iglesias Caunedo (Oviedo, 10 de febrero de 1971) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol del Partido Popular, y presidente del Partido Popular de Oviedo. Entre enero de 2012 y junio de 2015 fue alcalde de Oviedo, cargo al que accedi\u00F3 en plena legislatura tras la marcha de Gabino de Lorenzo,\u200B y a propuesta de \u00E9ste, adem\u00E1s de secretario general del Partido Popular de Oviedo. Tambi\u00E9n tiene el cargo de director de Ibermutuamur en Oviedo desde 1999, aunque actualmente est\u00E1 en excedencia. Fue adem\u00E1s vicepresidente segundo de Cajastur en el a\u00F1o 2012.\u200B Estudi\u00F3 en las escuelas de San Pedro de los Arcos primero y en colegio Parque Infantil a continuaci\u00F3n, antes de terminar el bachillerato en el Colegio Loyola, donde estudiaba cuando se afili\u00F3 a Nuevas Generaciones del Partido Popular a los 16 a\u00F1os. Se matricul\u00F3 en Derecho en la Universidad de Oviedo, terminando los estudios en 2015, en una universidad privada, en la Universidad Alfonso X el Sabio en 2015.\u200B Es tambi\u00E9n Licenciado en CC. Pol\u00EDticas y de la Administraci\u00F3n. Obtuvo su primer acta de concejal en la primera legislatura de Gabino De Lorenzo. Entre los a\u00F1os 1991 y 1995 fue concejal delegado de Juventud, Empleo, Promoci\u00F3n Social y Mercados. Luego pas\u00F3 a ocupar un puesto como diputado de la Junta General del Principado de Asturias, donde fue portavoz del Grupo Parlamentario Popular. En 2003 regres\u00F3 al Ayuntamiento como edil de Presupuestos y Coordinaci\u00F3n.\u200B El 30 de octubre de 2015 la Agencia Tributaria solicit\u00F3 su imputaci\u00F3n por su presunta implicaci\u00F3n en una trama de cohecho y prevaricaci\u00F3n que implicaba tanto a Caunedo como al tambi\u00E9n popular Manuel Pecharrom\u00E1n, exconcejal del ayuntamiento de Gij\u00F3n.\u200B Seg\u00FAn las anotaciones de Joaqu\u00EDn Fern\u00E1ndez, el exvicesecretario de comunicaci\u00F3n del PP, el programa de los viajes en los que participaron Caunedo y Pecharrom\u00E1n, en el a\u00F1o 2009, a Croacia y Estados Unidos incluir\u00EDan partidos de hockey, banquetes, prost\u00EDbulos y excursiones a Disney World.\u200B La juez de Lugo que investiga el caso Pok\u00E9mon cit\u00F3 a declarar el 13 de enero de 2016 como imputado al exalcalde de Oviedo y actual portavoz del PP en el ayuntamiento al considerar que existen indicios de un delito continuado de cohecho y otro de prevaricaci\u00F3n.\u200B En febrero de 2016, y en julio del mismo a\u00F1o de nuevo, el interventor municipal, en su declaraci\u00F3n ante la juez Pilar de Lara, exculpa a Caunedo, al asumir \u00E9l, de modo \u00FAnico, y bas\u00E1ndose en jurisprudencia, las decisiones adoptadas sobre el expediente en litigio.\u200B\u200B En 2015, la candidatura del Partido Popular encabezada por Agust\u00EDn Iglesias gan\u00F3 las elecciones municipales,\u200B obteniendo 11 concejales, pero perdi\u00F3 la votaci\u00F3n de investidura en favor de Wenceslao L\u00F3pez Mart\u00EDnez, candidato socialista, que obtuvo 5 concejales, al que apoyaron, en el \u00FAltimo minuto, los 6 concejales de Somos Oviedo (agrupaci\u00F3n de Podemos) y los 3 concejales de IU.\u200B\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Ignacio Garz\u00F3n (Buenos Aires, 10 de octubre de 1976) es un abogado y pol\u00EDtico argentino. Entre el 23 de diciembre de 2015 y el 4 de enero de 2016 se desempe\u00F1\u00F3 como titular de la Autoridad Federal de Servicios de Comunicaci\u00F3n Audiovisual (AFSCA) tras la intervenci\u00F3n realizada por el gobierno de Mauricio Macri, en reemplazo de Mart\u00EDn Sabbatella. El 4 de enero de 2016 fue nombrado como parte del directorio del Ente Nacional de Comunicaciones.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Javier Delgado Chal\u00E1 (Ambuqu\u00ED, 23 de diciembre de 1974) es un exfutbolista y exasamble\u00EDsta ecuatoriano. Jug\u00F3 la mayor parte de su carrera como delantero siendo su \u00FAltimo equipo el Club Deportivo Valle del Chota. Es presidente del Club Deportivo Valle del Chota. Fue elegido Asamble\u00EDsta Nacional por el partido Alianza PAIS en el periodo 2013 - 2017 desempe\u00F1ando una paup\u00E9rrima participaci\u00F3n y una ignorancia de alt\u00EDsimo nivel como cuando fue criticado por ello y recurri\u00F3 ignorantemente a que era v\u00EDctima de racismo para ganar el pleito.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Juan Mar\u00EDa Vial y Santelices fue un abogado y juez chileno. Hijo de Manuel Jos\u00E9 de Vial Jarabeit\u00EDa y Mar\u00EDa Mercedes Santelices Ar\u00E1nguiz.Casado con Mar\u00EDa del Rosario Formas, tuvo nueve hijos, de los cuales Manuel Camilo Vial, ser\u00EDa tambi\u00E9n un destacado pol\u00EDtico. Estudi\u00F3 en la Real Universidad de San Felipe (1793) y en el Real Colegio de San Carlos.Se titul\u00F3 de abogado ante la Real Audiencia el 16 de abril de 1798. Fue Secretario Interino de la Capitan\u00EDa General en 1799, y Oficial Mayor en Propiedad en 1800. En 1802 ser\u00EDa alcalde de la . Luego del desastre de Rancagua en 1814, fue arrestado y desterrado al archipi\u00E9lago Juan Fern\u00E1ndez, volviendo a Chile luego de la victoria chilena en la Batalla de Chacabuco (1817). Ser\u00EDa desterrado por Bernardo O'Higgins, quien lo har\u00EDa regresar luego de un a\u00F1o. El 23 de diciembre de 1823, present\u00F3 al Congreso Constituyente el proyecto de Estanco del Tabaco, de su autor\u00EDa."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Justo de la Vega (La Rioja, Virreinato del R\u00EDo de la Plata, 28 de agosto de 1805 - La Rioja, Argentina, 1 de septiembre de 1879) fue un abogado y pol\u00EDtico argentino, quien se desempe\u00F1\u00F3 como ministro de Hacienda durante la presidencia de Justo Jos\u00E9 de Urquiza; adem\u00E1s, fue gobernador de la provincia de Tucum\u00E1n.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Loera y Ch\u00E1vez fue uno de los impulsores culturales m\u00E1s importantes del periodo posrevolucionario tanto por su destacado papel en el \u00E1mbito educativo como por su labor como editor y escritor."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Lozano Saavedra (Chongoyape, Regi\u00F3n Lambayeque, Per\u00FA, 4 de junio de 1971) es un pol\u00EDtico e ingeniero peruano, actual presidente de la Federaci\u00F3n Peruana de F\u00FAtbol, tras la captura de su antecesor, Edwin Oviedo Picchotito, por sus presuntos v\u00EDnculos con \"los cuellos blancos del puerto\" y con \"los wachiturros de Tum\u00E1n\", bandas de crimen y corrupci\u00F3n organizados."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn L\u00F3pez de Alc\u00E1zar (San Carlos de Pur\u00E9n o Los \u00C1ngeles; 1780-Santiago, 18 de junio de 1850) fue un pol\u00EDtico y militar chileno."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Manuel de Eyzaguirre Arechavala (Santiago, 3 de mayo de 1768-Calera de Tango, 19 de julio de 1837) fue un comerciante y pol\u00EDtico chileno, que se convirti\u00F3 en una figura importante en el proceso de emancipaci\u00F3n y organizaci\u00F3n de Chile, siendo uno de los principales impulsores de la instalaci\u00F3n de la Primera Junta Nacional de Gobierno. Lleg\u00F3 a ejercer como presidente interino de Chile entre el 9 de septiembre de 1826 y el 25 de enero de 1827."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Marina P\u00E9rez (Oviedo, 28 de diciembre de 1943-Casteldefels, 16 de febrero de 2015) fue un pol\u00EDtico espa\u00F1ol.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Mar\u00EDa Moreno Mu\u00F1oz (Antequera, 27 de mayo de 1957), es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, alcalde de Mijas (provincia de M\u00E1laga) entre 1997 y 2007."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Molina Mart\u00EDnez (Distrito de Capaya, Provincia de Aymaraes, Apur\u00EDmac, 27 de marzo de 1953), es un pol\u00EDtico peruano. Ha sido electo Congresista de la Rep\u00FAblica del Per\u00FA para el per\u00EDodo 2011-2016 por el departamento del Cusco.\u200B\u200B Originario de Apur\u00EDmac, reside en el Cusco desde su juventud. En el a\u00F1o 1986 se gradu\u00F3 como ingeniero agr\u00F3nomo en la Universidad Nacional de San Antonio Abad del Cusco. Ha trabajado para Bayer Per\u00FA SA como representante de desarrollo, y para agroveterinaria La Granja Kayra SRL como representante de ventas\u200B. Afiliado al Partido Nacionalista Peruano desde el 2006\u200B, ha desempe\u00F1ado el cargo de secretario general departamental del mismo entre 2005 y 2006 y secretario general provincial desde 2010. En las elecciones municipales de 2006 postul\u00F3 al cargo de consejero regional por la Provincia de Cusco por dicho partido, no resultando electo. En las elecciones generales del 2011 parlamentarias postul\u00F3 como candidato al Congreso por el departamento del Cusco por el partido Gana Per\u00FA. Obtuvo 17.108 votos preferenciales, resultando electo\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Morales Hern\u00E1ndez (Ciudad de Nuestra Se\u00F1ora de La Paz, Intendencia de La Paz, Virreinato del R\u00EDo de la Plata, Imperio Espa\u00F1ol 11 de marzo de 1808 - La Paz, Bolivia, 27 de noviembre de 1872) fue un militar, comerciante y pol\u00EDtico boliviano, fue tambi\u00E9n el d\u00E9cimo sexto Presidente de Bolivia desde el 15 de enero de 1871 hasta su asesinato ocurrido el 27 de noviembre de 1872."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn N\u00FA\u00F1ez Mart\u00EDnez Licenciado en Derecho, ingres\u00F3 en 1979 en la Carrera Diplom\u00E1tica. Ha estado destinado en las representaciones diplom\u00E1ticas espa\u00F1olas en Etiop\u00EDa, Filipinas, Alemania, Colombia, Estados Unidos y Canad\u00E1. Ha sido asesor ejecutivo en el Gabinete del Ministro y subdirector general de Naciones Unidas. En 2002 fue nombrado director general de la Unidad de Coordinaci\u00F3n de la Participaci\u00F3n de Espa\u00F1a en el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas y en noviembre de 2004 fue designado embajador de Espa\u00F1a en la Rep\u00FAblica de Honduras. Durante su etapa hondure\u00F1a, se fortaleci\u00F3 la inversi\u00F3n espa\u00F1ola en desarrollo, se implement\u00F3 el programa de canje de deuda por proyectos, y a mediados de 2007, se cre\u00F3 un Centro Cultural, como oficina sectorial de la Embajada especializada en cooperaci\u00F3n cultural para el desarrollo.\u200B Por todo ello, el Gobierno de la Rep\u00FAblica de Honduras le otorg\u00F3 la Orden de Francisco Moraz\u00E1n en el Grado de Gran Cruz Placa de Plata.\u200B Desde 2008 era representante permanente adjunto ante la Organizaci\u00F3n para la Seguridad y Cooperaci\u00F3n en Europa, con sede en Viena. En septiembre del 2012, fue designado Embajador en la Rep\u00FAblica de Polonia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn O\u00B4Hor\u00E1n (1828 - 1884) fue un m\u00E9dico y pol\u00EDtico mexicano, gobernador provisional de Yucat\u00E1n por tres cortos periodos a lo largo del a\u00F1o de 1867, durante la gubernatura de Manuel Cepeda Peraza en la que se restableci\u00F3 en Yucat\u00E1n el r\u00E9gimen republicano mexicano, despu\u00E9s de haber sido derrotados los imperialistas que sosten\u00EDan a Maximiliano I de M\u00E9xico. Nacido en la Ciudad de Guatemala y fallecido en M\u00E9rida, Yucat\u00E1n. Fue cofundador de la Escuela de Medicina de la Universidad de Yucat\u00E1n.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Patr\u00F3n Correa fue un hacendado henequenero y pol\u00EDtico mexicano, nacido el 16 de abril de 1874 en M\u00E9rida, Yucat\u00E1n. Fue gobernador interino del estado de Yucat\u00E1n en 1911 en los momentos en que Francisco I. Madero y Jos\u00E9 Mar\u00EDa Pino Su\u00E1rez, fung\u00EDan como presidente y vicepresidente de M\u00E9xico, respectivamente.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Pedro Justo (Concepci\u00F3n del Uruguay, 26 de febrero de 1876-Buenos Aires, 11 de enero de 1943) fue un ingeniero, militar, diplom\u00E1tico y pol\u00EDtico radical antipersonalista\u200B argentino. Fue presidente de su pa\u00EDs entre 1932 y 1938. Su gobierno ocurri\u00F3 durante la D\u00E9cada Infame por la corrupci\u00F3n y el fraude electoral. Fue elegido en las elecciones de 1931, apoyado por la dictadura militar gobernante y los sectores pol\u00EDticos que integrar\u00EDan poco despu\u00E9s la Concordancia. Sobre su elecci\u00F3n pes\u00F3 la acusaci\u00F3n de fraude electoral y proscripci\u00F3n de la candidatura de Marcelo T. de Alvear, l\u00EDder del ala no golpista del radicalismo.\u200B Durante su gobierno tuvo la persistente oposici\u00F3n de los sectores yrigoyenistas de la Uni\u00F3n C\u00EDvica Radical. Uno de los mayores logros de su mandato fue la destacada labor diplom\u00E1tica de su canciller, Carlos Saavedra Lamas, que le vali\u00F3 a este el Premio Nobel de la Paz. Pero esta labor fue empa\u00F1ada por constantes acusaciones de corrupci\u00F3n y por haber suscrito el Pacto Roca-Runciman, por el que se lo acusa de haber malnegociado intereses argentinos frente al Reino Unido. Su nombre son\u00F3 como candidato a un nuevo per\u00EDodo durante el accidentado gobierno de Ram\u00F3n Castillo pero su muerte, a los 66 a\u00F1os de edad, frustr\u00F3 sus esperanzas. Dej\u00F3 a la historia un Estudio preliminar para las obras completas de Bartolom\u00E9 Mitre, personaje a quien admiraba."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Pedro Justo (Goya, provincia de Corrientes, 1841 \u2013 San Nicol\u00E1s de los Arroyos, 26 de noviembre de 1896) fue un pol\u00EDtico, jurista y periodista argentino. Tras una larga carrera como legislador, gobern\u00F3 brevemente su provincia natal con escasa fortuna, volviendo luego a los parlamentos y finalmente al estrado judicial. Su tercer hijo, el hom\u00F3nimo Agust\u00EDn Pedro Justo, fue presidente de la Naci\u00F3n, gobernando seg\u00FAn el ideario mitrista que su padre le inculcara. Justo hab\u00EDa nacido en Corrientes, nieto de un inmigrante de origen italiano, Giambattista Giusto Damonte, y la algecire\u00F1a Salvadora Morales y Becerra. Brevemente alumno de la infortunada Camila O'Gorman, sigui\u00F3 estudios secundarios en Uruguay y luego se traslad\u00F3 a Buenos Aires para seguir la carrera de derecho. Doctorado en jurisprudencia, fue brevemente c\u00F3nsul argentino en Montevideo antes de regresar a su provincia. All\u00ED se aboc\u00F3 simult\u00E1neamente al periodismo \u2014fundando el diario La Patria, el primero editado en Goya y en toda la provincia, y luego La Esperanza. Liberal convencido, fue electo diputado provincial por ese partido; durante el cargo colabor\u00F3 en la redacci\u00F3n de la ley de tierras de Corrientes, as\u00ED como del C\u00F3digo del Superior Tribunal de Justicia de la provincia, junto con Juan Eusebio Torrent y . Al cabo de su mandato obtuvo una banca de diputado nacional; proyect\u00F3 un puente entre Paso de los Libres y Uruguayana que finalmente inaugurar\u00EDa su hijo como presidente y que hoy lleva su nombre. Acompa\u00F1\u00F3 al ej\u00E9rcito del coronel Santiago Baibiene, gobernador de la provincia, como corresponsal de guerra cuando \u00E9ste se puso al frente de las tropas que acompa\u00F1aron al Regimiento VII de Infanter\u00EDa, comandado por Julio Argentino Roca, en su regreso de la guerra del Paraguay para hacer frente a la insurrecci\u00F3n de Ricardo L\u00F3pez Jord\u00E1n, al que derrotaron en la batalla de \u00D1aemb\u00E9. A fines de ese a\u00F1o fue electo gobernador de Corrientes como sucesor de Baibiene; asumi\u00F3 el 25 de diciembre de 1871, organizando su gobierno acompa\u00F1ado por el coronel  y con Juan Lagra\u00F1a y Valent\u00EDn Virasoro como ministros. Sin embargo, menos de dos semanas m\u00E1s tarde, el 9 de enero de 1872 una revoluci\u00F3n antimitrista encabezada por el coronel Desiderio Sosa lo depuso; ya dos d\u00EDas antes el coronel  se hab\u00EDa alzado en Curuz\u00FA Cuati\u00E1, hacia donde hab\u00EDa debido Justo despachar a Baibiene al frente de las milicias provinciales. Sosa lo aprision\u00F3 en la comandancia local, pero Justo pudo escapar junto con Virasoro, el presidente de la legislatura Filem\u00F3n D\u00EDaz de Vicar, y un pu\u00F1ado de oficiales de la guardia nacional. Gracias a los servicios de un botero abordaron el nav\u00EDo Inhauma, de la armada brasile\u00F1a, que el 27 los deposit\u00F3 en Rosario, desde donde solicitaron la intervenci\u00F3n federal. El presidente Domingo Faustino Sarmiento se la neg\u00F3, aduciendo altas razones de conveniencia p\u00FAblica que apenas disimulaban su falta de simpat\u00EDa por Justo, hombre de Bartolom\u00E9 Mitre. Mientras tanto, Sosa hab\u00EDa dejado el gobierno en manos de un triunvirato formado por ,  y , poni\u00E9ndose al frente de las tropas que intentaban reducir a Baibiene. Dos decisivos encuentros, el combate de San Gregorio y el de los campos de Acosta, marcaron el triunfo de los revolucionarios; en este \u00FAltimo cay\u00F3 Lagra\u00F1a, herido de muerte. Justo hab\u00EDa intentado establecer una sede legalista en la ciudad de Goya, pero la comisi\u00F3n del Ejecutivo nacional encabezada por Santiago Cort\u00EDnez y Roca no estuvo dispuesta a restituirlo en su cargo, llamando en cambio a nuevas elecciones que consagraron a Miguel Victorio Gelabert. Justo se exili\u00F3 en Entre R\u00EDos, donde se afincar\u00EDa en Concepci\u00F3n del Uruguay; recibi\u00F3 el nombramiento de juez en lo criminal. All\u00ED nacer\u00EDa su tercer hijo, Agust\u00EDn Pedro, futuro presidente de la Naci\u00F3n. Desde all\u00ED apoy\u00F3 en 1878 la intentona contra el gobernador correntino Manuel Derqui, que concluy\u00F3 esta vez s\u00ED en intervenci\u00F3n, siendo designado Victorino de la Plaza en el cargo; Justo ejerci\u00F3 brevemente como su asesor. En 1880 se mud\u00F3 con su familia a la provincia de Buenos Aires, al ser nombrado juez en la C\u00E1mara de Apelaciones de Dolores; siete a\u00F1os m\u00E1s tarde se trasladar\u00EDa a la de San Nicol\u00E1s, donde ejercer\u00EDa hasta su muerte. En 1890 lider\u00F3 localmente el movimiento de oposici\u00F3n a Miguel Ju\u00E1rez Celman, y encabez\u00F3 los actos en ocasi\u00F3n de su renuncia. Fue gran maestre en el cap\u00EDtulo local de la Orden Mas\u00F3nica del Oriente, fund\u00F3 el Centro Cient\u00EDfico Literario de San Nicol\u00E1s y colabor\u00F3 hasta sus \u00FAltimos d\u00EDas con el peri\u00F3dico El Norte de Buenos Aires. En 1896 fue rechazada una propuesta de nombrarlo ministro de la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00F3n. Muri\u00F3 en noviembre de 1896; sus restos descansan en el cementerio de la Recoleta."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Quesada G\u00F3mez (Zaragoza, 1931 - Madrid, 2020) era un militar espa\u00F1ol. Particip\u00F3 en misiones internacionales y ocup\u00F3 la Capitan\u00EDa General de la III Regi\u00F3n Militar Levante. Tras ascender a general de divisi\u00F3n en 1988 fue agregado militar de la Embajada espa\u00F1ola en Londres y trabaj\u00F3 en el Centro Superior de Estudios de la Defensa. Posteriormente fue General Director de la Academia de Ingenieros del Ej\u00E9rcito de Tierra y gobernador militar en Valladolid.\u200B En 1989 fue propuesto por el gobierno espa\u00F1ol para dirigir el contingente militar de la ONU en Centroam\u00E9rica, con 48 militares espa\u00F1oles,\u200B la primera vez que un militar espa\u00F1ol dirig\u00EDa una operaci\u00F3n de la ONU. El 29 de noviembre de 1991 asciende a teniente general\u200B y fue nombrado Capit\u00E1n general del Levante apoyando con sus medios el primer despliegue espa\u00F1ol en Bosnia. Ocupa el cargo hasta pasar a la reserva el 17 de mayo de 1995.\u200BEn 1995 impuls\u00F3 la creaci\u00F3n del Premio \u201CIngeniero General Zarco del Valle\u201D que le fue concedido en 2011. Su gran aportaci\u00F3n como escritor y coordinador de cuatro tomos de la Historia del Arma de Ingenieros.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Rodr\u00EDguez Jurado (San Luis, 22 de abril de 1900 - Buenos Aires, 15 de agosto de 1963) fue un jurista y pol\u00EDtico argentino, que ejerci\u00F3 como Interventor Federal de la Provincia de San Luis durante el gobierno de la revoluci\u00F3n del 43."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Rodr\u00EDguez Sahag\u00FAn (\u00C1vila, 27 de abril de 1932-Par\u00EDs, 13 de octubre de 1991) fue un pol\u00EDtico y empresario espa\u00F1ol. Miembro de la Uni\u00F3n de Centro Democr\u00E1tico y posteriormente de Centro Democr\u00E1tico y Social, ocup\u00F3 importantes cargos en el gobierno de Adolfo Su\u00E1rez como ministro de Industria (1978 a 1979) y despu\u00E9s en el Ministerio de Defensa (1979 a 1981). Fue adem\u00E1s alcalde de Madrid entre 1989 y 1991 gracias a una moci\u00F3n de censura."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Ru\u00EDz de la Pe\u00F1a y Urrutia (n. Cunduac\u00E1n, Tabasco, Nueva Espa\u00F1a, 28 de agosto de 1790 - R\u00EDo Seco, C\u00E1rdenas, Tabasco, 14 de febrero de 1868) fue un pol\u00EDtico que naci\u00F3 en la ciudad de Cunduac\u00E1n, en el estado mexicano de Tabasco. Tuvo el honor de ser el primer gobernador del estado independiente de Tabasco y primer Gobernador Constitucional del estado libre y soberano de Tabasco, al ser elegido por el Congreso Constituyente. Fue electo gobernador Constitucional en dos ocasiones m\u00E1s y en otra ocasi\u00F3n fue gobernador interino del estado. Fue un liberal ilustrado, federalista y republicano, que luch\u00F3 constante y decididamente contra los proborbonistas, los iturbidistas, los conservadores, los moderados, los centralistas y contra el militarismo en el estado, que sembr\u00F3 el Poder Ejecutivo nacional durante el siglo XIX, para controlar los poderes regionales, una forma de menguar la soberan\u00EDa y libertad de los estados de la Federaci\u00F3n,\u200B por lo que al tener muchos enemigos, su gobierno estuvo marcado por los alzamientos militares en su contra, lo que deriv\u00F3 en que fuera derrocado y aprehendido en varias ocasiones. Tuvo grandes diferencias con el comandante militar de la jurisdicci\u00F3n, coronel Jos\u00E9 Antonio Rinc\u00F3n, representante del gobierno de la Federaci\u00F3n Mexicana en 1824. Y a\u00F1os despu\u00E9s, con el Comandante de Armas, Salvador Presenda. Y fue ac\u00E9rrimo enemigo de Jos\u00E9 Mar\u00EDa Rovirosa y Santiago Duque de Estrada, de tendencias centralistas,\u200B de hecho, este \u00FAltimo siendo gobernador, prefiri\u00F3 pedir licencia al cargo el 10 de agosto de 1829, para no entregar el gobierno a Ruiz de la Pe\u00F1a quien hab\u00EDa sido electo gobernador."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Saavedra Weise (Santa Cruz de la Sierra, 19 de noviembre de 1943) es un economista, diplom\u00E1tico y polit\u00F3logo boliviano. Fue el Ministro de Relaciones Exteriores de Bolivia desde julio de 1982 hasta octubre de 1982, durante el gobierno del presidente Guido Vildoso Calderon.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Segundo Sal y Garc\u00EDa (San Miguel de Tucum\u00E1n, Confederaci\u00F3n Argentina. 1850 \u2013 Tucum\u00E1n, Argentina. 15 de junio de 1902) fue un pol\u00EDtico liberal, abogado, escribano p\u00FAblico, argentino, esposo de Vicenta V\u00E1zquez de Sal y padre de 7 hijos (Clotilde Vicenta, Enriqueta, Agust\u00EDn, Vicente, Clementina, Julia Josefa y Amalia \u00C1ngela). El 29 de noviembre de 1895 posterior al fallecimiento del Gobernador Benjam\u00EDn Ar\u00E1oz, asumi\u00F3 como Gobernador Provisional desde la Presidencia del Senado Provincial."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Torres Ibarrola Director general de la C\u00E1mara Nacional de la Industria Cinematogr\u00E1fica (CANACINE). Funge como encargado de dar seguimiento a las necesidades de todos los sectores de la industria cinematogr\u00E1fica mexicana. Con experiencia en el sector p\u00FAblico y privado en puestos directivos, tiene la capacidad de resolver problemas y presentar soluciones desde una perspectiva gerencial, econ\u00F3mica y legal. Desde los 17 a\u00F1os se desenvolvi\u00F3 en la pol\u00EDtica, perteneciendo al Partido Acci\u00F3n Nacional. Se desempe\u00F1\u00F3 como diputado federal por el Estado de Michoac\u00E1n de 2009 a 2012."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Tovar y Aguilar (Puno, 1852-Lima, 1915) fue un ingeniero y pol\u00EDtico peruano. Senador de la Rep\u00FAblica por Puno, presidi\u00F3 su c\u00E1mara durante la legislatura de 1911. Fue tambi\u00E9n Ministro de Fomento (1900-1901), Ministro de Guerra (1901), Ministro de Gobierno y Presidente del Consejo de Ministros (1907)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Turiel Sand\u00EDn (Zamora, 17 de octubre de 1941) es un pol\u00EDtico y economista espa\u00F1ol. Licenciado en Ciencias Econ\u00F3micas, con suficiencia Investigadora en Econom\u00EDa P\u00FAblica. Fue  y Auditor del Estado,  en Teruel, C\u00E1ceres y Le\u00F3n,  de la Universidad de Le\u00F3n de 1981 a 1986,  en Le\u00F3n 1995 a 1998 y de 2010 a 2011."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn T\u00E9llez Cruces (Guanajuato, 15 de noviembre de 1920) es un abogado y pol\u00EDtico mexicano. Ha sido Presidente de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00F3n y Gobernador de Guanajuato. Agust\u00EDn T\u00E9llez Cruces es abogado egresado de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico, inici\u00F3 su carrera judicial desempe\u00F1\u00E1ndose como actuario y secretario de juzgados en los estados de Hidalgo y Puebla, posteriormente lleg\u00F3 a Juez de Distrito en 1951 y a Magistrado de Tribunal Colegiado en 1960. En 1974 el Senado de la Rep\u00FAblica a propuesta del presidente Luis Echeverr\u00EDa \u00C1lvarez lo eligi\u00F3 Ministro de la Suprema Corte de Justicia y en 1977 fue electo presidente de la misma, su periodo culmin\u00F3 en 1981, en 1982 fue electo Senador de la Rep\u00FAblica por Guanajuato y en 1984 a la renuncia del gobernador Enrique Velasco Ibarra fue designado Gobernador sustituto. En 1990 el presidente Carlos Salinas de Gortari lo design\u00F3 como su representante personal ante el papa Juan Pablo II, antes de que M\u00E9xico y la Santa Sede restablecieran relaciones diplom\u00E1ticas."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Viesca y Montes (Villa de Santa Mar\u00EDa de las Parras, Coahuila, 5 de mayo de 1790-ib\u00EDdem, 26 de noviembre de 1845) fue un abogado y pol\u00EDtico mexicano de ideolog\u00EDa federalista."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Washington G\u00F3mez Carrillo (Guatemala, 24 de febrero de 1838 - 7 de mayo de 1908) fue un jurisconsulto e historiador , hijo del diplom\u00E1tico, jurista, escritor y periodista Ignacio G\u00F3mez y padre del escritor Enrique G\u00F3mez Carrillo. Fue rector de la Universidad Nacional,\u200B Alcalde de la Ciudad de Guatemala en 1899 y miembro de la Real Academia Espa\u00F1ola."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn Y\u00E1\u00F1ez Delgadillo (Guadalajara, Jalisco, 4 de mayo de 1904-Ciudad de M\u00E9xico, 17 de enero de 1980)\u200B fue un novelista, ensayista, cuentista y pol\u00EDtico mexicano. Uno de los m\u00E1s grandes expositores de la novela mexicana posterior a la Revoluci\u00F3n mexicana, y sin embargo, considerado precursor de la novela mexicana moderna. Su obra m\u00E1s destacada Al filo del agua, publicada en 1947,\u200B marca un parteaguas en la literatura de M\u00E9xico ya que incorpora novedosas t\u00E9cnicas narrativas y estil\u00EDsticas de influencias europeas y estadounidenses como Faulkner, Kafka, Claudel y Joyce. Tambi\u00E9n desempe\u00F1\u00F3 un papel destacado en la vida cultural y pol\u00EDtica de M\u00E9xico como gobernador del estado de Jalisco de 1953 a 1959 y secretario de Educaci\u00F3n P\u00FAblica de M\u00E9xico en el sexenio del presidente Gustavo D\u00EDaz Ordaz."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn de J\u00E1uregui y Aldecoa (Lec\u00E1roz, Navarra, Espa\u00F1a, 17 de mayo de 1711-Lima, Virreinato del Per\u00FA, Imperio Espa\u00F1ol, 29 de abril de 1784) fue un militar y pol\u00EDtico espa\u00F1ol, nacido en el Reino de Navarra, que lleg\u00F3 a ser Gobernador de Chile y Virrey del Per\u00FA."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn de Luque y Coca (M\u00E1laga, 1850-Madrid, 1935) fue un militar y pol\u00EDtico espa\u00F1ol, director general de la Guardia Civil y ministro de la Guerra."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn de Robles Lorenzana o simplemente Agust\u00EDn de Robles (Villanueva del \u00C1rbol, Reino de Le\u00F3n, Corona de Espa\u00F1a, ca. 1649 \u2013 f. despu\u00E9s de 1716) fue un militar espa\u00F1ol que desempe\u00F1\u00F3 sucesivamente los cargos de gobernador del R\u00EDo de la Plata desde 1691 hasta 1700, capit\u00E1n general de Canarias de 1705 a 1709 y presidente de la real audiencia hom\u00F3nima, y posteriormente ocup\u00F3 el cargo de gobernador de C\u00E1diz. Era hermano y t\u00EDo de los capitanes generales puertorrique\u00F1os Juan de Robles Lorenzana y Antonio de Robles Silva, respectivamente."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn de Vildosola (n. ?, Villares, Vizcaya, Espa\u00F1a. f. abril de 1754, Pitic, Nueva Espa\u00F1a) gobernador y capit\u00E1n general de las Provincias de Sonora y Sinaloa. Originario de Villares, Vizcaya, Espa\u00F1a. Radicado en Sonora adquiri\u00F3 la hacienda de Tehuachi y en 1728 el virrey marqu\u00E9s de Casafuerte le mand\u00F3 expedir despacho de sargento mayor de milicias. Tom\u00F3 parte en diversas expediciones armadas para perseguir y castigar a los indios rebeldes y adquiri\u00F3 los terrenos del antiguo pueblo del Pitic, que convirti\u00F3 en hacienda e introdujo all\u00ED el cultivo de la vid. Oper\u00F3 a las \u00F3rdenes del gobernador Manuel Bernal de Huidobro, con el mando de una secci\u00F3n de milicianos y soldados, permaneci\u00F3 acantonado en el pueblo de Tecoripa durante la sublevaci\u00F3n de los yaquis, le sucedi\u00F3 en los mandos pol\u00EDtico y militar a principios de 1741, y estableci\u00F3 una compa\u00F1\u00EDa presidial en su hacienda para garant\u00EDa de sus intereses. Prosigui\u00F3 las operaciones en contra de los indios rebeldes, los derrot\u00F3 en el mismo pueblo de Tecoripa y en  y los oblig\u00F3 a pedir la paz, restableciendo la tranquilidad. Los adictos a Bernal hicieron correr especies alarmantes en contra de los jesuitas, Vild\u00F3sola procuro atra\u00E9rselos para calmar el ambiente y entr\u00F3 en correspondencia epistolar con los directores de las misiones. Fue el primer gobernador que trat\u00F3 de impulsar armadores para que se dedicaran al buceo de perlas en el golfo de California; persigui\u00F3 con actividad a los apaches, de quienes sufri\u00F3 los excesos en su hacienda de Tehuachi que fue saqueada e incendiada el 22 de febrero de 1746, y concluy\u00F3 por chocar con los capitanes de los presidios militares que le estaban subordinados, porque no secundaban sus ideas en el desarrollo de las operaciones militares, y los acus\u00F3 de falta de actividad. Pretendi\u00F3 removerlos de sus cargos y se opusieron porque obten\u00EDan las plazas en propiedad. Como consecuencia se origin\u00F3 una divisi\u00F3n entre los vecinos, pues unos opinaron en contra de la pol\u00EDtica del gobernador y otros la apoyaban, cont\u00E1ndose entre estos los misioneros de la Compa\u00F1\u00EDa de Jes\u00FAs. Aunque supo defenderse de estos cargos, sin embargo en 1748 se mand\u00F3 de M\u00E9xico al licenciado Jos\u00E9 Rafael Rodr\u00EDguez Gallardo con car\u00E1cter de juez pesquisador. A su arribo al El Pitic lo suspendi\u00F3 en el ejercicio del gobierno, inici\u00F3 las averiguaciones y lo conmin\u00F3 para que se dirigiera a la ciudad de M\u00E9xico mientras se terminaba la pesquisa. Estas medidas y la orden enviada por el padre provincial a todos los misioneros que se encontraban en Sonora \"bajo del principio de santa obediencia\" que no declaraban ni en pro ni en contra en el juicio que se segu\u00EDa a Vild\u00F3sola, ni directa ni indirectamente, acabaron de calmar los \u00E1nimos. En el informe del visitador Gallardo se consigna el siguiente p\u00E1rrafo: \"...El cargo hecho a Vild\u00F3sola no fue precisamente que residiese en pa\u00EDs, sino que residiese en El Pitic sin moverse, sin arreglar al Seri, sin afianzar el Presidio por medio de repartimiento de tierras y de que residiese en El Pitic, que no era la Capital, sino su Hacienda\". A fines de 1750 logr\u00F3 la titulaci\u00F3n de 13 caballer\u00EDas de tierra a lindes del pueblo de San Pedro de la Conquista (hoy Hermosillo), con lo que aument\u00F3 su propiedad r\u00FAstica, no volvi\u00F3 a ejercer gobierno, una vez agotada la averiguaci\u00F3n volvi\u00F3 a radicarse en la provincia y termin\u00F3 sus d\u00EDas en abril de 1754.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn de la Vega (1929 - 16 de enero de 2011) fue un pol\u00EDtico y abogado argentino, quien fue autoridad de los tres poderes en la provincia argentina de La Rioja."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn de las Cuentas Zayas o Agust\u00EDn de Cuenta y Zayas, gobernador intendente de las Provincias de Sonora y Sinaloa de 16 de junio de 1789 al segundo semestre de 1790.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Agust\u00EDn del R\u00EDo (? - 1903) fue un pol\u00EDtico y mas\u00F3n mexicano que fue gobernador de Yucat\u00E1n por un breve periodo breve, del 19 de marzo de 1877 al 29 de mayo del mismo a\u00F1o.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmad Ali Al-Mirghani (en \u00E1rabe, \u0623\u062D\u0645\u062F \u0627\u0644\u0645\u064A\u0631\u063A\u0646\u064A 16 de agosto de 1941-2 de noviembre de 2008) fue el Jefe de Estado de Sud\u00E1n desde el 6 de mayo de 1986 hasta el 30 de junio de 1989, cuando el gobierno elegido democr\u00E1ticamente fue derrocado por un golpe militar liderado por Omar al-Bashir."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmad Asi Yarba\u200B (Qamishli, 25 de octubre de 1969) es un l\u00EDder tribal y pol\u00EDtico sirio, presidente del Coalici\u00F3n Nacional para las Fuerzas de la Oposici\u00F3n y la Revoluci\u00F3n Siria (CNFORS), el mayor grupo opositor de la Guerra Civil Siria, desde el 6 de julio de 2013 hasta el 12 de julio de 2014. Su elecci\u00F3n se produjo durante en la segunda ronda de votaciones de una reuni\u00F3n de tres d\u00EDas celebrada por el CNFORS para renovar su direcci\u00F3n. Yarba gan\u00F3 por 55 votos a 52 a Mustafa al-Sabbagh, hombre clave de Catar en la oposici\u00F3n.\u200B Yarba es adem\u00E1s miembro del Consejo Revolucionario de Clanes Sirios en representaci\u00F3n de Hasaka y tiene estrechos lazos con Arabia Saudita.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmad Hasan al-Khatib (en \u00E1rabe \u0623\u062D\u0645\u062F \u062D\u0633\u0646 \u0627\u0644\u062E\u0637\u064A\u0628) f (1933 - 1982) fue un pol\u00EDtico sirio, presidente de Siria de 1970 a 1971. Fue nombrado presidente tras el derrocamiento del anterior presidente Nureddin al-Atassi. Su puesto fue ocupado posteriormente por Hafez Al-Assad. Ejerci\u00F3 el cargo de presidente del  desde el 22 de febrero de 1971 hasta el 26 de diciembre de 1971. Falleci\u00F3 en Damasco en 1982. \n*  Datos: Q169834"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmad Mouaz Al-Jatib Al-Hasani es un ulema sirio sun\u00ED, expresidente de la Coalici\u00F3n Nacional para las Fuerzas de la Oposici\u00F3n y la Revoluci\u00F3n Siria (CNFORS), grupo opositor al gobierno de Bashar al-Asad en la Guerra Civil Siria."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmad Omar Mitig (Misurata, 1972) es un empresario y pol\u00EDtico libio de ideolog\u00EDa islamista, importante actor en la transici\u00F3n tras la ca\u00EDda del r\u00E9gimen de Muamar al Gadafi y la posterior segunda guerra de Libia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmad Qavam\u200B (2 de enero de 1876\u2013Teher\u00E1n, 23 de julio de 1955), tambi\u00E9n conocido por el t\u00EDtulo cortesano Qavam os-Saltan\u00E9,\u200B fue un notable y pol\u00EDtico iran\u00ED que desempe\u00F1\u00F3 el cargo de primer ministro de Ir\u00E1n en cinco ocasiones bajo los reinados de Ahmad Shah Qayar y Mohammad Reza Shah Pahlav\u00ED. Qavam fue calificado por el diplom\u00E1tico brit\u00E1nico sir Reader Bullard, como \u00ABel m\u00E1s sagaz, en\u00E9rgico, habilidoso, valiente, ambicioso y acreditado de los pol\u00EDticos de la vieja escuela (en Ir\u00E1n)\u00BB, y por la   como \u00ABuno de los hombres de estado iran\u00EDes m\u00E1s capaces del siglo XX\u00BB."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmad Saleh Tumeh (nacido en 1965, Deir ez-Zor, Siria) es un pol\u00EDtico sirio, primer ministro de Siria seg\u00FAn el gobierno interino creado por la Coalici\u00F3n Nacional Siria (paralelo al de Bashar al-Asad) desde el 15 de septiembre de 2013 hasta el 22 de julio de 2014 y desde el 14 de octubre de 2014 hasta el 17 de mayo de 2016. Tumeh, que se considera un islamista moderado, gan\u00F3 con 75 votos de los 97 emitidos durante una reuni\u00F3n de dos d\u00EDas de la Coalici\u00F3n en Estambul y, al igual que su predecesor, Gass\u00E1n Hitu, fue encargado de crear un gobierno con 13 ministros para gobernar las zonas bajo dominio rebelde durante la Guerra Civil Siria.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmad Sh\u0101h Mas'\u016Bd (Bazarak Afganist\u00E1n, 2 de septiembre de 1953 - Khaja Baha'u'llah, 9 de septiembre de 2001) fue un se\u00F1or de la guerra muyahid\u00EDn afgano y aclamado l\u00EDder pol\u00EDtico y militar durante las guerras de Afganist\u00E1n. Fue declarado H\u00E9roe Nacional por el Presidente Hamid Karzai. En mayo de 2012 el Parlamento declar\u00F3 en conmemoraci\u00F3n a su muerte el d\u00EDa 9 de septiembre de cada a\u00F1o como D\u00EDa de los m\u00E1rtires y Ahmad Shah Masud.\u200B\u200B Se convirti\u00F3 en una de las figuras centrales en la resistencia contra la ocupaci\u00F3n sovi\u00E9tica, entre el a\u00F1o 1979 y 1989. A partir de la salida de los sovi\u00E9ticos del pa\u00EDs despu\u00E9s del ascenso al poder de los talibanes en 1996, Masud, que rechazaba su interpretaci\u00F3n fundamentalista del Islam, regres\u00F3 a la oposici\u00F3n armada. Sirvi\u00F3 como l\u00EDder militar y pol\u00EDtico del Frente Isl\u00E1mico Unido (tambi\u00E9n conocido como Alianza del Norte). Sus seguidores lo llaman \u0100mir S\u0101hib-e Shah\u012Bd (\"Nuestro amado comandante m\u00E1rtir\").\u200B Su asesinato se produjo s\u00F3lo 2 d\u00EDas antes de los atentados del 11 de septiembre de 2001 en EE. UU. y ten\u00EDa como objetivo dificultar la probable invasi\u00F3n estadounidense que se producir\u00EDa en Afganist\u00E1n despu\u00E9s del atentado.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmadou Babatoura Ahidjo (24 de agosto de 1924, Garoua, Camer\u00FAn - 30 de noviembre de 1989, Dakar, Senegal) fue el primer presidente de la Rep\u00FAblica de Camer\u00FAn, ocupando el puesto desde 1960 hasta 1982."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmed Abdallah Abderemane (en \u00E1rabe, \u0623\u062D\u0645\u062F \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0631\u062D\u0645\u0646, Ahmad Abd Allah Abd ar-Rahman, 12 de junio de 1919 \u2013 26 de noviembre de 1989)\u200B fue un pol\u00EDtico comorense y presidente de las Comoras desde el 25 de octubre de 1978 hasta su muerte.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmed Ben Bella (\u0623\u062D\u0645\u062F \u0628\u0646 \u0628\u0644\u0629 en \u00E1rabe) (Or\u00E1n, Argelia, 25 de diciembre de 1916 - Argel, Argelia 11 de abril de 2012)\u200B fue un pol\u00EDtico argelino. Fue el primer presidente de la Rep\u00FAblica Argelina Democr\u00E1tica y Popular despu\u00E9s de su independencia en 1962 y del fin del gobierno provisional de Ferhat Abbas, el 15 de septiembre de 1963, hasta que fue depuesto por un Golpe de Estado el 19 de junio de 1965."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmed Cemal (tambi\u00E9n escrito como Ahmed o Ahmet Djemal) (6 de mayo de 1872-21 de julio de 1922) fue uno de los tres pashas que detentaron el poder en el Imperio otomano durante la Primera Guerra Mundial, siendo los otros \u0130smail Enver y Talat Baj\u00E1."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmed Has\u00E1n al Bakr, en \u00E1rabe: \u0623\u062D\u0645\u062F \u062D\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0643\u0631, (Tikrit, Irak, 1 de julio de 1914 - Bagdad, 4 de octubre de 1982) fue un pol\u00EDtico y militar iraqu\u00ED, perteneciente al Partido \u00C1rabe Socialista Baaz, presidente de la Rep\u00FAblica de Irak entre 1968 y 1979 tras participar en un golpe de Estado que derroc\u00F3 al general Abdul Karim Qasim. En 1979 se retir\u00F3 por motivos de salud, siendo sustituido por su vicepresidente Saddam Hussein. Fue el cuarto presidente de Irak en su etapa republicana."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmed Hilmi Abd al-Baqi (en \u00E1rabe: \u0623\u062D\u0645\u062F \u062D\u0644\u0645\u064A \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0628\u0627\u0642\u064A; nacido en 1883, Sid\u00F3n,\u200B\u200B Imperio otomano-febrero de 1963, L\u00EDbano), fue un militar, banquero y pol\u00EDtico palestino, que sirvi\u00F3 en varios gobiernos post-Imperio otomano, y fue primer ministro de Toda Palestina, un protectorado de corta duraci\u00F3n en la Franja de Gaza."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmed Hilmi Abd al-Baqi (en \u00E1rabe: \u0623\u062D\u0645\u062F \u062D\u0644\u0645\u064A \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0628\u0627\u0642\u064A; nacido en 1883, Sid\u00F3n\u200B\u200B, Imperio otomano- febrero de 1963, L\u00EDbano), fue un militar, banquero y pol\u00EDtico palestino, que sirvi\u00F3 en varios gobiernos post-Imperio otomano, y fue Primer Ministro de Toda Palestina, un protectorado de corta duraci\u00F3n en la Franja de Gaza."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmed Khalil Abdul-Jabbar fue un diplom\u00E1tico saud\u00ED. \n* De 1943 a 1946 fue secretario del Departamento de Pol\u00EDticas, Real Gabinete, Riad. \n* De 1946 a 1952 y de 1952 a 1955 fue primer Secretario, Consejero de la Legaci\u00F3n en Washington, DC y ante las Sede de la Organizaci\u00F3n de las Naciones Unidas. \n* De 1955 a 1960 fue jefe adjunto del Jefe de Gabinete del primer ministro para asuntos pol\u00EDticos con rango de Viceministro de Estado. \n* De 1960 a 1963 fue embajador en Tokio Jap\u00F3n con coacredici\u00F3n en Taip\u00E9i (Rep\u00FAblica de China). \n* De 1964 a 1965 fue embajador en Bonn (Rep\u00FAblica Federal de Alemania). \n* De 1966 a 1970 fue embajador en Roma Italia. \n* De 1971 a 1972 fue presidente del Centro Isl\u00E1mico en Roma del en:Mosque of Rome. \n* Fue participante de las siguientes conferencias: \n* En 1945 Conferencia de Fundaci\u00F3n de las Naciones Unidas (San Francisco), \n* De 1946 a 1955 Asamblea General de las Naciones Unidas. \n* En 1947 en la Conferencia de Cable and Wireless (Nueva Jersey). \n* En 1948 fue para la Agricultura y la Alimentaci\u00F3n (Washington, DC) \n* En 1959 conferencia de cancilleres \u00E1rabes (Beirut). \n* En 1972 conferencia de embajadores del Reino de Arabia Saudita en Jeddah. \n* De 1975 a 1976 particip\u00F3 en las sesi\u00F3n anual de la Asamblea General de las Naciones Unidas en Nueva York.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmed Mohamed Mahamoud Silanyo (Burao, 1936) es un pol\u00EDtico Somal\u00ED. Ocup\u00F3 diversos cargos en el gabinete de Somalia, como Ministro de Comercio, entre otros, durante la d\u00E9cada de lo 1970. Durante la d\u00E9cada de 1980, fue electo como Presidente del .\u200B Fue presidente de Somalilandia, una autoproclamada rep\u00FAblica internacionalmente reconocida como regi\u00F3n aut\u00F3noma en Somalia. Fue electo en las elecciones de 2010, como candidato de la oposici\u00F3n.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmed Mohamed Shafik (\u0627\u062D\u0645\u062F \u0645\u062D\u0645\u062F \u0634\u0641\u064A\u0642 en \u00E1rabe) (noviembre de 1941), fue el Primer Ministro de Egipto, piloto de caza que se desempe\u00F1\u00F3 como comandante de la Fuerza A\u00E9rea Egipcia desde 1996 hasta el 2002, y Ministro Egipcio de Aviaci\u00F3n Civil desde el 2002. Fue nombrado primer ministro por el presidente Hosni Mubarak el 29 de enero de 2011 en respuesta a las protestas que acabar\u00EDan obligando al propio Mubarak a abandonar el poder.\u200B A pesar de la renuncia de Mubarak, Shafik continu\u00F3 ejerciendo como primer ministro hasta el 3 de marzo del mismo a\u00F1o.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmed Obeid bin Daghr (en \u00E1rabe: \u0623\u062D\u0645\u062F \u0639\u0628\u064A\u062F \u0628\u0646 \u062F\u063A\u0631; n. Hadramaut, Yemen, 1952) es un pol\u00EDtico yemen\u00ED. Nacido en el antiguo estado de Hadramaut en 1952, durante la \u00E9poca del Protectorado de Ad\u00E9n. Al cabo de los a\u00F1os tras finalizar sus estudios superiores, se inici\u00F3 en el mundo de la pol\u00EDtica como miembro del Partido Socialista de Yemen (PSY), con el que fue elegido por primera vez con un esca\u00F1o de diputado en la Asamblea de Representantes de Yemen (\"parlamento nacional\"). Despu\u00E9s de la guerra civil de Yemen de 1994, abandon\u00F3 el pa\u00EDs y tras unos a\u00F1os en 2006 regres\u00F3 y se cambi\u00F3 de partido, uni\u00E9ndose al Congreso General del Pueblo. Posteriormente durante la Guerra Civil Yemen\u00ED de 2015, entr\u00F3 en el gobierno del presidente Abd Rabbuh Mansur al-Hadi, el cual lo nombr\u00F3 en el mes de agosto como viceprimer ministro del pa\u00EDs. Finalmente cambi\u00F3 de cargo, tras ser nombrado por el presidente desde el d\u00EDa 4 de abril de 2016, como nuevo y 9.\u00BA primer ministro de Yemen,\u200B en sucesi\u00F3n de Khaled Mahfoudh Bahah\u200B que ha sido cesado.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmed Ouyahia (\u00E1rabe:\u0623\u062D\u0645\u062F \u0623\u0648\u064A\u062D\u064A\u0649) (, Provincia de Tizi Ouzou, Argelia, 2 de julio de 1952) es un pol\u00EDtico argelino, Primer Ministro de Argelia desde el 15 de agosto de 2017\u200B sustituyendo a Abdelmadjid Tebboune que estuvo estado tres meses en el cargo. Fue sustituido como Primer Ministro en marzo de 2019 por Nuredin Bedui tras las protestas contra el quinto mandato del presidente Buteflika. Anteriormente ocup\u00F3 tambi\u00E9n el cargo en otras tres ocasiones: entre el 1995 y el 1998, entre el 2003 y el 2006, y entre 2008 y 2012. Desde marzo de 2014 era jefe de gabinete del presidente Bouteflika. Ouyahia es tambi\u00E9n el l\u00EDder del partido Agrupaci\u00F3n Nacional para la Democracia segundo partido de Argelia y aliado del hist\u00F3rico FLN.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmed Sajratulaevich Azimov (en ruso, \u0410\u0437\u0438\u043C\u043E\u0432 \u0410\u0445\u043C\u0435\u0434 \u0421\u0430\u0445\u0440\u0430\u0442\u0443\u043B\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447, n. Majachkal\u00E1, Daguest\u00E1n, 17 de junio de 1977), es un destacado orientalista y periodista ruso, que actualmente ocupa la presidencia de la oficina en Mosc\u00FA del Movimiento Social Panruso (MSP) \"Congreso Ruso de los Pueblos del C\u00E1ucaso\" (CRPC), siendo adem\u00E1s vicepresidente del Consejo Consultivo entre Nacionalidades adjunto al Gobierno de Mosc\u00FA, y coordinador de la Junta Consultiva del Consejo de muft\u00EDes de Rusia.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmed S\u00E9kou Tour\u00E9 (9 de enero de 1922 \u2013 26 de marzo de 1984) fue un l\u00EDder pol\u00EDtico de Guinea y uno de los principales impulsores de la independencia de su pa\u00EDs, antigua colonia de Francia. Fue presidente del pa\u00EDs desde su independencia en 1958 hasta su muerte."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmed bin Jassim Al Thani (en \u00E1rabe: \u0623\u062D\u0645\u062F \u0628\u0646 \u062C\u0627\u0633\u0645 \u0622\u0644 \u062B\u0627\u0646\u064A) es un pol\u00EDtico y empresario catar\u00ED, miembro de la familia Al Thani y ministro de Econom\u00EDa y Comercio desde 2013. Arabian Business lo nombr\u00F3 como el empresario m\u00E1s poderoso de Catar en 2012.\u200B Fue elegido como el 38\u00B0 \u00E1rabe m\u00E1s poderoso por Gulf Business en 2013.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmet Davuto\u011Flu (Konya, Anatolia Central, Turqu\u00EDa, 26 de febrero de 1959) es un diplom\u00E1tico, acad\u00E9mico y pol\u00EDtico turco. Ejerci\u00F3 como 28.\u00BA primer ministro de Turqu\u00EDa desde el 28 de agosto de 2014 hasta el 24 de mayo de 2016, tras suceder a Recep Tayyip Erdo\u011Fan, elegido presidente y electo por \u00E9l mismo. Previamente, desde el 1 de mayo de 2009 hasta el 28 de agosto de 2014, ejerci\u00F3 como Ministro de Relaciones Exteriores."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahmet Necdet Sezer (Afyonkarahisar, Turqu\u00EDa, 13 de septiembre de 1941) es un pol\u00EDtico turco, fue el d\u00E9cimo presidente de la Rep\u00FAblica de Turqu\u00EDa desde el 16 de mayo de 2000 hasta el 28 de agosto de 2007, cuando fue reemplazado por el entonces Ministro de Asuntos Exteriores Abdullah G\u00FCl. Antes de ser designado como Presidente de Turqu\u00EDa ejerci\u00F3 el cargo de presidente del Tribunal Constitucional turco. Se present\u00F3 como candidato independiente a la presidencia con el amplio apoyo de los sectores laicos del pa\u00EDs. Ha sido el primer presidente turco en no haber estado anteriormente afiliado a un partido y sin haber ocupado un cargo pol\u00EDtico hasta ser designado presidente. Est\u00E1 considerado como un reformista, que defendi\u00F3 la separaci\u00F3n entre Estado y religi\u00F3n y la liberalizaci\u00F3n de la econom\u00EDa. Consigui\u00F3 abolir la pena de muerte y reformar el C\u00F3digo Civil del pa\u00EDs, haci\u00E9ndolo m\u00E1s equitativo en relaci\u00F3n con las mujeres.[cita requerida]"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ahti Kalle Samuli Karjalainen (10 de febrero de 1923 - 7 de septiembre de 1990) fue un pol\u00EDtico finland\u00E9s y gobernador del Banco de Finlandia. Pertenec\u00EDa al partido de centro. Karjalainen fue Primer Ministro de Finlandia de 1962 a 1963 y de 1970 a 1971. Tambi\u00E9n fue ministro de exterior de 1961-1962, 1964-1970 y de 1972-1975. Se pens\u00F3 que hubierasido candidato en las , pero perdi\u00F3 las primarias contra Johannes Virolainen. De 1982 a 1983 fue gobernador del Banco de Finlandia. \n*  Datos: Q402977 \n*  Multimedia: Ahti Karjalainen"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aileen San Pablo, vda. de Baviera (Manila, 26 de agosto de 1959 - Ibidem., 21 de marzo de 2020)\u200B fue una polit\u00F3loga y sin\u00F3loga filipina. Fue una de las principales expertas sobre China en su pa\u00EDs.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aim\u00E9 Henri Konan B\u00E9di\u00E9 (, 5 de mayo de 1934) es el l\u00EDder del  y fue presidente de Costa de Marfil desde 1993 hasta 1999. B\u00E9di\u00E9 sucedi\u00F3 como presidente de la Asamblea Nacional al que fuera durante mucho tiempo presidente F\u00E9lix Houphou\u00EBt-Boigny, tras su muerte en diciembre de 1993. B\u00E9di\u00E9 promovi\u00F3 la estabilidad nacional pero fue acusado de represi\u00F3n pol\u00EDtica y estratosf\u00E9ricos niveles de corrupci\u00F3n. Fue derrocado en un golpe militar el 24 de diciembre de 1999, y Robert Gu\u00E9\u00EF se convirti\u00F3 en presidente. \n*  Datos: Q357779 \n*  Multimedia: Henri Konan B\u00E9di\u00E9"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aina Sebastiana Rado Ferrando (Santa\u00F1\u00ED, Islas Baleares, Espa\u00F1a, 1947-25 de abril de 2017) fue una maestra y pol\u00EDtica espa\u00F1ola. Fue presidenta del Parlamento de las Islas Baleares entre el 1 de marzo de 2010 y el 7 de junio de 2011.\u200B Sustituy\u00F3 en el cargo a Maria Antonia Munar, quien dimiti\u00F3 tras su imputaci\u00F3n en el  y fue sucedida por Pere Rotger al comienzo de la IX Legislatura de las Islas Baleares (2011-2015).\u200B Maestra de profesi\u00F3n, perteneci\u00F3 al PCE y, tras abandonar este partido, fue dirigente de FETE-UGT durante m\u00E1s de diez a\u00F1os. Se afili\u00F3 al PSOE en 1998 y entre 1999 y 2003 fue consejera en el Consejo Insular de Mallorca y Directora General de Menores del Gobierno de las Islas Baleares. Durante la VII Legislatura de las Islas Baleares (2003-2007) continu\u00F3 como consejera insular, adem\u00E1s de formar parte del grupo socialista del Parlamento de las Islas Baleares. En las elecciones de 2007 fue reelegida diputada por la circunscripci\u00F3n de Mallorca en las listas del PSOE, ocupando la vicepresidencia de la c\u00E1mara auton\u00F3mica hasta la dimisi\u00F3n de Maria Antonia Munar, su predecesora en el cargo.\u200B Adem\u00E1s, fue secretaria de Igualdad de la federaci\u00F3n mallorquina del PSIB-PSOE entre 2000 y 2004. De su paso por dicho cargo, cabe destacar la creaci\u00F3n de los , entregados anualmente por esta instituci\u00F3n.\u200B El martes 25 de abril de 2017, falleci\u00F3 a los 70 a\u00F1os de edad.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ainhoa Azn\u00E1rez Igarza (Pamplona, 4 de agosto de 1970) es una pol\u00EDtica espa\u00F1ola. Fue concejala del Partido Socialista de Navarra en el Ayuntamiento de Pamplona (2003-2007) y en 2014 particip\u00F3 en la creaci\u00F3n de Podemos en Navarra. Entre junio de 2015 y junio de 2019 ejerci\u00F3 como presidenta del Parlamento de Navarra."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aintzane Ezenarro Egurbide (Guetaria, Guip\u00FAzcoa, 18 de marzo de 1971) es una periodista y pol\u00EDtica espa\u00F1ola. De 2005 a 2012 fue diputada del Parlamento Vasco. Perteneci\u00F3 al partido independentista vasco Aralar hasta su expulsi\u00F3n en mayo de 2012 junto con otros dos compa\u00F1eros del grupo parlamentario.\u200B A diferencia de otros miembros de Aralar, Aintzane Ezenarro no proven\u00EDa de Herri Batasuna sino del movimiento Elkarri.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aintzane Urkijo Sagredo (Santurce, 28 de octubre de 1967) es una pol\u00EDtica espa\u00F1ola del Partido Nacionalista Vasco, actual alcaldesa de Santurce (Vizcaya)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aisha Musa el-Said (tambi\u00E9n Asha, Ayesha, Mousa, Elsaid, El Said, Saeed, en \u00E1rabe, \u0639\u0627\u0626\u0634\u0629 \u0645\u0648\u0633\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0639\u064A\u062F ) es una traductora y activista por los derechos de las mujeres de Sud\u00E1n. Desde el 21 de agosto de 2019 se desempe\u00F1a como miembro del Consejo Soberano de Sud\u00E1n, creado para gobernar Sud\u00E1n durante un periodo de 39 meses. \u200B Musa es una de las seis personas civiles que ocupan esca\u00F1os en el consejo, formado por 11 miembros. Los cinco restantes est\u00E1n ocupados por miembros designados por el ej\u00E9rcito sudan\u00E9s. Junto con Raja Nicola, tambi\u00E9n miembro del Consejo Soberano, es una de las dos primeras mujeres en la historia moderna de Sud\u00E1n en ocupar el cargo de jefa de Estado. Musa es conocida como activista por los derechos de las mujeres \u200B y por defender una educaci\u00F3n mejor, m\u00E1s justa y m\u00E1s descentralizada, y por la aplicaci\u00F3n pr\u00E1ctica de los conocimientos adquiridos en Sud\u00E1n.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aisha Musa el-Said (tambi\u00E9n Asha, Ayesha, Mousa, Elsaid, El Said, Saeed, en \u00E1rabe, \u0639\u0627\u0626\u0634\u0629 \u0645\u0648\u0633\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0639\u064A\u062F\u200E ) es una traductora y activista por los derechos de las mujeres de Sud\u00E1n. Del 21 de agosto de 2019 hasta mayo de 2021 fue miembro del Consejo Soberano de Sud\u00E1n, creado para gobernar Sud\u00E1n durante un periodo de 39 meses. \u200B El 20 de mayo de 2021 anunci\u00F3 su dimisi\u00F3n denunciando que los miembros civiles del consejo hab\u00EDan sido marginados.\u200B Musa era una de las seis personas civiles que ocuparon un puesto en el consejo, formado por 11 miembros. Los cinco restantes est\u00E1n ocupados por miembros designados por el ej\u00E9rcito sudan\u00E9s. Junto con Raja Nicola, tambi\u00E9n miembro del Consejo Soberano, era una de las dos primeras mujeres en la historia moderna de Sud\u00E1n en ocupar el cargo de jefa de Estado. Musa es conocida como activista por los derechos de las mujeres \u200B y por defender una educaci\u00F3n mejor, m\u00E1s justa y m\u00E1s descentralizada, y por la aplicaci\u00F3n pr\u00E1ctica de los conocimientos adquiridos en Sud\u00E1n.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aitor Elizegi Alberdi (Bilbao; 27 de junio de 1966) es un empresario gastron\u00F3mico, chef y actual presidente del Athletic Club.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aitor Esteban Bravo (Bilbao, Vizcaya, 21 de junio de 1962) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, de ideolog\u00EDa nacionalista vasca, y profesor asociado de Universidad, que actualmente desempe\u00F1a el cargo de portavoz del Partido Nacionalista Vasco en el Congreso de los Diputados."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aitor Orena Dom\u00EDnguez (Zumaia, 1972) es un profesor universitario y asesor fiscal espa\u00F1ol, exdirector de la Hacienda Foral de Guip\u00FAzcoa (2007-2011).\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aitor Urresti Gonz\u00E1lez (Bilbao, 15 de enero de 1975) es un ingeniero industrial y ex-pol\u00EDtico espa\u00F1ol de Equo, partido por el que fue candidato a la lehendakaritza en las Elecciones al Parlamento Vasco de 2012. Ha sido coportavoz de Equo Euskadi y desde noviembre de 2014 a noviembre de 2016 ha sido miembro de la Comisi\u00F3n Ejecutiva Federal de Equo. El 24 de marzo de 2017 se da de baja del partido Equo, por la \"deriva preocupante\"\u200B del mismo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aitziber Irigoras Alberdi (n. Durango, Vizcaya, 9 de septiembre de 1973), es una pol\u00EDtica espa\u00F1ola de ideolog\u00EDa nacionalista vasca. Fue alcaldesa de Durango desde el 8 de mayo de 2008 hasta el 15 de junio de 2019, cuando fue sustituida por , la candidata de EH Bildu. Fue designada alcaldesa tras la muerte del anterior alcalde Juan Jos\u00E9 Ziarrusta, de su mismo partido PNV, donde ella era teniente de alcalde, y durante la enfermedad de su predecesor, fue alcaldesa en funciones. El 8 de mayo de 2008 en un pleno extraordinario fue designada alcaldesa con el \u00FAnico apoyo de su partido frente a la candidatura de ANV siendo esta la segunda opci\u00F3n con 3 votos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ajm\u00E1t Abduljam\u00EDdovich Kad\u00FDrov (en checheno, \u041A\u044A\u0430\u0434\u0438\u0440\u0438 l\u0430\u0431\u0434\u0443\u043B\u0445\u044C\u0430\u043C\u0438\u0434\u0430\u043D \u043Al\u0430\u043D\u0442 \u0410\u0445\u044C\u043C\u0430\u0434-\u0425\u044C\u0430\u0436\u0438, en ruso, \u0410\u0445\u043C\u0430\u0442 \u0410\u0431\u0434\u0443\u043B\u0445\u0430\u043C\u0438\u0434\u043E\u0432\u0438\u0447 \u041A\u0430\u0434\u044B\u0440\u043E\u0432; 23 de agosto de 1951-9 de mayo de 2004) fue presidente de la Rep\u00FAblica de Chechenia (elegido en 5 de octubre de 2003). Fue asesinado el 9 de mayo de 2004 en el Estadio de Grozny por una mina terrestre colocada bajo un tablado de personalidades importantes durante un desfile conmemorativo de la Segunda Guerra Mundial."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Ajsarbek Jadzhimurz\u00E1ievich Gal\u00E1zov (en ruso, \u0410\u0445\u0441\u0430\u0440\u0431\u0435\u0301\u043A \u0425\u0430\u0434\u0436\u0438\u043C\u0443\u0440\u0437\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u043B\u0430\u0301\u0437\u043E\u0432; URSS, 15 de octubre de 1929 - Vladikavkaz, 10 de abril de 2013)\u200B fue un pol\u00EDtico, profesor y rector de Osetia del Norte - Alania. Nacido el 15 de octubre de 1929 en Osetia del Norte. En 1938 su padre Hadzhimurza Ilyasovich, fue detenido ilegalmente y varios a\u00F1os m\u00E1s tarde muri\u00F3 en prisi\u00F3n. En 1952, se gradu\u00F3 en el Instituto Pedag\u00F3gico Estatal de Osetia del Norte. De 1952 a 1958 trabaj\u00F3 como profesor de lengua y literatura rusa y director de estudios en la escuela secundaria Humalagskoy. De 1958 a 1959 fue superintendente de escuelas del Ministerio de Educaci\u00F3n de la Rep\u00FAblica Socialista Sovi\u00E9tica de Osetia del Norte. De 1959 a 1960 se desempe\u00F1\u00F3 como Director del Instituto de Profesores. De 1961 a 1975 fue Ministro de Educaci\u00F3n de la rep\u00FAblica sovi\u00E9tica de Osetia del Norte. De 1976 a 1990 fue Rector de la Universidad Estatal de Osetia del Norte. De 1990 a 1991 fue miembro del Comit\u00E9 Central del PCUS. Elegido diputado de la RSFSR. Con el establecimiento del Comit\u00E9 de Emergencia en agosto de 1991 declar\u00F3 el estado de emergencia en el pa\u00EDs, creado un Comit\u00E9 de Emergencia Nacional. Despu\u00E9s de la derrota del Comit\u00E9 de Emergencia del Consejo Supremo de Osetia del Norte discute Gal\u00E1zov oferta de renuncia, pero no fue aceptada. Durante el conflicto armado en Osetia del Sur, autoriz\u00F3 la entrega de ayuda humanitaria. Jug\u00F3 para la soluci\u00F3n pac\u00EDfica de la situaci\u00F3n de Osetia del Sur. Al estallar el conflicto de Ingushetia y Osetia en 1992 acus\u00F3 a los extremistas de Ingushetia. Se opuso a la liberaci\u00F3n de Osetia del Norte de Rusia, aunque al mismo tiempo afirm\u00F3 la posibilidad de su asociaci\u00F3n con Osetia del Sur y la creaci\u00F3n de un nuevo estado - Alania. En noviembre de 1993, fue nominado para el Consejo de la Federaci\u00F3n. En las elecciones sirvi\u00F3 como candidato independiente. La participaci\u00F3n fue de 61,26% de los votantes registrados. Gal\u00E1zov gan\u00F3 con el 53,54% de los votos. En la segunda parte del Consejo de la Federaci\u00F3n pasa a ser miembros ex officio. En enero de 1994, fue elegido el primer presidente de la Rep\u00FAblica de Osetia del Norte y ocup\u00F3 el cargo hasta 1998. Estaba casado y ten\u00EDa dos hijos y una hija. Son Aslan Gal\u00E1zov - director, ganador de varios premios en direcci\u00F3n de cine, hija Zalina Gal\u00E1zov - un abogado, que trabaja en los EE.UU., tiene un doctorado."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Akilaja Olufemi Akiwumi fue un diplom\u00E1tico ghan\u00E9s. \n* De 1962 a 1968 trabaj\u00F3 como abogado privado. \n* En 1969 fue Fiscal Superior del Estado. \n* En 1970 fue miembro del Grupo Asesor jur\u00EDdico de en:Unilever Ghana. \n* Ha trabajado como responsable de protecci\u00F3n en Ad\u00EDs Abeba. \n* Fue Representante del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados en Pap\u00FAa Nueva Guinea. \n* De 1988 a 1990 fue senior Asesor Jur\u00EDdico Regional de Ingl\u00E9s Hablando \u00C1frica y Ginebra, en representaci\u00F3n del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados de las negociaciones que conduzcan a la devoluci\u00F3n de Namibia a su pa\u00EDs en el marco de las resoluciones del Consejo de Seguridad relativas a Namibia Independencia. \n* En 1990, se desempe\u00F1\u00F3 como Jefe de Secretar\u00EDa para \u00C1frica del Sur responsable de la preparaci\u00F3n y ejecuci\u00F3n de todos los programas para la protecci\u00F3n y asistencia de los refugiados. \n* Fue Representante Adjunto del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados en Sud\u00E1n. \n* Fue Representante Interino de la antigua Uni\u00F3n Sovi\u00E9tica y el representante de la Rep\u00FAblica de Sierra Leona. \n* Despu\u00E9s de retirarse del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados, asumi\u00F3 el cargo de Presidente de la Junta de Refugiados de Ghana. \n* De 25 de agosto de 2006 a 2009 fue embajador en El Cairo.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Akram Al-Hourani (en \u00E1rabe, \u0623\u0643\u0631\u0645 \u0627\u0644\u062D\u0648\u0631\u0627\u0646\u064A, tambi\u00E9n como El-Hourani, Howrani o Hurani) (1912 - 24 de febrero de 1996), fue un pol\u00EDtico Sirio que desempe\u00F1\u00F3 un papel destacado en la formaci\u00F3n de un populista generalizado y nacionalista en Siria y en el surgimiento del Partido Baaz \u00C1rabe Socialista, fue muy influyente en la pol\u00EDtica siria desde el comienzo de la d\u00E9cada de 1940 hasta su partida al exilio en 1963. Al-Hourani ocup\u00F3 diversos cargos, incluido un ministerio del gobierno y la vicepresidencia conjunta de la Rep\u00FAblica \u00C1rabe Unida."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aksel Vilhelmsson Johannesen (n. Klaksv\u00EDk, Islas Feroe, 8 de noviembre de 1972), m\u00E1s conocido como Aksel V. Johannesen; es un pol\u00EDtico y abogado fero\u00E9s. Miembro del Partido de la Igualdad (Javna\u00F0arflokkurin), del cual es presidente.Comenz\u00F3 su carrera pol\u00EDtica siendo miembro del L\u00F8gting y durante estos a\u00F1os a llegado a ocupar los cargos de ministro de Sanidad, ministro de Hacienda y vice primer ministro.Actualmente tras haber ganado las Elecciones generales de 2015, en sucesi\u00F3n de Kaj Leo Johannesen, es desde el d\u00EDa 15 de septiembre el 13\u00BA primer ministro de las Islas Feroe."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Akua Asabea Ayisi (Mampong Akuapem, 3 de abril de 1927 - 21 de abril de 2010) fue una feminista, ex jueza del Tribunal Superior y la primera periodista ghanesa. \u200B \u200B Durante el surgimiento del movimiento de independencia de Ghana, Akua Asabea Ayisi se form\u00F3 como periodista con Mabel Dove-Danquah y Kwame Nkrumah, quien m\u00E1s tarde se convertir\u00EDa en el primer primer ministro y presidente del pa\u00EDs. La posici\u00F3n de Ayisi como editora de la columna de mujeres, en el peri\u00F3dico Accra Evening News se consider\u00F3 una acci\u00F3n radical en ese momento. \u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Al-Wal\u012B Mustafa Sayyid (en \u00E1rabe, \u0627\u0644\u0648\u0644\u064A \u0645\u0635\u0637\u0641\u0649 \u0633\u064A\u062F), El Uali Mustafa Sayed, Chej El Uali Chej Ma El Ainin Mustaf\u00E1 Sayed o Lulei, como sus amigos le hab\u00EDan apodado de forma cari\u00F1osa, (Bir Lehlu 1948-Mauritania 1976) fue un joven revolucionario y l\u00EDder nacionalista saharaui. Fundador del Frente Polisario en 1973 y elegido como secretario general durante el segundo congreso del partido, celebrado un a\u00F1o m\u00E1s tarde. Proclam\u00F3 la formaci\u00F3n de la Rep\u00FAblica \u00C1rabe Saharaui Democr\u00E1tica (RASD), el 27 de febrero de 1976, meses antes de su muerte. El Uali pas\u00F3 de ser un pastor de cabras en los campamentos del desierto, a convertirse en un l\u00EDder carism\u00E1tico y alma del movimiento por la independencia del S\u00E1hara. Consigui\u00F3 dejar un legado que perdura en el libro de la historia.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aladino Col\u00EDn Rodr\u00EDguez, (Le\u00F3n, 12 de febrero de 1958) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol. Es abogado en ejercicio desde 1983, y ha sido letrado del Parlamento de Navarra (1983-1984), miembro de la Junta de Transferencias Navarra-Estado, y de la Junta de Cooperaci\u00F3n Navarra-Estado, Consejero de Presidencia e Interior y Portavoz del Gobierno de Navarra (1987-1991), Consejero de Caja Navarra (1987-1997), Parlamentario y Portavoz del PSN-PSOE (1991-1998), miembro tambi\u00E9n del Consejo Asesor de Derecho Civil Foral y Consejero de la Corporaci\u00F3n de Caja Navarra.es un expol\u00EDtico, y abogado de Navarra (Espa\u00F1a). Fue Vicepresidente Segundo y Consejero de Presidencia e Interior del Gobierno de Navarra entre 1987 y 1991 y portavoz socialista en el Parlamento hasta 1995.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alain Bui, (n. Francia, 1969) es un Inform\u00E1tico te\u00F3rico franc\u00E9s. Es presidente de la Universidad de Versailles Saint Quentin en Yvelines desde octubre de 2017."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alain Krivine (Par\u00EDs, 10 de julio de 1941) es un pol\u00EDtico franc\u00E9s."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alain Lipietz (19 de septiembre de 1947 como Alain Guy Lipiec, Charenton-le-Pont) es un ingeniero, economista y pol\u00EDtico ecologista franc\u00E9s, miembro del Partido Verde de Francia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alain Marie Jupp\u00E9 (Mont de Marsan, 15 de agosto de 1945) es un pol\u00EDtico franc\u00E9s. Fue primer ministro de Francia entre 1995 y 1997. Tambi\u00E9n asumi\u00F3 varias carteras ministeriales y fue alcalde de Burdeos durante 22 a\u00F1os. Desde marzo de 2019, es miembro del Consejo Constitucional franc\u00E9s."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alain Poher (Ablon-sur-Seine, Val-de-Marne; 17 de abril de 1909-Par\u00EDs, 9 de diciembre de 1996) fue un pol\u00EDtico franc\u00E9s miembro del Movimiento Republicano Popular. Presidi\u00F3 el Senado de Francia (1968-1992) y, en dicha condici\u00F3n, fue dos veces Presidente Interino de la Rep\u00FAblica Francesa, en 1969 y en 1974."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alain Rousset (Chazelles-sur-Lyon, Loira, Francia, 16 de febrero de 1951)\u200B es un pol\u00EDtico franc\u00E9s, miembro del Partido Socialista y presidente regional de Aquitania-Lemos\u00EDn-Poitou-Charentes, la regi\u00F3n suroeste francesa. Tambi\u00E9n es hijo adoptivo de Canfranc por su lucha en la reapertura internacional de la estaci\u00F3n de dicha ciudad."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alain Vivien (Melun, Seine-et-Marne, 20 de agosto de 1938) es un pol\u00EDtico franc\u00E9s, miembro del Partido Socialista (PS),\u200B\u200B conocido por la presidencia (entre 1998 y 2002) de la Misi\u00F3n Interministerial de lucha contra las sectas (MILS),\u200B un organismo interministerial dise\u00F1ado para observar las actividades de las distintas organizaciones religiosas definidas como \"Sectas\" (cultos)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alain Vivien (Melun, Seine-et-Marne, 20 de agosto de 1938) es un pol\u00EDtico franc\u00E9s, miembro del Partido Socialista (PS),\u200B\u200B conocido por la presidencia (entre 1998 y 2002) de la Misi\u00F3n Interministerial de lucha contra las sectas (MILS)\u200B, un organismo interministerial dise\u00F1ado para observar las actividades de las distintas organizaciones religiosas definidas como \"Sectas\" (cultos)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alaiza Pashkevich (o Ciotka; en bielorruso, \u0410\u043B\u0430\u0456\u0437\u0430 \u041F\u0430\u0448\u043A\u0435\u0432\u0456\u0447 o A\u0142aiza Pa\u0161kievi\u010D 15 de julio de 1876 - 5 de noviembre de 1916) fue una poeta bielorrusa y activista pol\u00EDtica del renacimiento democr\u00E1tico nacional bielorruso. \u200B \u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alaiza Pashkevich (o Ciotka; en bielorruso, \u0410\u043B\u0430\u0456\u0437\u0430 \u041F\u0430\u0448\u043A\u0435\u0432\u0456\u0447 o A\u0142aiza Pa\u0161kievi\u010D 15 de julio de 1876 - 5 de noviembre de 1916) fue una poeta bielorrusa y activista pol\u00EDtica del renacimiento democr\u00E1tico nacional bielorruso.\u200B \u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alamiro Esteban Sainz Argomaniz\u200B (Santiago, 2 de octubre de 1912 - Vi\u00F1a del Mar, 28 de diciembre de 1998), fue un comerciante y pol\u00EDtico radical chileno. Hijo de Casimiro Sainz y Marta Argomaniz. Contrajo matrimonio con Socorro del Pilar Prieto Cabello en 1937. Hizo sus estudios primarios en Santiago y los secundarios en el Liceo de Valpara\u00EDso. Luego se dedic\u00F3 al comercio en el puerto y retorn\u00F3 a la capital y abri\u00F3 la empresa S\u00E1inz y Compa\u00F1\u00EDa (1928-1939). Militante del Partido Radical. Fue nombrado Gobernador de Los Andes para el per\u00EDodo 1931-1936. Elegido Diputado por San Felipe, Petorca y Los Andes para el per\u00EDodo 1961-1965, integrando la comisi\u00F3n permanente de V\u00EDas y Obras P\u00FAblicas."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alan Cedric Page (August 7, 1945) es un ex jurista y exjugador de f\u00FAtbol americano. Recibi\u00F3 fama nacional como un tackleador defensivo en el National Football League (NFL) durante 15 temporadas con los Minnesota Vikings y Chicago Bears, y entonces inici\u00F3 una carrera jur\u00EDdica. Sirvi\u00F3 como juez asociado de la Corte Suprema de Minnesota desde 1993 hasta 2015. Page fue el primer jugador defensivo en recibir el Premio MVP. Es un miembro del Sal\u00EDn de la Fama del F\u00FAtbol Americano Universitario y el Sal\u00F3n de la Fama del F\u00FAtbol Americano Profesional y es considerado uno de los mejores linieros defensivos del deporte. En 2018, el presidente Donald Trump otorg\u00F3 a Page la Medalla Presidencial de la Libertad.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alan Colin Drake Yarrow (naci\u00F3 en Malasia el 27 de junio de 1951) era el Lord-Mayor de Londres (2014 a 2015).\u200B\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alan D. Solomont (Boston, Massachusetts, 1949) es un diplom\u00E1tico estadounidense, Embajador de Estados Unidos en Espa\u00F1a y Andorra desde 2009 hasta 2013. Fue propuesto por el Presidente Barack Obama en agosto de 2009, y confirmado por el Senado de los Estados Unidos el 24 de diciembre de 2009. Su familia y \u00E9l llegaron a Madrid el 9 de enero de 2010.\u200B El 27 de enero de 2010 present\u00F3 sus credenciales a Su Majestad el Rey Juan Carlos I.\u200B El 1 de agosto de 2013 fue sustituido por James Costos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alan Edden Huckle (15 de junio de 1948) es un diplom\u00E1tico y administrador colonial brit\u00E1nico."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alan Edmundo Jara Urzola (Villavicencio, Meta, Colombia; 17 de julio de 1957) es un ingeniero y pol\u00EDtico colombiano, en 2016 fue designado por el Presidente Santos para ser el nuevo director de la Unidad para la Atenci\u00F3n y Reparaci\u00F3n Integral a las V\u00EDctimas. Anteriormente, fue Gobernador del Meta en tres oportunidades, una por decreto y las otras dos por elecci\u00F3n popular.\u200B Fue secuestrado por la guerrilla de las FARC el 15 de julio de 2001 cuando se desplazaba en un veh\u00EDculo de la ONU en Lejan\u00EDas, Meta, y liberado el 3 de febrero de 2009.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alan Gordon Cunningham (n. Dubl\u00EDn, Reino Unido; 1 de mayo de 1887 - f. ?, 30 de enero de 1983), fue un general brit\u00E1nico, que tuvo una importante contribuc\u00ED\u00F3n en la Campa\u00F1a del Norte de \u00C1frica durante la II Guerra Mundial. De 1938 a 1940 estuvo al mando de las fuerzas brit\u00E1nicas en Kenia. En febrero de 1941 ocup\u00F3 la Somalia italiana y en abril entr\u00F3 en Addis Abeba. En 1941 y por breve tiempo, dirigi\u00F3 al VIII Ej\u00E9rcito y prepar\u00F3 la tercera intentona inglesa para recuperar la Cirenaica, en manos de Erwin Rommel, el Zorro del desierto: la Operaci\u00F3n Crusader.Fue sustituido, a causa de sus vacilaciones frente al comandante en jefe de los Panzers, por el general Ritchie en noviembre de 1941). Posteriormente, desarroll\u00F3 el cargo de \u00FAltimo Alto Comisionado brit\u00E1nico en Jerusal\u00E9n. \n*  Datos: Q372479 \n*  Multimedia: Alan Cunningham"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alan Greenspan (nacido en Nueva York el 6 de marzo de 1926) es un economista estadounidense de origen jud\u00EDo que fue presidente de la Reserva Federal de EE. UU. entre 1987 y 2006. Fue presidente de la Reserva Federal desde el 11 de agosto de 1987 hasta el 1 de febrero de 2006. Fue nominado al puesto por los presidentes Ronald Reagan, George H. W. Bush, Bill Clinton y George W. Bush."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alan James Carter Duncan (nacido el 31 de marzo de 1957) es un pol\u00EDtico conservador brit\u00E1nico. Desde 1992 es Miembro del Parlamento Brit\u00E1nico por Rutland y Melton y, entre 2016 y 2019, fue Ministro de Estado del Ministerio de Relaciones Exteriores y de la Mancomunidad de Naciones para Europa y las Am\u00E9ricas (incluyendo tambi\u00E9n Asia Central, la OTAN, las islas Malvinas, regiones polares, migraciones, entre otros). Previamente, fue Ministro de Estado del Departamento para el Desarrollo Internacional del mismo Ministerio.\u200B Es el primer pol\u00EDtico conservador abiertamente gay del parlamento, habi\u00E9ndolo declarado p\u00FAblicamente en 2002.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alan Jes\u00FAs Falomir S\u00E1enz (Chihuahua, Chihuahua, 23 de febrero de 1981), es un pol\u00EDtico mexicano, miembro del partido Movimiento Ciudadano. Actualmente es diputado federal por el Distrito 8 de Chihuahua."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alan Judd Gregg (n. el 14 de febrero de 1947 en Nashua, Nuevo Hampshire) es un pol\u00EDtico estadounidense, actual Senador de los Estados Unidos que act\u00FAa como miembro de alto nivel de la Comisi\u00F3n de Presupuestos del Senado. Fue Gobernador de Nuevo Hampshire. Es miembro del Partido Republicano y fue un empresario y abogado antes de entrar en pol\u00EDtica. Gregg fue nominado para Secretario de Comercio en el Gabinete por el Presidente Barack Obama, aunque por diferencias con el presidente decidi\u00F3 abandonar el puesto que le fue ofrecido."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alan Stuart \u00ABAl\u00BB Franken (Nueva York, 21 de mayo de 1951) es un pol\u00EDtico, escritor y humorista estadounidense. Desde 2009 hasta 2018 fue el senador junior del estado de Minnesota. Pertenece al partido Dem\u00F3crata-Agrario-Laborista de Minnesota, que es el afiliado en dicho estado del partido Dem\u00F3crata."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alassane Dramane Ouattara (Dimbokro, \u00C1frica Occidental Francesa, 1 de enero de 1942) es un pol\u00EDtico de Costa de Marfil y el actual presidente de dicho pa\u00EDs. Fue Primer ministro de Costa de Marfil desde noviembre de 1990 diciembre de 1993. Actualmente es el Presidente de la Alianza de los Republicanos (RDR), un partido que tiene su base de apoyo en el norte del pa\u00EDs y fue candidato en las elecciones presidenciales de 2010. Adem\u00E1s de ser un pol\u00EDtico que tambi\u00E9n es un tecn\u00F3crata, se form\u00F3 como economista y ha trabajado para el Fondo Monetario Internacional (FMI) y Banco Central de los Estados de \u00C1frica Occidental (BCEAO)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alaungpaya (tambi\u00E9n escrito Alaunghpaya; Moksobo, actual Shwebo, 24 de septiembre 1714 - Kinywa,  11 de mayo de 1760) fue rey de Birmania (Myanmar) desde 1752 hasta 1760, y fundador de la dinast\u00EDa Konbaung. Era el jefe de un peque\u00F1o pueblo en el norte de Birmania, donde form\u00F3 un ej\u00E9rcito, con el que derrot\u00F3 a los separatistas mon en el sur de Birmania y reunific\u00F3 todo el pa\u00EDs. Someti\u00F3 Manipur, recuper\u00F3 Lanna y expuls\u00F3 a franceses e ingleses, que hab\u00EDa prestado asistencia al Estado Restaurado de Hanthawaddy. Tambi\u00E9n fund\u00F3 Yangon en 1755. Muri\u00F3 de una enfermedad durante la campa\u00F1a militar en Siam. Es considerado uno de los tres m\u00E1s grandes reyes de Birmania, junto a Anawrahta y Bayinnaung, por unificar el pa\u00EDs por tercera vez en la historia birmana. \n*  Datos: Q470978 \n*  Multimedia: Alaungpaya"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alba Mar\u00EDa Antonia Cabral Cornero (Buenos Aires, 26 de junio de 1947), conocida como Peggy Cabral, es una comunicadora y pol\u00EDtica dominicana.\u200B Ella es desde 2013 presidenta en funciones del Partido Revolucionario Dominicano, adem\u00E1s ha sido vicealcaldesa del Distrito Nacional (1998\u20132002).\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albano Dante Fachin Pozzi (Bah\u00EDa Blanca, Argentina, 22 de abril de 1976) es un pol\u00EDtico hispano-argentino y activista contra la corrupci\u00F3n sanitaria, miembro del movimiento Proceso Constituyente en Catalu\u00F1a. Fue miembro de Podemos hasta 2017, momento en el que tambi\u00E9n dimiti\u00F3 como secretario general del partido en Catalu\u00F1a. Fue diputado de la xi legislatura del Parlamento de Catalu\u00F1a en el grupo parlamentario de Catalunya S\u00ED Que Es Pot, ejerciendo de portavoz adjunto de este.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alben William Barkley (, Kentucky; 24 de noviembre de 1877-Lexington, Virginia; 30 de abril de 1956) fue un pol\u00EDtico estadounidense, vicepresidente de Estados Unidos entre 1949 y 1953."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberico Gentili (Macerata, 14 de enero de 1552-Londres, 19 de junio de 1608) fue un abogado y jurista italiano. Se desempe\u00F1\u00F3 como abogado defensor de la Embajada de Espa\u00F1a en Londres y como profesor Regius de derecho civil en la Universidad de Oxford durante 21 a\u00F1os.\u200B Reconocido como el fundador de la ciencia del derecho internacional,\u200B Gentili es quiz\u00E1s una de las personas m\u00E1s influyentes en la educaci\u00F3n legal que haya vivido.\u200B\u200B\u200B\u200B\u200B Es uno de los tres hombres llamados \u201Cel Padre del derecho internacional\u201D.\u200B Gentili fue el primer escritor en derecho internacional p\u00FAblico\u200B y la primera persona en dividir el secularismo del derecho can\u00F3nico y la teolog\u00EDa cat\u00F3lica.\u200B En 1587, se convirti\u00F3 en el primer profesor Regius no ingl\u00E9s.\u200B Escribi\u00F3 varios libros que se reconocen entre los m\u00E1s importantes para las doctrinas jur\u00EDdicas internacionales, pero que tambi\u00E9n incluyen temas teol\u00F3gicos y literarios.\u200B Los juristas dicen que Gentili fue la primera persona que intent\u00F3 proporcionar al mundo un sistema regular de la jurisprudencia natural, y su tratado, Sobre leyes de la guerra y de la paz, con todas sus tesis, es considerada actualmente como la obra m\u00E1s completa sobre el tema.\u200B En 1584, Gentili y Jean Hotman, marqu\u00E9s de Villers-Saint-Paul, fueron solicitados por el gobierno para que asesoraran sobre el trato al embajador espa\u00F1ol Bernardino de Mendoza, implicado en la llamada  contra la reina Elizabeth I.\u200B Como resultado, Mendoza fue expulsado de Inglaterra."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albert Arnold Gore, tambi\u00E9n conocido como \u00ABAl\u00BB Gore, Jr. (Washington D. C., 31 de marzo de 1948) es un pol\u00EDtico, abogado y fil\u00E1ntropo estadounidense que sirvi\u00F3 como el 45\u00B0. vicepresidente de los Estados Unidos (1993-2001) bajo el mandato del presidente Bill Clinton. Fue el candidato del Partido Dem\u00F3crata para la elecci\u00F3n presidencial de 2000 y perdi\u00F3 contra George W. Bush, a pesar de ganar el voto popular. Despu\u00E9s del servicio p\u00FAblico, permaneci\u00F3 prominente como autor y activista medioambiental. Ha fundado varias organizaciones sin \u00E1nimo de lucro, incluida la , y ha recibido el premio Nobel de la Paz por su activismo sobre el cambio clim\u00E1tico.\u200B Gore fue un funcionario electo durante 24 a\u00F1os. Fue congresista de Tennessee (1977\u201385) y de 1985 a 1993 sirvi\u00F3 como uno de los senadores del estado. Trabaj\u00F3 como vicepresidente durante la  entre 1993 y 2001. En la elecci\u00F3n presidencial de 2000, Gore gan\u00F3 el voto popular pero perdi\u00F3 en el Colegio Electoral frente al republicano George W. Bush. Un controvertido litigio electoral sobre un  fue resuelta por la Corte Suprema, la cual . Gore es el fundador y actual presidente de la Alianza para la Protecci\u00F3n de Clima, el cofundador y presidente de la  y la ahora difunta red de Current TV, un miembro del Consejo de administraci\u00F3n de Apple Inc. y un asesor s\u00E9nior de Google.\u200B Gore es tambi\u00E9n un socio en la firma de capital de riesgo Kleiner Perkins Caufield & Byer y encabeza su grupo de soluciones de cambio clim\u00E1tico.\u200B\u200B Ha servido como profesor invitado en la Universidad Estatal de Tennessee Central, la Escuela de Posgrado de Periodismo de la Universidad de Columbia, la Universidad Fisk y la Universidad de California, Los \u00C1ngeles.\u200B\u200B\u200B\u200B Sirvi\u00F3 en el Consejo de administraci\u00F3n de World Resources Institute.\u200B Gore ha recibido varios premios que incluyen el Nobel de la Paz (junto al Grupo Intergubernamental de Expertos sobre el Cambio Clim\u00E1tico, 2007), un Grammy al mejor \u00E1lbum hablado (2009) por su libro , un Primetime Emmy por Current TV (2007) y un Premio Webby (2005).\u200B Gore fue tambi\u00E9n el tema del documental galardonado por la Academia (2007) Una verdad incomoda de 2006. En 2007 fue nombrado segunda Persona del A\u00F1o 2007 por la revista Time.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albert Botran Pahissa (Molins de Rey, 1984) es un historiador y pol\u00EDtico espa\u00F1ol de ideolog\u00EDa independentista catalana, diputado en el Congreso de los Diputados desde 2019. Desde febrero de 2018 miembro del secretariado nacional de la CUP. Fue diputado del Parlamento de Catalu\u00F1a por la Candidatura de Unidad Popular-Llamada Constituyente (CUP-CC) por la circunscripci\u00F3n de Barcelona de septiembre de 2015 a octubre de 2017. De 2011 a 2015 fue concejal de la CUP en el Ayuntamiento de Molins de Rey. Es miembro de Poble Lliure.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albert Copp\u00E9 (Brujas, B\u00E9lgica, 26 de noviembre de 1911 - Tervuren, B\u00E9lgica, 30 de marzo de 1999) fue un pol\u00EDtico y profesor universitario belga que fue miembro de la Comisi\u00F3n Europea entre 1967 y 1973."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albert David Baumhart, Jr. (15 de junio de 1908 \u2013 23 de enero de 2001) fue un Representante estadounidense por Ohio. Albert David Baumhart, Jr. naci\u00F3 en Vermilion, Ohio. Asisti\u00F3 a la Universidad de Ohio en Athens, Ohio, recibiendo su A.B. (Bacherlor of Arts) y M.A. (Master of Arts) en 1931. Fue representante editorial en Vermilion, Ohio, desde 1932 hasta 1939. Fue miembro del Senado del Estado de Ohio de 1937 a 1940. Baumhart fue elegido como republicano en el  congreso. Present\u00F3 su dimisi\u00F3n para aceptar una comisi\u00F3n en la Armada el 2 de septiembre de 1942. Se licenci\u00F3 siendo capit\u00E1n de corbeta el 17 de enero de 1946. Fue miembro del personal de relaciones p\u00FAblicas de la  de fibra de vidrio, en Toledo, Ohio, desde 1946 hasta 1953. Fue director del Comit\u00E9 Nacional Republicano entre 1953 y 1954. Baumhart fue de Nuevo elegido como republicano en el  y  congresos. No se present\u00F3 como candidato a las elecciones de 1960. Fue delegado de la Convenci\u00F3n Nacional Republicana de 1968. Trabaj\u00F3 como consultor de relaciones p\u00FAblicas y muri\u00F3 el 23 de enero de 2001, en Lorain, Ohio. Fue enterrado en el cementerio Maple Grove en Vermilion, Ohio."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albert Dekker (nacido Thomas Albert Ecke Van Dekker, 20 de diciembre de 1905 \u2013 5 de mayo de 1968) fue un actor y pol\u00EDtico estadounidense conocido por sus papeles en Dr. Cyclops, The Killers, Kiss Me Deadly  y The Wild Bunch. A veces aparece acreditado como Albert Van Dekker o Albert van Dekker."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albert Joseph, Conde Goblet d'Alviella (Tournai, 26 de mayo de 1790-Bruselas, 5 de mayo de 1873) oficial del Reino Unido de los Pa\u00EDses Bajos y pol\u00EDtico belga abuelo del historiador belga Eugene Goblet d'Alviella. Sirvi\u00F3 como oficial primeramente en Francia, pero en 1814 se pas\u00F3 a la armada del Reino Unido de los Pa\u00EDses Bajos y el 16 de noviembre de 1830, se uni\u00F3 a las fuerzas insurrectas belgas. Entre 1831 y 1834 fue ministro de Asuntos Exteriores del reciente gobierno belga y en 1837, se erigi\u00F3 como noble."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albert J\u00F3nsson (1952) es un diplom\u00E1tico de Islandia. \n* 1978: Licenciado en Historia y Ciencias Pol\u00EDticas de la Universidad de Islandia. \n* 1979: Maestr\u00EDa de Relaciones Internacionales, Escuela de Econom\u00EDa y Ciencia Pol\u00EDtica de Londres. \n* 1980-1982: Investigador, Comisi\u00F3n de Islandia en Asuntos de Seguridad e Internacionales. \n* 1983-2006: Profesor externo en Pol\u00EDtica Internacional de la Universidad de Islandia. \n* 1984-1987: Periodista radial para Islandia Servicio de Radiodifusi\u00F3n. \n* 1987-1988: Televisi\u00F3n periodista para Islandia Servicio de Radiodifusi\u00F3n. \n* 1988-1991: Director Ejecutivo, Comisi\u00F3n de Islandia en Asuntos de Seguridad e Internacionales. \n* 1991-2004: Asesor de Pol\u00EDtica Exterior del Primer Ministro. \n* 2004 -2006: Asesor Especial del Ministro de Relaciones Exteriores. \n* junio hasta octubre 2006: Asesor de Pol\u00EDtica Exterior del Primer Ministro. \n* De 2006 a 2009: Embajador en Washington, D C. \n* 2009-2011: C\u00F3nsul General, Islas Feroe. Desde 07 de diciembre de 2011 Embajador en Mosc\u00FA.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albert Lebrun (29 de agosto de 1871 - 6 de marzo de 1950) Presidente de Francia entre 1932 y 1940, el \u00FAltimo de la Tercera Rep\u00FAblica francesa. Hijo de un agricultor, alcalde de su peque\u00F1o pueblo, Albert Lebrun, destacado por su profesor, pudo realizar parte de sus estudios en el instituto de Nancy. Alumno brillante, recibe numerosos premios y entra en la \u00C9cole Polytechnique (Promoci\u00F3n de 1890), antes de salir igualmente de la Escuela de Minas con el n\u00FAmero uno de su promoci\u00F3n en 1896. Ingeniero de minas en Vesoul, y luego en Nancy, contrae matrimonio con , hija del futuro director de la Escuela de Minas, en 1902, teniendo con ella dos hijos. En 1898 es elegido consejero general de Audun-le-Roman, m\u00E1s tarde diputado por Briey en 1900, siendo el m\u00E1s joven de Francia. Derrotando a Fran\u00E7ois de Wendel, se convierte en 1906 en presidente del Consejo General de Meurthe-et-Moselle hasta 1932. Diputado por Briey de 1900 \u00E0 1920 (con una interrupci\u00F3n para incorporarse al frente en  como comandante de artiller\u00EDa en agosto de 1914), luego senador de 1920 a 1932, preside en ambas c\u00E1maras varias comisiones. Miembro de la Alianza Democr\u00E1tica Republicana, a menudo err\u00F3neamente considerado como de izquierda moderada, Albert Lebrun es un moderado de derecha, abierto a las reivindicaciones sociales pero inquieto frente a las ideas revolucionarias. Cat\u00F3lico practicante, vota la ley de separaci\u00F3n entre la Iglesia y El Estado, pero se opone a medidas de mayor envergadura. Marcado por la Primera Guerra Mundial, exige, sin violencias pero con contundencia, que Alemania abone sus deudas por reparaciones de guerra. Nombrado ministro de Colonias con 40 a\u00F1os de edad en los Gobiernos de Joseph Caillaux, primer Gobierno de Raymond Poincar\u00E9 y primer Gobierno de Gaston Doumergue entre 1911 y 1914, Albert Lebrun se apasiona por el mundo colonial del cual es uno de los referentes en el per\u00EDodo de entreguerras. Desempe\u00F1a un importante papel en la crisis de Agadir en 1911. Durante algunos d\u00EDas, es ministro de la Guerra en enero de 1913. Participa activamente en la reconstrucci\u00F3n de Francia en 1918-1919, como ministro del Bloqueo y de las regiones liberadas en los Gobiernos de Georges Clemenceau, evidenciando en ellos su apasionamiento por la econom\u00EDa y su primigenia vocaci\u00F3n de ingeniero. Durante los a\u00F1os 20, representa a Francia en la Sociedad de Naciones. Presidente de una caja de ahorros entre 1926 y 1931, participa con su compatriota y amigo loren\u00E9s Raymond Poincar\u00E9 en el sostenimiento del franco franc\u00E9s. Es igualmente presidente del Consejo de Administraci\u00F3n de la Oficina Nacional de Mutilados de Guerra. Electo como presidente del Senado en 1931, el 10 de mayo de 1932, tras el asesinato de Paul Doumer, es elegido presidente de la Rep\u00FAblica, siendo reelegido el 5 de abril de 1939. Durante esos a\u00F1os, se ve obligado a asumir la funci\u00F3n presidencial, lo que le deja muy poco margen de maniobra para intervenir en el debate pol\u00EDtico. Ve crecer la amenaza alemana y apoya las propuestas de reforma. En 1934, para superar la crisis del 6 de febrero, nombra al antiguo presidente de la Rep\u00FAblica Gaston Doumergue como presidente del Consejo. En 1936, opuesto al Frente Popular, acepta sin embargo nombrar a L\u00E9on Blum, jefe de la mayor\u00EDa parlamentaria, como presidente del Consejo. En 1940, con Paul Reynaud, es partidario del traslado del Gobierno a las colonias de \u00C1frica del Norte y se opone al armisticio. Sin embargo, siguiendo la corriente mayoritaria, se ve obligado a llamar al mariscal Philippe P\u00E9tain a la presidencia del Consejo y le pone sobre aviso, en vano, contra la nefasta influencia de Pierre Laval. Rechaza dimitir, obligando as\u00ED a P\u00E9tain a desplazarlo mediante el voto de la concesi\u00F3n de plenos poderes, el 10 de julio de 1940, lo que le aparta del poder. Se retira a Vizille (departamento del Is\u00E8re), a casa de su yerno, Jean Freysselinard. Mantenido bajo vigilancia domiciliaria por los italianos, estos \u00FAltimos, al momento de abandonar la regi\u00F3n, le aconsejan infructuosamente irse, ya que los alemanes les van a reemplazar. Es as\u00ED detenido por la Gestapo y enviado a Austria entre septiembre y octubre de 1943, encontrando all\u00ED a otros muchos pol\u00EDticos tomados como rehenes. Tras un deterioro en su salud es devuelto a Francia. En 1945, solicita en vano ser quien transmita el poder a las nuevas autoridades, en tanto que presidente electo de la Rep\u00FAblica con mandato hasta 1946, y fallece en 1950. Se organizan funerales nacionales en la catedral de Notre-Dame de Paris, siendo inhumado en el cementerio de Mercy-le-Haut."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albert Leo van Klaveren Stork (\u00C1msterdam, Pa\u00EDses Bajos; 27 de octubre de 1948), conocido como Alberto van Klaveren, es un polit\u00F3logo, abogado y diplom\u00E1tico chileno de ascendencia neerlandesa. Entre 2006 y 2009, se desempe\u00F1\u00F3 como subsecretario de Relaciones Exteriores bajo el gobierno de Michelle Bachelet. Tambi\u00E9n fue agente del Estado de Chile ante la Corte Internacional de Justicia con motivo de la demanda de la que fue objeto el pa\u00EDs por parte de Per\u00FA."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albert Mahieu, 1943-2011, fue un diputado belga conocido por ser un militante anti-pedofilia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albert Pierre Sarraut, habitualmente conocido como Albert Sarraut, fue un pol\u00EDtico franc\u00E9s, nacido el 28 de julio de 1872 en Burdeos, y fallecido el 26 de noviembre de 1962 en Par\u00EDs, que ocup\u00F3 varias carteras ministeriales en su pa\u00EDs, as\u00ED como la Presidencia del Consejo de Ministros."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albert Pintat Santol\u00E0ria (San Juli\u00E1n de Loria, 23 de junio de 1943) fue Jefe del Gobierno (Cap de Govern) del Principado de Andorra gracias al pacto de \u00E9ste con Albert Ferrer, l\u00EDder del partido  (UCA), y que ocup\u00F3 la Conselleria de Econom\u00EDa del Principado. Es economista y empresario. Licenciado en Ciencias Econ\u00F3micas por la Universidad Cat\u00F3lica de Friburgo, Suiza. Es tambi\u00E9n presidente del Partido Liberal de Andorra. Est\u00E1 casado y tiene tres hijos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albert Reynolds, en irland\u00E9s Ailbhe MacRaighnaill (Roosky, Condado de Roscommon, 3 de noviembre de 1932 - Dubl\u00EDn, 21 de agosto de 2014) fue el octavo Taoiseach (Primer Ministro) de la Rep\u00FAblica de Irlanda desde el 11 de febrero de 1992 hasta el 15 de diciembre de 1994. Fue elegido parlamentario por primera vez en 1977 y retuvo su esca\u00F1o hasta su retirada de la vida pol\u00EDtica en 2002. Reynolds ha sido ministro de Correos y Tel\u00E9grafos (1979 - 1981), ministro de Transportes (1980 - 1981), ministro de Industria y Energ\u00EDa (1982), ministro de Industria y Comerio (1987 - 1988) y ministro de Finanzas (1988 - 1991). Se convirti\u00F3 en el quinto l\u00EDder del partido republicano Fianna F\u00E1il en 1992. \n*  Datos: Q380182"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albert Russell Wynn (n. 10 de septiembre de 1951) es un miembro del Partido Dem\u00F3crata de los Estados Unidos. Represent\u00F3 al  en la C\u00E1mara de Representantes de los Estados Unidos desde 1993 hasta 2008, cuando fue derrotado en las primarias dem\u00F3cratas por ."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Abdala, (Maldonado, 8 de abril de 1920 \u2014 Montevideo, 13 de enero de 1986) fue un abogado, pol\u00EDtico, pintor y profesor uruguayo, vicepresidente de la Rep\u00FAblica entre 1967 y 1972; perteneciente al Partido Colorado."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Ac\u00EDtores Balb\u00E1s (Torquemada, 7 de octubre de 1949 - Sierra de La Cabrera, Madrid, 30 de junio de 1988) fue un pol\u00EDtico y sindicalista espa\u00F1ol. Diputado en el Congreso de los Diputados del PSOE por la provincia de Palencia durante la II Legislatura (1982-1986) y III Legislatura (1986-1988)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Adolfo Natale (30 de agosto de 1938, Rosario, Argentina - 10 de septiembre de 2011, Rosario, Argentina), fue un pol\u00EDtico argentino perteneciente al Partido Dem\u00F3crata Progresista, elegido en reiteradas ocasiones como diputado nacional. Durante la dictadura militar llamada Proceso de Reorganizaci\u00F3n Nacional (1976-1983), fue delegado municipal (Intendente de facto) de la ciudad de Rosario entre 1981 y 1983. Muri\u00F3 el 10 de septiembre de 2011 v\u00EDctima del c\u00E1ncer, tras permanecer internado durante cinco d\u00EDas.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Alfonso Borea Odr\u00EDa (*Lima, 1 de diciembre de 1951 - ) es un pol\u00EDtico, abogado y escritor peruano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Anaya Guti\u00E9rrez es un pol\u00EDtico mexicano, se desempe\u00F1\u00F3 como senador del Partido del Trabajo para las legislaturas LX y LXI (2006-2012). Naci\u00F3 en Aguascalientes, el 15 de noviembre de 1946. L\u00EDder de la agrupaci\u00F3n Tierra y Libertad en Monterrey, Nuevo Le\u00F3n. Ha sido diputado federal, senador y coordinador de su grupo parlamentario en diversas ocasiones. Es Licenciado en Derecho por la Universidad Aut\u00F3noma de Nuevo Le\u00F3n (1983-1988); tiene un posgrado en Sociolog\u00EDa por la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico (1983-1984).\u200B Es presidente de la Fundaci\u00F3n de Estudios Sociopol\u00EDticos Econ\u00F3micos, Autogesti\u00F3n y Poder Popular, AC. (FESEAPP, AC), la cual publica una revista de an\u00E1lisis pol\u00EDtico y social: \"Poder Popular\". En 1990, fue uno de los fundadores del Partido del Trabajo con otros dirigentes sociales. En 2013 fue premiado con el Reconocimiento 50 Aniversario del  por su solidaridad con las causas de Cuba.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Andr\u00E9s Alvarado Ar\u00E1mburo (n. La Paz, Baja California Sur, 4 de febrero de 1925 - f. M\u00E9xico, D. F., 14 de febrero de 1996). Fue un pol\u00EDtico mexicano, miembro del Partido Revolucionario Institucional, fue el segundo Gobernador del estado de Baja California Sur, electo para el periodo de 1981 a 1987. Se desempe\u00F1\u00F3 como Senador de 1976 a 1981 y Delegado de Gobierno en La Paz, durante la administraci\u00F3n gubernamental del Gral. Agust\u00EDn Olachea Avil\u00E9s (1954-1956). Muri\u00F3 asesinado durante un intento de asalto en la Ciudad de M\u00E9xico."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Arancibia Rodr\u00EDguez (San Luis, 1885 - 1956) fue un abogado y pol\u00EDtico argentino que ejerci\u00F3 como Gobernador de la Provincia de San Luis entre 1926 y 1930, y fue interventor federal de las provincias de Santa Fe y Tucum\u00E1n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Arca Parr\u00F3 (Ayacucho, 1 de septiembre de 1901 - Lima, 18 de agosto de 1976), fue un pol\u00EDtico, jurista y economista peruano. Especializado en estad\u00EDstica, llev\u00F3 a cabo el Censo Nacional de 1940. Fue diputado (1931-1936) y senador (1945-1948, 1956-1962 y 1963-1967). Presidi\u00F3 el Senado en 1960 y 1961."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Arenas de Mesa (5 de octubre de 1965) es un economista, acad\u00E9mico, investigador y pol\u00EDtico chileno, militante del Partido Socialista. Como estrecho colaborador de Michelle Bachelet, particip\u00F3 como director de Presupuestos de Chile de su primer gobierno (2006-2010), como jefe program\u00E1tico del comando de su candidatura en la elecci\u00F3n presidencial de 2013, y como ministro de Hacienda de su segundo gobierno, cargo que ejerci\u00F3 entre marzo de 2014 a mayo de 2015. En ese rol fue parte activa de la reforma tributaria llevada adelante por el gobierno de Bachelet."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Arvelo Torrealba (Barinas, 3 de septiembre de 1905-Caracas, 28 de marzo de 1971) fue un poeta, ensayista, abogado, pol\u00EDtico, diplom\u00E1tico y cr\u00EDtico literario venezolano. Su gran reconocimiento en la cultura popular y en la identidad venezolana se debe a su creaci\u00F3n en verso, Florentino y el diablo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Augusto Federico Elmore Fern\u00E1ndez de C\u00F3rdoba, (Lima, 28 de agosto de 1844 - Chorrillos, 7 de junio de 1916) fue un abogado, magistrado, diplom\u00E1tico y catedr\u00E1tico universitario peruano. Fue dos veces presidente del Consejo de Ministros (1891 y 1904) y tres veces ministro de Relaciones Exteriores (1887-1888, 1890-1891 y 1904)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Aybar Augier (San Miguel de Tucum\u00E1n, 1885-Buenos Aires, 10 de septiembre de 1950\u200B) fue un pol\u00EDtico argentino, que se desempe\u00F1\u00F3 como Diputado y Senador Nacional por la provincia de Tucum\u00E1n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Baldrich (Buenos Aires, 20 de enero de 1898 - Ib., 19 de diciembre de 1982\u200B) fue un fil\u00F3sofo y soci\u00F3logo argentino que se desempe\u00F1\u00F3 como ministro de Justicia e Instrucci\u00F3n P\u00FAblica entre 1944 y 1945 durante la presidencia (de facto) del General Edelmiro Farrell (1944-1946)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Baltra Cort\u00E9s (Traigu\u00E9n, 6 de enero de 1912-Santiago, 20 de septiembre de 1981) fue un economista y pol\u00EDtico chileno, miembro del Partido Radical."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Barcel\u00F3 (1873-13 de noviembre de 1946), fue un pol\u00EDtico argentino, diputado y senador nacional e intendente del partido de Avellaneda. Reconocido por ejercer el gobierno municipal en forma dura, implacable, paternalista, mechado de violencia, fraude y corrupci\u00F3n (en muchos casos vinculado a la trata de personas); fue intendente de una Avellaneda industrial violenta, con serios problemas sociales, en una \u00E9poca en que el fraude y corrupci\u00F3n eran comunes. Fue intendente por el Partido Conservador entre 1909 y 1917 y volvi\u00F3 a serlo en 1924, 1927 y 1932 por lo cual el partido de Avellaneda fue considerado su \"feudo\". Su popularidad se basaba en buena medida en su pr\u00E1ctica de abrir las puertas de su casa a todos los que necesitaban alg\u00FAn favor (v\u00E9ase clientelismo pol\u00EDtico). El progreso indiscriminado y ca\u00F3tico de Avellaneda, donde operaban los frigor\u00EDficos m\u00E1s importantes de Argentina, as\u00ED como diversas industrias, atrajo a muchos inmigrantes europeos. En particular, inmigrantes hispanos e italianos anarquistas resultaron en la creaci\u00F3n de la Federaci\u00F3n Obrera Regional Argentina (FORA), que organiz\u00F3 huelgas generales revolucionarias por las condiciones intolerables en que operaban esas empresas.Las condiciones objetables eran muchas, pero uno de los problemas fundamentales era que los empleados no sab\u00EDan cuando ten\u00EDan trabajo: todas las ma\u00F1anas los trabajadores se congregaban a las puertas de las plantas frigor\u00EDficas y el capataz sal\u00EDa a seleccionar a quienes iban a trabajar ese d\u00EDa. Primero eleg\u00EDa a sus familiares y amigos, despu\u00E9s a los dem\u00E1s. Como resultado, nadie sab\u00EDa cuando iban a ser remunerados. Durante la d\u00E9cada de 1930 Barcel\u00F3 era senador nacional e intent\u00F3 introducir legislaci\u00F3n laboral para remediar esas condiciones, [cita requerida]pero los frigor\u00EDficos inmediatamente contrataron a los estudios legales de los senadores y los intereses creados impidieron que el senado considerara un voto por la legislaci\u00F3n propuesta por Barcel\u00F3. Barcel\u00F3 tuvo como principal subalterno a Juan Ruggiero -(a) \"Ruggierito\"- quien era un sujeto peleador vinculado al comit\u00E9 conservador en Avellaneda y durante las primeras d\u00E9cadas del siglo XX, fue la fuerza de choque del comit\u00E9 conservador en Avellaneda, base pol\u00EDtica de Alberto Barcel\u00F3. Ruggiero se enfrentaba violentamente (con muertes incluidas) a la fuerza de choque del comit\u00E9 radical, constituida por el conjunto acaudillado por un hombre conocido como el \"\" Julio. A medida que Barcel\u00F3 asumi\u00F3 funciones p\u00FAblicas m\u00E1s altas (diputado, senador nacional) la asociaci\u00F3n de Ruggiero con el comit\u00E9 conservador incidi\u00F3 negativamente sobre la imagen de Barcel\u00F3, quien se distanci\u00F3 de aquel. El grupo del Gallego Julio percibi\u00F3 ese distanciamiento y concluyendo que un ataque contra Ruggiero no tendr\u00EDa repercusiones policiales, decidieron tomar venganza. Una noche, cuando Ruggiero iba a visitar a su amante, lo emboscaron y lo acribillaron a balazos. Barcel\u00F3, en vista de la muerte del camorrero y tratando de lograr el fin del problema de su mala reputaci\u00F3n, hizo lo que su sentido pol\u00EDtico le sugiri\u00F3: arregl\u00F3 un funeral p\u00FAblico para Ruggiero, en el cual su ata\u00FAd paso por Avellaneda cubierto por la bandera nacional. Los que apoyaban a Ruggiero apreciaron el gesto."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Begn\u00E9 Guerra (Ciudad de M\u00E9xico, M\u00E9xico, 30 de julio de 1963) es un pol\u00EDtico y acad\u00E9mico mexicano. Se desempe\u00F1\u00F3 como Subsecretario de Prevenci\u00F3n del Delito y Participaci\u00F3n Ciudadana, en la Secretar\u00EDa de Gobernaci\u00F3n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Bensi\u00F3n Salinas (Montevideo, 26 de abril de 1940) es un contador p\u00FAblico y pol\u00EDtico uruguayo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Bosch y Fustegueras (Tortosa, 26 de diciembre de 1848-Madrid, 13 de mayo de 1900) fue un ingeniero y pol\u00EDtico espa\u00F1ol, ministro de Fomento durante la regencia de Mar\u00EDa Cristina de Habsburgo-Lorena."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Brito Lima (Buenos Aires, Argentina, 1940 \u2013 La Matanza, 28 de septiembre de 2012)\u200B fue un pol\u00EDtico peronista, uno de los fundadores de la agrupaci\u00F3n Comando de Organizaci\u00F3n y su referente hasta su desaparici\u00F3n. Dos veces fue elegido diputado nacional y se desempe\u00F1\u00F3 como embajador en Honduras."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Cabero D\u00EDaz (Santiago, 20 de marzo de 1874 - ib\u00EDdem, 13 de octubre de 1955) fue un abogado y pol\u00EDtico radical chileno."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Carlos Oliart Saussol (M\u00E9rida, provincia de Badajoz, Espa\u00F1a, 29 de julio de 1928) es un jurista y pol\u00EDtico espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Carlos Rivera D\u00EDaz,\u200B\u200B\u200B conocido como Albert Rivera D\u00EDaz\u200B\u200B\u200B\u200B\u200B (Barcelona, 15 de noviembre de 1979), es un expol\u00EDtico espa\u00F1ol,\u200B\u200B\u200B\u200B\u200B\u200B expresidente de Ciudadanos-Partido de la Ciudadan\u00EDa desde su fundaci\u00F3n hasta noviembre de 2019,\u200B\u200B\u200B\u200B\u200B\u200B\u200B\u200B diputado del Parlamento de Catalu\u00F1a de 2006 a 2015 y diputado en las Cortes Generales durante las XI, XII y XIII legislaturas. En marzo de 2020 comenz\u00F3 a trabajar en el despacho de abogados Mart\u00EDnez Echevarr\u00EDa.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Carnero Fern\u00E1ndez (Madrid, 31 de diciembre de 1962) es un diplom\u00E1tico espa\u00F1ol, actual embajador de Espa\u00F1a en China. Carnero se licenci\u00F3 en Derecho e ingres\u00F3 en 1988 en la Carrera Diplom\u00E1tica. Ha estado destinado en las representaciones diplom\u00E1ticas espa\u00F1olas en Liberia, Filipinas , Alemania y Austria. Fue vocal asesor en el gabinete de la Presidencia del Gobierno, director general de Pol\u00EDtica Exterior para Iberoam\u00E9rica, director del Departamento Internacional y Seguridad del Presidente del Gobierno y vocal asesor en el gabinete t\u00E9cnico del subsecretario de Asuntos Exteriores. Desde enero de 2012 hasta mayo de 2013 ocup\u00F3 el cargo de director del Gabinete del ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00F3n, Jos\u00E9 Manuel Garc\u00EDa-Margallo. Fue tambi\u00E9n Director del \u00C1rea Internacional de la Fundaci\u00F3n para el An\u00E1lisis y los Estudios Sociales (FAES), think tank pr\u00F3ximo al Partido Popular (PP)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Carrera Torres (23 de abril de 1887 en el Rancho Atarjeas, Mpio. de Bustamante Tamaulipas; cerca del ejido Calabacillas del mismo municipio y falleci\u00F3 el 16 de febrero de 1917 en Ciudad Victoria, Tamaulipas, M\u00E9xico).Fue maestro rural de primeras letras, estudiante de leyes y militar revolucionario.Sus padres fueron Candelario Carrera y Juana Torres. Hermano mayor de los Generales Francisco Carrera Torres, ,  y . Realiz\u00F3 sus estudios primarios en la escuela Benito Ju\u00E1rez, de Tula, Tamaulipas."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Casas Santamar\u00EDa (Bogot\u00E1, 1944) es un abogado, pol\u00EDtico y periodista colombiano. Como pol\u00EDtico se ha desempe\u00F1ado en los cargos de ministro de Comunicaciones, , embajador de Colombia en Venezuela, M\u00E9xico y Serbia, diputado de la Asamblea de Cundinamarca, concejal de Bogot\u00E1, representante a la C\u00E1mara y senador de Colombia. Como periodista ha trabajado en W Radio, Caracol Radio, La FM, el peri\u00F3dico El Siglo y la Revista Diners."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Casero \u00C1vila, (C\u00E1ceres, Extremadura, Espa\u00F1a; 15 de noviembre de 1978) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol perteneciente al Partido Popular, fue alcalde de la ciudad cacere\u00F1a de Trujillo, tambi\u00E9n ostent\u00F3 el cargo de Senador del Reino de Espa\u00F1a y en la actualidad es Diputado en el Congreso de los Diputados por la circunscripci\u00F3n de C\u00E1ceres."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Ca\u00F1as Escalante (San Jos\u00E9, 16 de marzo de 1920 - 14 de junio de 2014)\u200B fue un pol\u00EDtico, escritor, intelectual, acad\u00E9mico universitario, funcionario p\u00FAblico y periodista costarricense. Es considerado una de las figuras trascendentales de la vida cultural, pol\u00EDtica y social de la segunda mitad del siglo XX en Costa Rica.\u200B Fue viceministro de Relaciones Exteriores (1955-1956), embajador (1956-1958) y dos veces diputado (1962-1966 y 1994-1998). Adem\u00E1s, fue el primer Ministro de Cultura, Juventud y Deportes (1971) y director de los peri\u00F3dicos Diario de Costa Rica y La Rep\u00FAblica. Tambi\u00E9n en el campo period\u00EDstico se desempe\u00F1\u00F3 como editor de Excelsior y columnista en La Naci\u00F3n, La Prensa Libre y el Semanario Universidad. Fue bisnieto del General Jos\u00E9 Mar\u00EDa Ca\u00F1as. Falleci\u00F3 a los 94 a\u00F1os tras complicaciones con una intervenci\u00F3n quir\u00FArgica.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Cid Matinote (Montevideo, 17 de agosto de 1940) es un m\u00E9dico y pol\u00EDtico uruguayo por el Frente Amplio."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Cooper Valencia (Antofagasta, 20 de julio de 1928) es un agr\u00F3nomo y pol\u00EDtico chileno. Fue senador entre 1990 y 1998."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Couriel Curiel (Juan Lacaze, Colonia, 22 de agosto de 1935) es un contador p\u00FAblico y pol\u00EDtico uruguayo perteneciente al Frente Amplio.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto C\u00E9sar Volont\u00E9 Berro (Montevideo, 24 de julio de 1939) es un abogado y pol\u00EDtico uruguayo, perteneciente al Partido Nacional.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto D'Augero (Roma, Italia, 1850\u200B - Villa Formosa, Formosa, Argentina, 1916) ocup\u00F3 varias veces el cargo de Intendente de la Villa Formosa en 1895, 1909 y en 1910 - 1912"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto D'Uva era un secretario a cargo que ocup\u00F3 por 82 d\u00EDas el puesto de 31\u00B0 gobernador del entonces Territorio Nacional de Misiones del 1\u00B0 de octubre al 21 de diciembre de 1949. Ya que los gobernadores de los territorios Nacionales deb\u00EDan ser, seg\u00FAn establec\u00EDa la Constituci\u00F3n Nacional, designados por decreto presidencial, en muchos casos las designaciones se hac\u00EDan fuera de t\u00E9rmino, por lo que la fecha de fin de mandato de un gobernador no combinaba con la del comienzo del sucesor. Para cubrir este intervalo se designaba interinamente a alg\u00FAn funcionario de la Casa de Gobierno."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Domeniconi (San Luis, 17 de noviembre de 1922 - San Luis, 11 de marzo de 1997) fue un abogado y pol\u00EDtico argentino, que ejerci\u00F3 como Gobernador de la Provincia de San Luis desde el 1 de mayo de 1958 al 23 de abril de 1962.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Domingo Montoya (Estanislao del Campo, Formosa, 2 de febrero de 1924 - Ciudad de Formosa, 7 de mayo de 2009) fue un pol\u00EDtico, gobernador de la Provincia de Formosa entre el periodo constitucional de 1963 y 1966."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Echandi Montero (San Jos\u00E9, 18 de febrero de 1870\u201428 de septiembre de 1944) fue un abogado, intelectual y pol\u00EDtico costarricense. Desempe\u00F1\u00F3 varios puestos clave durante los gobiernos de los presidentes Cleto Gonz\u00E1lez V\u00EDquez, Alfredo Gonz\u00E1lez Flores, Julio Acosta Garc\u00EDa y Rafael \u00C1ngel Calder\u00F3n Guardia. Adem\u00E1s, fue candidato a la Presidencia de la Rep\u00FAblica en 1923. Es Benem\u00E9rito de la Patria desde 1944."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Eduardo Etchegaray de la Cerda (Santiago, 15 de octubre de 1971) es un abogado, acad\u00E9mico, consultor y pol\u00EDtico democratacristiano chileno, ex superintendente de Valores y Seguros de la presidenta Michelle Bachelet. Es el mayor de los siete hijos del matrimonio formado por el exministro de Vivienda y Urbanismo Alberto Etchegaray Aubry, cercano a la DC, y Beatriz de la Cerda.\u200B\u200B\u200BEst\u00E1 casado con Magdalena Vicu\u00F1a, con quien tiene cuatro hijos.\u200B\u200B Estudi\u00F3 en el Colegio Sagrados Corazones de Manquehue, en la capital chilena.\u200B\u200B\u200BEn 1990 ingres\u00F3 a la carrera de derecho en la Universidad Diego Portales, corporaci\u00F3n en la cual llegar\u00EDa a ser vicepresidente de la Federaci\u00F3n de Estudiantes en 1994.\u200B Alcanz\u00F3 el grado de licenciado en Ciencias Jur\u00EDdicas y Sociales en 1997.\u200BEse mismo a\u00F1o realiz\u00F3 un diplomado de Habilidades y Gesti\u00F3n de Negocios en la Universidad de Barcelona con una beca de la Fundaci\u00F3n Millaje. Tras obtener en 2001 la Beca Presidente de la Rep\u00FAblica, realiz\u00F3 un m\u00E1ster en el Instituto de Pol\u00EDticas P\u00FAblicas de la Universidad de Georgetown, en los Estados Unidos.\u200B\u200B\u200B Fue profesor de Regulaci\u00F3n Econ\u00F3mica en la Facultad de Derecho de la Universidad Diego Portales; consultor en Estados Unidos del Banco Interamericano de Desarrollo en materias de modernizaci\u00F3n de la gesti\u00F3n p\u00FAblica (2003-2004) y director de la Fundaci\u00F3n Trascender.\u200B En el Gobierno del presidente Ricardo Lagos fue jefe de gabinete de Eduardo Dockendorff, entonces subsecretario del Ministerio Secretar\u00EDa General de la Presidencia.\u200B\u200BLuego de una estad\u00EDa en Estados Unidos, volvi\u00F3 a la misma secretar\u00EDa como asesor de modernizaci\u00F3n entre 2004 y 2005. Invitado por Andr\u00E9s Velasco y Alejandro Foxley, fue coordinador de los equipos program\u00E1ticos del comando de Michelle Bachelet de cara a las elecciones presidenciales de 2005 y 2006.\u200B\u200B\u200B En marzo de 2006 fue designado superintendente de Valores y Seguros por la misma Bachelet.\u200B\u200B\u200B\u200B\u200BDurante su periodo en el cargo se enfoc\u00F3 en la Reforma al Mercado de Capitales II (MKII) y en el perfeccionamiento de los gobiernos corporativos. Adem\u00E1s, fiscaliz\u00F3 casos como el de la an\u00F3mala compra de acciones de LAN por parte del empresario y entonces l\u00EDder de la centroderecha Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era.\u200B\u200BEl tema motiv\u00F3 incluso una sesi\u00F3n especial en el Congreso.\u200BFinalmente, Pi\u00F1era fue sancionado por UF 19.740 (unos 363 millones de pesos de la \u00E9poca) por no abstenerse de comprar acciones cuando la Ley de Mercado de Valores lo prohib\u00EDa a las personas que contaran con informaci\u00F3n privilegiada.\u200B En marzo de 2007 rectific\u00F3 su declaraci\u00F3n patrimonial tras percatarse que en \u00E9sta figuraba como abogado, siendo que solamente ten\u00EDa el grado acad\u00E9mico de licenciado en ciencias jur\u00EDdicas y sociales de la Universidad Diego Portales (tesis y examen de grado aprobados), pero no el t\u00EDtulo que otorga la Corte Suprema. Aunque para ejercer como superintendente no se exig\u00EDa dicho t\u00EDtulo, se generaron cr\u00EDticas desde la oposici\u00F3n.\u200B Etchegaray admiti\u00F3 haber cometido un error y asegur\u00F3 que, al advertirlo, lo corrigi\u00F3, informando al Ministerio de Hacienda y asumiendo su responsabilidad en forma p\u00FAblica.\u200B El 24 de abril decidi\u00F3 renunciar en forma voluntaria, se\u00F1alando no estar disponible para que \"partir de una situaci\u00F3n personal, el enorme prestigio de una instituci\u00F3n seria, de estricto perfil t\u00E9cnico y profesional, sea puesto en tela de juicio\".\u200B\u200B\u200B\u200B Ese mismo a\u00F1o se integr\u00F3 a la Universidad Alberto Hurtado como secretario general y luego al estudio jur\u00EDdico Avenda\u00F1o Merino Abogados para brindar asesor\u00EDa especializada en materias regulatorias, financieras, societarias y de libre competencia. Jur\u00F3 como abogado a fines de 2008.\u200BDesde 2009 fue director de Inbest, organizaci\u00F3n que representa a la industria financiera de Chile y cuyo objetivo es potenciar el mercado de capitales local y promover las relaciones con inversionistas de todo el mundo.\u200B En 2011, se sum\u00F3 como director independiente de Board, centro de gobierno corporativo creado conjuntamente por la Universidad Adolfo Ib\u00E1\u00F1ez, la Universidad Diego Portales y Ernst & Young.\u200BEse a\u00F1o tambi\u00E9n fue elegido presidente del Consejo de Autorregulaci\u00F3n de la Asociaci\u00F3n de Fondos Mutuos de Chile."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Eduardo Ottalagano (Paran\u00E1, 1926 - Buenos Aires, 21 de octubre de 1998) fue un pol\u00EDtico, escritor y abogado argentino. Luego de ser asesor presidencial de Juan Domingo Per\u00F3n en 1973, fue designado rector interventor de la Universidad de Buenos Aires (UBA) en 1974.\u200B Previamente, se hab\u00EDa desempe\u00F1ado como miembro de la Alianza Libertadora Nacionalista desde octubre de 1943 hasta septiembre de 1955, durante las dictaduras de Pedro Ram\u00EDrez, Edelmiro Farrell y los primeros gobiernos de Per\u00F3n.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Espinoza Cerr\u00F3n (Huaraz, 5 de agosto de 1955), es un m\u00E9dico y pol\u00EDtico peruano, alcalde de la provincia de Huaraz, capital del departamento de \u00C1ncash, para el per\u00EDodo 2015 - 2018."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Esquer Guti\u00E9rrez (7 de noviembre de 1978) es un pol\u00EDtico y abogado mexicano, miembro del partido Movimiento Ciudadano. Ha sido diputado federal y presidente municipal de Zapotl\u00E1n el Grande, Jalisco."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Esteban Massa Murazzi, (Lima, 25 de mayo de 1952 ), es un escritor y diplom\u00E1tico peruano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Eugenio Cardemil Herrera  (Chimbarongo, 1 de noviembre de 1945) es un abogado y pol\u00EDtico chileno, militante del partido Renovaci\u00F3n Nacional (RN). Durante la dictadura militar ocup\u00F3 el cargo de subsecretario del Interior. Posteriormente, entre 1994 y 2014, se desempe\u00F1ar\u00EDa como diputado por el distrito 22 (Santiago). Desde 2018 es Secretario Regional Ministerial de Hacienda del Maule."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Eugenio Quintanilla Chac\u00F3n (Puno, 23 de diciembre de 1951) es un abogado y pol\u00EDtico peruano de izquierda. Fue congresista de la rep\u00FAblica entre 2016 y 2019 por Puno como miembro de la bancada Nuevo Per\u00FA. Anteriormente, fue diputado entre 1985 y 1992."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto F. Berber (Chilpancingo, Guerrero; 12 de julio de 1885 - \u00BF?) fue un militar y pol\u00EDtico mexicano que se desempe\u00F1\u00F3 como Gobernador del estado de Guerrero de 1937 a 1941. Combati\u00F3 en la lucha maderista en Guerrero a las \u00F3rdenes de  y m\u00E1s tarde junto a las fuerzas de R\u00F3mulo Figueroa Mata.\u200B El 7 de mayo de 1913, fue uno de los firmantes del acta de siete considerandos que desconoc\u00EDa el gobierno de Victoriano Huerta.\u200B M\u00E1s tarde, se adhiere a los grupos carrancistas encabezados por Francisco Murgu\u00EDa.\u200B A mediados de los a\u00F1os 20, se involucra en la pol\u00EDtica de su estado natal, fungiendo de 1925 a 1928 como secretario particular del gobernador en turno, el general H\u00E9ctor F. L\u00F3pez. Al terminar este \u00FAltimo cargo, figura como presidente municipal de Acapulco por un breve periodo de 1928.\u200B Para el 1 de abril de 1937, resulta electo Gobernador Constitucional de Guerrero. Su gobierno se caracteriz\u00F3 por avance de obras en el sector p\u00FAblico, donde se mejoran muchas de las principales carreteras del estado; el comienzo de la construcci\u00F3n de la Hidroel\u00E9ctrica de Colotlipa en el municipio de Quechultenango,\u200B finalizada hasta el gobierno de Baltazar R. Leyva Mancilla (1945-1951); En Acapulco, la pavimentaci\u00F3n del actual tramo que va desde Tlacopanocha hacia las playas de Caleta y Caletilla (hoy Avenida Costera Miguel Alem\u00E1n); as\u00ED como numerosas obras en la capital Chilpancingo. Por otro lado su gobierno transcurri\u00F3 en un ambiente conflictivo, suscit\u00E1ndose el asesinato de su secretario de Gobierno, Rafael R. Leyva.\u200B Poco tiempo antes de concluir su mandato, el gobernador Berber es acusado de la violaci\u00F3n del voto libre por el Partido de la Revoluci\u00F3n Mexicana en las  d\u00E1ndole el triunfo a Francisco S. Carreto. El PRM pretend\u00EDa imponer a  como gobernador, produciendo un enfrentamiento pol\u00EDtico entre Berber y el PRM. Finalmente ante la presi\u00F3n del PRM, el 19 de febrero de 1941, la C\u00E1mara de Senadores declar\u00F3 desaparecidos los poderes en el estado. Posteriormente se procedi\u00F3 a declarar a  como gobernador provisional para concluir el periodo 1937-1941.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Fabra Part (Castell\u00F3n de la Plana, 6 de abril de 1964) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol del Partido Popular, que fue presidente de la Generalidad Valenciana desde el 29 de julio de 2011, cuando fue propuesto tras la dimisi\u00F3n de Francisco Camps, hasta el 28 de junio de 2015, y asimismo presidente del Partido Popular de la Comunidad Valenciana desde 2011 hasta 2015. Actualmente es senador por designaci\u00F3n auton\u00F3mica."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Federico Lara Zevallos (Portoviejo, 4 de marzo de 1924 - Guayaquil, 21 de julio de 2006)\u200B fue un odont\u00F3logo, docente y pol\u00EDtico ecuatoriano. Realiz\u00F3 sus estudios superiores en la Universidad de Guayaquil, donde obtuvo el t\u00EDtulo de odont\u00F3logo.\u200B Entre los cargos p\u00FAblicos que ocup\u00F3 se cuentan jefe del Cuerpo de Bomberos de Manab\u00ED, gerente del ex Centro de Rehabilitaci\u00F3n de Manab\u00ED,\u200B consejero provincial, diputado,\u200B dos veces jefe pol\u00EDtico de Portoviejo y gobernador de la provincia de Manab\u00ED (de 1997 a 1998).\u200B En las elecciones seccionales de 2000 fue elegido alcalde de Portoviejo por el partido Frente Radical Alfarista.\u200B Su alcald\u00EDa estuvo centrada en el dotamiento de agua potable, alcantarillado y en el ordenamiento urbano de la ciudad, aunque no logr\u00F3 completar el plan trazado al inicio de su administraci\u00F3n.\u200B Falleci\u00F3 el 21 de julio de 2006 en Guayaquil a causa de una afecci\u00F3n cardiaca.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Ferm\u00EDn Zubir\u00EDa (Montevideo, 9 de octubre de 1901 - \u00EDdem, 4 de octubre de 1971), abogado y pol\u00EDtico uruguayo, presidente constitucional del Consejo Nacional de Gobierno durante el a\u00F1o 1956."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Fern\u00E1ndez D\u00EDaz (Barcelona 12 de diciembre de 1961) es un abogado y consultor en \u00E1mbitos de empresa, jur\u00EDdico y laboral. Con anterioridad desarroll\u00F3 una intensa actividad pol\u00EDtica siendo concejal del Ayuntamiento de Barcelona, diputado en el Parlament de Catalunya y Senador en las Cortes Generales, adem\u00E1s de haber presidido el Partido Popular de Catalu\u00F1a durante 6 a\u00F1os. Ha sido concejal-presidente del Grupo Popular en el Ayuntamiento de Barcelona entre los a\u00F1os 2007 y 2019 y anteriormente fue regidor del mismo consistorio entre 1987 y 2003. Su etapa municipal ocasion\u00F3 que durante los a\u00F1os 2011 y 2012 fuera vicepresidente primero ejecutivo Diputaci\u00F3n Provincial de Barcelona en las \u00E1reas de Empleo, Promoci\u00F3n Econ\u00F3mica, Turismo, Comercio y Deportes, cargo al que renunci\u00F3 para centrarse en las responsabilidades de su oposici\u00F3n en el Ayuntamiento de Barcelona. Asimismo, fue portavoz del Grupo Popular en el \u00C1rea Metropolitana de Barcelona en sus a\u00F1os como concejal. Candidato a la alcald\u00EDa por el Partido Popular en la ciudad de Barcelona en las elecciones municipales de 2003, 2007, 2011 y 2015, obteniendo en las de 2011 el mejor resultado popular de la historia con 9 concejales.  (Ada Colau es alcaldesa con 10). Adem\u00E1s de ser el cabeza de lista del Partido Popular en las elecciones municipales de Barcelona en 4 ocasiones, tambi\u00E9n fue el candidato a la presidencia de la Generalitat, ante Jordi Pujol y Pasqual Maragall, en las elecciones auton\u00F3micas de 1999. Desde 1996 hasta 2002 fue el presidente del Partido Popular de Catalu\u00F1a. Con anterioridad y desde su afiliaci\u00F3n en 1979 al partido, hab\u00EDa presidido las juventudes, Nuevas Generaciones, de Catalu\u00F1a y  sido su vicepresidente nacional. Castellano en el Parlament de Catalu\u00F1a En 1999 fue el primer Presidente de Grupo Parlamentario que se dirigi\u00F3 en el Parlament en castellano al entonces Presidente de la Generalitat Jordi Pujol, lo que provoc\u00F3 una agria controversia entre ambos. Semanas antes, Alberto Fern\u00E1ndez ya hab\u00EDa sido el primer candidato que emple\u00F3 la lengua castellana en un debate de TV3. Amenazado por ETA En el a\u00F1o 2001 la Guardia Civil detuvo al comando Barcelona de ETA solo justo horas antes de pretender asesinar a Alberto Fern\u00E1ndez con una maceta-bomba al salir de su domicilio. Por esta circunstancia y en al a\u00F1o 2019, fue reconocido oficialmente como \u201Camenazado\u201D y concedida la Insignia de Reconocimiento civil a las V\u00EDctimas del Terrorismo, pese a que renunci\u00F3 a percibir cualquier indemnizaci\u00F3n del Estado por ello. Defensa de la bandera de Espa\u00F1a Es muy recordado el episodio que protagoniz\u00F3 Alberto Fern\u00E1ndez como concejal en una abarrotada plaza de Sant Jaume el 24 de septiembre de 2015 que celebraba la fiesta de la Merc\u00E9. Aquel d\u00EDa y en la fachada del Ayuntamiento se despleg\u00F3 una estelada ante la pasividad de Ada Colau y Artur Mas all\u00ED presentes. Alberto Fern\u00E1ndez reaccion\u00F3 colocando en el balc\u00F3n principal del consistorio la bandera de Espa\u00F1a entre forcejeos y tensiones con otros concejales que quer\u00EDan impedir, sin conseguirlo, tal acci\u00F3n y el abucheo y acoso del independentismo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Fuentes Mohr (22 de noviembre de 1927 - 25 de enero de 1979) fue un destacado economista y pol\u00EDtico guatemalteco.\u200B Fue Ministro de Hacienda y Cr\u00E9dito P\u00FAblico y Ministro de Relaciones Exteriores entre 1966 y 1970.\u200B Fund\u00F3 el  (PSD), cuya inscripci\u00F3n fue admitido el 26 de enero de 1979."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Gallinal Heber (Montevideo, 4 de noviembre de 1909 \u2014 27 de marzo de 1994) fue un abogado, pol\u00EDtico, fil\u00E1ntropo y productor rural de Uruguay."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Gana Urz\u00FAa;\u200B (Talca, 1850 - Santiago, 1917). fue un agricultor y pol\u00EDtico conservador chileno. Hijo de Francisca Urz\u00FAa Moreno y Agust\u00EDn Gana Castro. Hizo sus estudios en el Colegio de los Sagrados Corazones de Santiago (1866-1872). Se dedic\u00F3 luego a la agricultura, en el fund\u00F3 Los Montes, en la zona de Curic\u00F3, que pertenec\u00EDa a su madre. No contrajo matrimonio, aunque ten\u00EDa fama de gal\u00E1n.[cita requerida] Fue miembro del Partido Conservador y fue elegido Diputado por Talca (1891-1894), formando parte de la comisi\u00F3n permanente de Higiene."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Garc\u00EDa Granados y Ram\u00EDrez (Durango, Durango, 27 de julio de 1848 - Ciudad de M\u00E9xico, 8 de octubre de 1915) fue un ingeniero agr\u00F3nomo y pol\u00EDtico mexicano. Fue secretario de Gobernaci\u00F3n y gobernador del Distrito Federal."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Gelacio P\u00E9rez Day\u00E1n (M\u00E9xico, D.F., 13 de diciembre de 1960), es un jurista mexicano que desde el 3 de diciembre de 2012 funge como Ministro de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00F3n en M\u00E9xico, propuesto por el presidente Felipe Calder\u00F3n Hinojosa. Se encuentra adscrito a la Segunda Sala del m\u00E1ximo tribunal."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Gilbert (1887-1973)\u200B fue un militar argentino que se desempe\u00F1\u00F3 como ministro del Interior y de Relaciones Exteriores durante la presidencia de facto del general Pedro Pablo Ram\u00EDrez (1943-1944)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Goll\u00E1n (Rosario, Santa Fe, Argentina, 24 de febrero de 1918 - ib\u00EDdem, 24 de noviembre de 2014)\u200B fue un pol\u00EDtico y empresario televisivo de Argentina."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Gra\u00F1a (1954) es un economista uruguayo.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Gregorio Cavero (Chilecito, 1924 - 15 de noviembre de 1989) fue un pol\u00EDtico argentino, que ocup\u00F3 el cargo de Gobernador de La Rioja tras la renuncia de Carlos Sa\u00FAl Menem, de quien se desempe\u00F1\u00F3 como vicegobernador, en julio de 1989 hasta su fallecimiento el 15 de noviembre de 1989.\u200B En su lugar asumi\u00F3 Agust\u00EDn Benjam\u00EDn de la Vega, quien se desempe\u00F1aba como Vicepresidente primero de la C\u00E1mara de Diputados de aquella provincia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Guani Carrara, (Montevideo, 14 de junio de 1877 \u2014 Ib., 26 de noviembre de 1956), fue un jurista, diplom\u00E1tico y pol\u00EDtico uruguayo, Vicepresidente de la Rep\u00FAblica entre 1943 y 1947. Primer Embajador del Uruguay en Francia. Embajador en Suiza, Imperio Austroh\u00FAngaro, B\u00E9lgica, Holanda y Gran Breta\u00F1a"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Guerrero Mart\u00EDnez (Guayaquil, Ecuador, 28 de junio de 1878 - 21 de mayo de 1941), fue un pol\u00EDtico ecuatoriano, encargado del poder ejecutivo de Ecuador, del 2 de septiembre al 5 de diciembre de 1932. Ejerci\u00F3 provisionalmente al haber sido descalificado por el Congreso el triunfo de Neptal\u00ED Bonifaz en las Elecciones presidenciales de Ecuador de 1931 por atribu\u00EDrsele nacionalidad peruana."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Guti\u00E9rrez (4 de enero de 1877, Mezquital del Oro, Zacatecas, M\u00E9xico\u2013 26 de julio de 1949, Hermosillo, Sonora, M\u00E9xico), Educador ilustre. Naci\u00F3 en Mezquital del Oro, Zacatecas, en 1878. Inici\u00F3 sus estudios en la Escuela Normal de su estado natal y los concluy\u00F3 en la de Puebla en 1903. Despu\u00E9s de haber terminado su carrera de educaci\u00F3n primaria trabaj\u00F3 en las escuelas oficiales de Nuevo Le\u00F3n y en 1906 arrib\u00F3 a la ciudad de \u00C1lamos, previamente nombrado director de la Escuela Oficial de Varones, ah\u00ED contrajo matrimonio con la se\u00F1orita Argelia Garc\u00EDa, uni\u00F3n que origin\u00F3 una familia de empresarios y pol\u00EDticos, cuyos nombres figuran en los anales de Sonora.\u200B\u200B Posteriormente ascendi\u00F3 a inspector escolar, fue diputado al Congreso de la Uni\u00F3n en la XXX Legislatura por el distrito de IV que representaba a \u00C1lamos en 1922, de quien el general Ignacio C. Enr\u00EDquez relat\u00F3 lo siguiente en los d\u00EDas en que estall\u00F3 la rebeli\u00F3n delahuertista: \u201C.. Para comprobar que la base de la campa\u00F1a del Se\u00F1or de la Huerta es de promesas futuras y de halagos de las ambiciones de los hombres, me mostraron una fotograf\u00EDa hace unos cuantos d\u00EDas, tomada despu\u00E9s de una comida tenida por el Se\u00F1or de la Huerta con un grupo de sus amigos. Est\u00E1n sentados el Se\u00F1or de la Huerta y el Diputado por Sonora Se\u00F1or Alberto Guti\u00E9rrez y de pie el resto del grupo. Al reverso de dicha fotograf\u00EDa vi una dedicatoria que dice poco m\u00E1s o menos: \u201CPara mi amigo el futuro Gobernador de Sonora. Adolfo de la Huerta\u201D. Me expilicaron que este Se\u00F1or Diputado Guti\u00E9rrez hace varios d\u00EDas andaba vacilante y fue a ver al General Calles, dici\u00E9ndole que simpatizaba con \u00E9l; pero que ten\u00EDa compromisos. Que sabi\u00E9ndolo el Se\u00F1or de la Huerta, con dicha dedicatoria despert\u00F3 su ambici\u00F3n y lo asegur\u00F3 entre los de su grupo\u201D. Volvi\u00F3 a prestar sus servicios en el ramo de la educaci\u00F3n p\u00FAblica local, estando al frente de la Direcci\u00F3n General de Educaci\u00F3n hasta el 6 de enero de 1937. Fue inspector escolar, director de la Escuela Normal del Estado y despu\u00E9s ascendi\u00F3 a director general de Educaci\u00F3n en el Estado, fue jubilado por decreto de la Legislatura de 4 de mayo de 1943, volvi\u00F3 al servicio activo desempe\u00F1ando nuevamente la direcci\u00F3n general y el decreto del 25 de octubre de 1946 previno lo siguiente: \u201CLa XXXVIII legislatura del Estado Libre y Soberano de Sonora declara Educador Ilustre de este mismo Estado al Profesor Alberto Guti\u00E9rrez, como un reconocimiento y est\u00EDmulo a los servicios eminentes que ha prestado al Estado en el Ramo de la Educaci\u00F3n\u201D. En los a\u00F1os cuarentas, incursion\u00F3 en el mundo de los negocios, fundando en compa\u00F1\u00EDa de sus hijos, una gran empresa av\u00EDcola conocida nacionalmente como \"Mezquital del Oro\" en reconocimiento al lugar de origen del maestro. En 1941 elabor\u00F3 una completa monograf\u00EDa de la ciudad de Hermosillo que conten\u00EDa informaci\u00F3n demogr\u00E1fica, comercial, industrial, v\u00EDas de comunicaci\u00F3n como el ferrocarril y la escasa vialidad a\u00E9rea de aquella \u00E9poca. En 1942 ocupa por segunda vez el cargo de Director General de Educaci\u00F3n. Al asumir el gobierno del estado el general Abelardo L. Rodr\u00EDguez, lo ratific\u00F3 en el mismo cargo.\u200B Fue el primer Presidente del Patronato de la \"\", constituida el 15 de abril de 1946 y fue coautor de sus Bases Constitutivas, cuyo cargo desempe\u00F1\u00F3 hasta su muerte. Se retir\u00F3 definitivamente de las actividades docentes por motivos de salud en 1948 y concluy\u00F3 sus d\u00EDas en Hermosillo el 26 de julio de 1949. En su honor, se impuso su nombre a una importante escuela y a una calle en la ciudad de Hermosillo.\u200B Uno de sus alumnos, el Prof. Gustavo Rivera Rodr\u00EDguez, escribi\u00F3 lo siguiente: \u201CSu deceso origin\u00F3 un rudo golpe para los que tuvimos la oportunidad de recibir su fuerza moral, su fraternal solicitud, pero estamos seguros que siempre que nos haga falta una orientaci\u00F3n, su esp\u00EDritu vendr\u00E1 a nosotros como una fuente de inspiraci\u00F3n y de energ\u00EDa y mientras exista la Escuela Normal del Estado, vivir\u00E1 el nombre del inolvidable y querido maestro Don Alberto Guti\u00E9rrez\u201D."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Guti\u00E9rrez Guti\u00E9rrez (Sucre, 8 de septiembre de 1863\u2013La Paz, 1927). Abogado, escritor y diplom\u00E1tico boliviano. Fue secretario de Legaci\u00F3n en Estados Unidos, ministro en Chile, Ecuador, Colombia, Venezuela y Gran Breta\u00F1a (1925), fue senador y ministro de Relaciones Exteriores (1918) en su pa\u00EDs.\u200B Firm\u00F3 junto al chileno Emilio Bello Codesido el Tratado de 1904 entre Chile y Bolivia.\u200B Fue senador, ministro de Relaciones Exteriores, encargado de negocios en la legaci\u00F3n boliviana en los EE.UU., ministro plenipotenciario en Santiago de Chile, Brasil, Ecuador, Colombia y Venezuela."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Herrera y Franchi (, Cuba, 1 de septiembre de 1874 - La Habana, Cuba, 18 de marzo de 1954) fue un militar cubano. Tras la renuncia del dictador Gerardo Machado (1925-1933), fue presidente interino durante un d\u00EDa de agosto de 1933. Muri\u00F3 en La Habana, Cuba, el 18 de marzo de 1954, a sus 79 a\u00F1os de edad."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Hotus Ch\u00E1vez (Isla de Pascua, Chile, 25 de septiembre de 1929) es un l\u00EDder ind\u00EDgena, enfermero, exmilitar y pol\u00EDtico chileno de origen rapanui. Fue alcalde de Isla de Pascua entre 1992 y 1994, y concejal de la comuna entre 1996 y 2016. Tambi\u00E9n se desempe\u00F1\u00F3 como presidente del Consejo de Ancianos de Rapa Nui."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Hueyo (Buenos Aires, 1878 - \u00EDdem, 1962) fue un abogado y pol\u00EDtico argentino, que ejerci\u00F3 como ministro de Hacienda de la Naci\u00F3n durante la presidencia de Agust\u00EDn Pedro Justo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto H\u00E9ber Usher, (Montevideo, 1 de mayo de 1918 - Ib., 19 de enero de 1981), pol\u00EDtico uruguayo perteneciente al Partido Nacional, Presidente del Consejo Nacional de Gobierno (Jefatura de Estado y Gobierno colegiada) entre el 1 de marzo de 1966 y el 28 de febrero de 1967. Apodado \u00ABTitito\u00BB."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Icare (San Carlos de Bariloche, 30 de julio de 1945-ib\u00EDdem, 20 de agosto de 2009) fue intendente de la ciudad de San Carlos de Bariloche, y fundador del Partido Vecinal SUR."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Idelfonso Casares y Urioste Molina (Buenos Aires, Argentina; 23 de enero de 1855 - Buenos Aires, Argentina, 9 de noviembre de 1906) fue un pol\u00EDtico argentino que se desempe\u00F1\u00F3 en varios cargos, entre ellos el de Intendente de la Ciudad de Buenos Aires en dos oportunidades (1902-1904 y durante 1906)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Inocente \u00C1lvarez Cabrera (28 de octubre de 1905 \u2013 6 de febrero de 1985) fue un abogado, diplom\u00E1tico, y pol\u00EDtico cubano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Iribarne (Buenos Aires, 2 de agosto de 1950) es un abogado y pol\u00EDtico argentino, que ocup\u00F3 la titularidad del Ministerio de Justicia durante el gobierno de N\u00E9stor Kirchner. En diciembre de 2019 fue designado como Embajador en la Rep\u00FAblica Oriental del Uruguay.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Ismael Beingolea Delgado (*Lima, 19 de noviembre de 1964 - ), es abogado especializado en derecho penal y constitucional, y periodista deportivo. Fue congresista de la Rep\u00FAblica, de 2011 a 2016. Es el actual presidente del Partido Popular Cristiano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Iv\u00E1n Francisco Robles Pantoja\u200B (Santiago, 4 de octubre de 1956) es un m\u00E9dico y pol\u00EDtico chileno, miembro del Partido Radical Socialdem\u00F3crata. Desde el a\u00F1o 2002 hasta 2018 fue diputado por el distrito N\u00B0 6, correspondientes a las comunas de Alto del Carmen, Caldera, Freirina, Huasco, Tierra Amarilla y Vallenar, en la Regi\u00F3n de Atacama."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Jarabo Pay\u00E1 (Alcoy, 12 de julio de 1928 - Valencia, 12 de mayo de 2016) fue un pol\u00EDtico y abogado espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Javier Rafael Zald\u00EDvar Larra\u00EDn (Santiago, 19 de agosto de 1929) es un abogado, consultor y pol\u00EDtico chileno, exdiputado de la Rep\u00FAblica por varias comunas del Gran Santiago. Fue militante del Partido Dem\u00F3crata Cristiano de Chile (PDC) por espacio de cinco d\u00E9cadas. Previamente, hab\u00EDa sido parte del Partido Conservador."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Jim\u00E9nez de Lucio (Lima, 30 de marzo de 1925 - Greenwich, Connecticut, 17 de mayo de 1981) fue un contralmirante de la Marina de Guerra del Per\u00FA."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Jim\u00E9nez-Becerril Barrio (Sevilla, 12 de agosto de 1960-ib\u00EDdem, 30 de enero de 1998) fue un pol\u00EDtico espa\u00F1ol del Partido Popular asesinado por la organizaci\u00F3n terrorista Euskadi Ta Askatasuna (ETA) en 1998."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Jorge Jerez Horta (Santiago, Regi\u00F3n Metropolitana de Santiago, 2 de julio de 1927) es un abogado, artista visual y pol\u00EDtico chileno, militante del Partido Dem\u00F3crata Cristiano de Chile.\u200B Fue diputado por la 17.\u00AA Agrupaci\u00F3n Departamental por dos periodos legislativos consecutivos, entre 1961 y 1969, y senador por la 7.\u00AA Agrupaci\u00F3n Provincial por un periodo legislativo, entre 1969 y 1973. En dicho lapso, particip\u00F3 en las comisiones permanentes de trabajo y legislaci\u00F3n social, de hacienda, de educaci\u00F3n p\u00FAblica, de gobierno interior, de polic\u00EDa interior y reglamento, de econom\u00EDa y comercio, de v\u00EDas y obras p\u00FAblicas, de defensa nacional y de gobierno.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Jose Acosta Espinosa (Quito, 21 de julio de 1948) es un economista y pol\u00EDtico ecuatoriano de izquierda. Acosta a lo largo de su carrera ha mantenido un perfil intelectual de izquierda, simpatizando con el marxismo, el movimiento antiglobalizaci\u00F3n y el . Fue uno de los redactores del plan de gobierno de Alianza PAIS,\u200B que procura instaurar gradualmente un estado socialista en Ecuador. Posteriormente fue Ministro de Energ\u00EDa y Minas, y luego presidente de la Asamblea Nacional Constituyente cargo del que se reti\u00F3 por pugnas de poder al interior de su partido.\u200B Actualmente no forma parte del gobierno de Rafael Correa a pesar de ser uno de los principales ide\u00F3logos de la Revoluci\u00F3n Ciudadana, se ha vuelto un cr\u00EDtico frontal del gobierno del Ecuador, del actuar del presidente Rafael Correa, el Yasun\u00ED ITT y para enero del 2011 se ha mostrado claramente contrario a la eventual consulta popular convocada por el primer mandatario, pues dichas reformas, que a su juicio son anticonstitucionales y atentan contra el proyecto original de la Revoluci\u00F3n Ciudadana. Fue candidato a la presidencia de Ecuador para las elecciones de 2013 por la Unidad Plurinacional de las Izquierdas, una coalici\u00F3n de partidos pol\u00EDticos y movimientos sociales de extrema izquierda, y socialistas en oposici\u00F3n al actual gobierno."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Jos\u00E9 Iturbe (Buenos Aires, 28 de mayo de 1913 - \u00EDd., 12 de octubre de 1981) fue un ingeniero y pol\u00EDtico argentino que ejerci\u00F3 como Gobernador de la Provincia de Jujuy entre 1946 y 1952."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Jos\u00E9 Mazza (Buenos Aires, 20 de julio de 1938) es un m\u00E9dico argentino, que ejerci\u00F3 como Ministro de Salud y Ambiente durante la segunda presidencia de Carlos Menem. M\u00E9dico egresado de la Universidad de Buenos Aires, entre 1975 y 1976 fue asesor de la Secretar\u00EDa de Salud P\u00FAblica de la Naci\u00F3n y como Jefe de Planeamiento del Ministerio de Bienestar Social.\u200B Posteriormente se dedic\u00F3 a los medicina prepaga, llegando a ser presidente de la empresa de ese rubro, Galeno. Fue presidente fundador de la Asociaci\u00F3n de Entidades de Medicina Privada desde el 28 de mayo de 1981 hasta el a\u00F1o 1991.\u200B El 27 de noviembre de 1991 fue nombrado Secretario de Salud de la Naci\u00F3n, y al asumir el presidente Carlos Menem su segundo mandato, en 1995, lo nombr\u00F3 Ministro de Salud y Ambiente. Su principal gesti\u00F3n estuvo orientada a la desregulaci\u00F3n de las obras sociales, y fue acusado de querer beneficiar a las empresas de medicina prepaga.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Jos\u00E9 Navarro Gonz\u00E1lez (Santa Cruz de Tenerife, 27 de marzo de 1955) es un diplom\u00E1tico espa\u00F1ol. Hijo del eminente Fil\u00F3logo Alberto Navarro Gonz\u00E1lez, Licenciado en Derecho, ingres\u00F3 en la Carrera Diplom\u00E1tica en abril de 1980. Ha estado destinado en las representaciones diplom\u00E1ticas espa\u00F1olas en Honduras, Checoslovaquia y en la Misi\u00F3n de Espa\u00F1a ante las Comunidades Europeas. Ha sido en el Ministerio de Asuntos Exteriores Subdirector General de Coordinaci\u00F3n de Programas Comunitarios de Cooperaci\u00F3n, Director General de Coordinaci\u00F3n Jur\u00EDdica e Institucional Comunitaria y Director General Jefe del Gabinete del Ministro de Asuntos Exteriores, en ese momento Carlos Westendorp. En 1997 fue nombrado Director del Departamento para la Ayuda Humanitaria de la Comunidad Europea (ECHO) y, posteriormente, Jefe de Gabinete del Secretario General-Alto Representante para la Pol\u00EDtica Exterior y de Seguridad Com\u00FAn del Consejo de la Uni\u00F3n Europea, Javier Solana. En septiembre de 2003 fue designado Embajador de la Comisi\u00F3n Europea en Brasil y en 2004 pas\u00F3 a ocupar el puesto de Secretario de Estado para la Uni\u00F3n Europea. De 2008 a 2010 fue embajador de Espa\u00F1a en Portugal. En octubre de 2010 sustituy\u00F3 a Luis Planas Puchades como embajador de Espa\u00F1a en Marruecos, relev\u00E1ndole en el cargo en octubre de 2013 Jos\u00E9 de Carvajal Salido.\u200B En ese a\u00F1o, la entonces alta representante de Pol\u00EDtica Exterior y Seguridad Com\u00FAn de la UE, Catherine Ashton, nombr\u00F3 a Alberto Navarro como jefe de la delegaci\u00F3n de la Uni\u00F3n Europea en Rep\u00FAblica Dominicana, con rango de Embajador.\u200B Desde mayo de 2017, es Embajador de la Uni\u00F3n Europea en Cuba."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Jos\u00E9 Pani Arteaga (Aguascalientes, Aguascalientes; 12 de junio de 1878-Ciudad de M\u00E9xico, Distrito Federal; 25 de agosto de 1955). Destacado pol\u00EDtico, ingeniero civil mexicano y experto en pol\u00EDtica econ\u00F3mica, que durante la \u00E9poca post-revolucionaria ocup\u00F3 diversos cargos, entre los cuales est\u00E1n los de secretario de Industria, Comercio y Trabajo, secretario de Hacienda y Cr\u00E9dito P\u00FAblico, secretario de Relaciones Exteriores, as\u00ED como embajador de M\u00E9xico en Francia y en Espa\u00F1a."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Jo\u00E3o Cardoso Gon\u00E7alves Jardim [a\u026B'b\u025B\u027Etu \u0292u'\u0250\u0303\u0169 \u0292\u0250\u027E'd\u0129], popularmente conocido como \"Alberto Jo\u00E3o\", naci\u00F3 en Funchal, isla de Madeira, Portugal, el 4 de febrero de 1943 y es licenciado en derecho por la Universidad de Co\u00EDmbra. Desde 1978 y hasta 2015 fue Presidente del Gobierno Regional de Madeira, habiendo ganado 10 elecciones regionales desde entonces. En la actualidad es uno de los pol\u00EDticos m\u00E1s controvertidos de Portugal.\u200B Fue profesor de la antigua ense\u00F1anza t\u00E9cnica y del secundario, director del Centro de Formaci\u00F3n Profesional de Madeira y periodista profesional, siendo director del matutino del Episcopado de Funchal Jornal da Madeira. Jardim adem\u00E1s fue oficial de acci\u00F3n psicol\u00F3gica en el Estado-Mayor del Ej\u00E9rcito de Tierra en Lisboa y en el Cuartel General en Madeira. En 1974, con la llegada de la democracia, fue fundador del PPD-PSD Madeira y uno de los fundadores del partido a nivel nacional. A nivel externo, entre 1978 y 1996 fue presidente de la Conferencia de las Regiones Perif\u00E9ricas de la UE, de la cual es jefe honorario. El l\u00EDder insular fue asimismo cofundador de la Asamblea de las Regiones de Europa y es, actualmente, vicepresidente del Partido Popular Europeo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Juan Vignes (1896-1978) fue un abogado y pol\u00EDtico argentino, ministro de Relaciones Exteriores de su pa\u00EDs entre 1973 y 1975."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Lleras Camargo (Sop\u00F3, 3 de julio de 1906 - Bogot\u00E1, 4 de enero de 1990) fue un periodista, diplom\u00E1tico y estadista colombiano, dos veces presidente de la Rep\u00FAblica de Colombia en los per\u00EDodos de 1945-1946 y 1958-1962. Tambi\u00E9n fue el primer secretario general de la Organizaci\u00F3n de los Estados Americanos\u200By de la C\u00E1mara de Representantes de Colombia como integrante del Partido Liberal, despu\u00E9s de 45 a\u00F1os de hegemon\u00EDa conservadora. Fue doctor honoris causa de la Universidad Externado de Colombia,\u200B de la Universidad del Cauca, de la Universidad Nacional de Colombia, de la Universidad de los Andes\u200B y de la Universidad de California.\u200B Fue primo segundo del tambi\u00E9n presidente de Colombia Carlos Lleras Restrepo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Lovera (Juan Griego, Nueva Esparta, 1923 - 1965) fue un dirigente pol\u00EDtico venezolano comunista, y L\u00EDder Sindical Obrero, fue miembro del Bur\u00F3 Pol\u00EDtico y del Comit\u00E9 Central del Partido Comunista de Venezuela (PCV), adem\u00E1s de ser Secretario General del Comit\u00E9 Regional del PCV-Distrito Federal y el primer Secretario del Comit\u00E9 Pol\u00EDtico-Militar del PCV.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Lozano Cleves falleci\u00F3 en Bogot\u00E1 el 18 de mayo de 1991."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Lozano Ibarra \"Martxi\" es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol de ideolog\u00EDa nacionalista vasca, ex-Alcalde-Presidente de Sestao por el Partido Nacionalista Vasco desde el 14 de junio de 2003 hasta el 16 de junio de 2007 tras ganar las elecciones municipales del 17 de mayo de ese mismo a\u00F1o, expresidente del Sestao River Club entre 2012 y 2015 y actualmente concejal en el Ayuntamiento de Sestao. Fue el Alcalde n\u00FAmero 53 de la historia sestaoarra y el 5\u00BA desde la Transici\u00F3n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Luis Salom Echeverr\u00EDa (San Jos\u00E9, 10 de junio de 1952) es un pol\u00EDtico y polit\u00F3logo costarricense, rector de la Universidad Nacional, fue diputado del Partido Acci\u00F3n Ciudadana, ex regidor de la Municipalidad de San Jos\u00E9 y dirigente estudiantil de izquierda."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto L\u00F3pez Basaguren (Basauri, 1957), Catedr\u00E1tico de Derecho Constitucional por la Universidad del Pa\u00EDs Vasco (UPV-EHU) y profesor en la Facultad de Derecho de Bizkaia, especializado en el estudio de los procesos soberanistas de Escocia y Quebec."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto L\u00F3pez Rosas (Acapulco, Guerrero; 18 de noviembre de 1954) es un pol\u00EDtico mexicano, miembro del Partido de la Revoluci\u00F3n Democr\u00E1tica, ha sido presidente municipal de Acapulco, Guerrero, y Diputado Federal.En 2015 se fue al Partido Humanista y particip\u00F3 en las elecciones del 7 de junio de 2015 quedando en pen\u00FAltimo lugar con sol\u00F3 11,295 votos y un porcentaje de un 0.83% Alberto L\u00F3pez Rosas es hijo del l\u00EDder precarista  conocido como El rey lopitos. Se gradu\u00F3 como Abogado en la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico y m\u00E1s tarde se desempe\u00F1\u00F3 como Secretario del Ayuntamiento de Acapulco. En 1997, fue electo Diputado Federal por el  a la LVII Legislatura, y de 2002 a 2005 se desempe\u00F1\u00F3 como Presidente Municipal de Acapulco, en su cargo recibi\u00F3 cr\u00EDticas por parte de algunos sectores de la poblaci\u00F3n, y fue se\u00F1alado por corrupci\u00F3n y desv\u00EDo de recursos. En los primeros d\u00EDas de junio de 2009, la Contralor\u00EDa General del estado inhabilit\u00F3 por tres a\u00F1os al ex edil perredista por desv\u00EDo de recursos p\u00FAblicos durante su administraci\u00F3n como alcalde del puerto de Acapulco (2002-2005), por no haber comprobado cinco millones de pesos. El exalcalde de Acapulco Alberto L\u00F3pez Rosas, present\u00F3 el 25 de marzo de 2010 en conferencia de prensa, una constancia de la Secretar\u00EDa de la Funci\u00F3n P\u00FAblica (SFP) del gobierno federal en el que establece que \"no se encontr\u00F3 inhabilitado\" a su persona. \u00ABexplico que con ello se demuestra que la Contralor\u00EDa del Estado \"actu\u00F3 bajo consigna pol\u00EDtica, levantando una cortina de humo al afirmar que estaba inhabilitado para impedirme competir en el proceso de selecci\u00F3n de candidato a diputado federal 2009, del cual es responsable el gobernador del estado Zeferino Torreblanca Galindo\"\u00BB, afirm\u00F3Alberto L\u00F3pez Rosas asegur\u00F3 que en la \u201Cb\u00FAsqueda de dejar en claro a la opini\u00F3n p\u00FAblica que soy objeto de una persecuci\u00F3n pol\u00EDtica y la evidente arbitrariedad, les he pedido que me extiendan la constancia en donde se me inhabilita, pero hasta el momento la Contralor\u00EDa no ha dado respuesta\u201D.Por ello, explic\u00F3 que decidi\u00F3 pedirle formalmente a la SFP del gobierno federal, que es el \u00F3rgano competente para la concentraci\u00F3n de los servidores y ex servidores p\u00FAblicos inhabilitados, una constancia en la que se le dijera oficialmente si estaba o no inhabilitado.Present\u00F3 p\u00FAblicamente una \u201Cconstancia de no inhabilitaci\u00F3n\u201D, expedida el 11 de marzo por el director general adjunto de Registro Patrimonial y de Servidores P\u00FAblicos Sancionados de la SFP, Ren\u00E9 Roque Diego, \u201Cdonde hace constar la no inhabilitaci\u00F3n para ocupar cargos p\u00FAblicos a Alberto L\u00F3pez Rosas\u201D. El 25 de noviembre de 2010 la Justicia Federal a trav\u00E9s del Tribunal Colegiado del XXI Circuito, puso t\u00E9rmino a la controversia promovida por el exalcalde de Acapyulco Alberto L\u00F3pez Rosas por las inhabilitaciones impuestas por la Contralor\u00EDa General del Estado, al resolver en el Amparo 263/2010, que esa dependencia es incompetente para iniciar procedimiento de fiscalizaci\u00F3n en los Ayuntamientos. Siendo competentes la Auditor\u00EDa General del Estado y la Auditor\u00EDa Superior de la Federaci\u00F3n, por lo que se deja sin efectos las sanciones que infundadamente impuso la Contralor\u00EDa en contra del exedil quien el 13 de diciembre ofreci\u00F3 una conferencia de prensa en la capital del Estado dando a conocer la ejecutor\u00EDa innapelable, agragando que fue un perseguido pol\u00EDtico del a\u00FAn gobernador Zeferino Torreblanca Galindo, durante todo su sexenio. Adem\u00E1s fue acusado por la CNDH de fabricar pruebas en contra de los estudiantes de Ayotzinpa Guerrero y contradecirse al declarar que fueron los elementos federales los que dispararon.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto L\u00F3pez-Jaureguizar Poncela (Bilbao, 1939 - Guecho, 1982)\u200B es una v\u00EDctima del terrorismo de ETA.\u200B Fue apoderado de la empresa Tabacalera y ocup\u00F3 el n\u00FAmero 2 en la lista de Alianza Popular por Vizcaya en las elecciones generales de 1979.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Manuel Andrade Carmona (Lima, 24 de diciembre de 1943-Washington D. C., 19 de junio de 2009) fue un abogado, empresario y pol\u00EDtico peruano. Fue fundador del partido pol\u00EDtico Partido Democr\u00E1tico Somos Per\u00FA, alcalde de Lima durante el periodo de 1996 a 2002 y congresista de la rep\u00FAblica de 2006 a 2009."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Manuel Campos (*1919 - Jos\u00E9 Le\u00F3n Su\u00E1rez, Buenos Aires, 17 de diciembre de 1975) fue un pol\u00EDtico argentino del Partido Justicialista. Fue propietario de una empresa de colectivos y luego de una estaci\u00F3n de servicio, era Secretario Gral. de la Unidad B\u00E1sica de V. Ballester (San Mart\u00EDn, Provincia de Buenos Aires), cuando en 1948 comenz\u00F3 a publicar el diario Norte, de tem\u00E1tica vecinal y tono peronista. Luego del golpe de estado de 1955, fue detenido varias veces y su peri\u00F3dico, clausurado por la dictadura de Pedro Eugenio Aramburu, hasta que reapareci\u00F3 a fines de 1957. Intendente del Partido de General San Mart\u00EDn, en la zona norte del Gran Buenos Aires, entre el 25 de mayo de 1973 y el 17 de diciembre de 1975;\u200B\u200B fue asesinado en un atentado, seg\u00FAn Laura Ehrlich atribuido a Montoneros.\u200B En el mismo acto tambi\u00E9n resultaron muertos el Secretario de Hacienda, Carlos Ferr\u00EDn, el chofer que los trasladaba, Santiago \u00C1lvarez, y un empleado municipal. Fue sucedido por Emilio Cuccarese, quien ejerci\u00F3 la intendencia hasta el 24 de marzo de 1976, fecha en que es depuesto de su cargo por el Proceso de Reorganizaci\u00F3n Nacional. En reconocimiento a su figura, el nuevo edificio de la Municipalidad de General San Mart\u00EDn, cuya construcci\u00F3n fue iniciada bajo su mandato llevan su nombre.\u200B Campos fue un miembro de la resistencia peronista. Public\u00F3 en \u00E9pocas de persecuci\u00F3n ideol\u00F3gica el peri\u00F3dico Norte, un tabloide con fuerte contenido pol\u00EDtico. Fue hombre de confianza de Juan Domingo Per\u00F3n durante su exilio en Puerta de Hierro, quien le confi\u00F3 la tarea de ser su primer delegado personal. Estuvo ligado a la Uni\u00F3n Obrera Metal\u00FArgica y a la CGT. Fue sucedido por Emilio Cuccarese, quien ejerci\u00F3 la intendencia hasta el 24 de marzo de 1976, fecha en que es depuesto de su cargo por el Proceso de Reorganizaci\u00F3n Nacional. En reconocimiento a su figura, el nuevo edificio de la Municipalidad de General San Mart\u00EDn, cuya construcci\u00F3n fue iniciada bajo su mandato e inaugurado en 1978,\u200B y la c\u00E9ntrica calle 89 (ex Uruguay), lateral de la Plaza Central de San Mart\u00EDn, llevan su nombre."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Manuel L\u00F3pez-Asenjo Garc\u00EDa, anteriormente Alberto Manuel L\u00F3pez Garc\u00EDa-Asenjo, (\u00C1vila, 5 de mayo de 1961) es un veterinario y funcionario del Estado, miembro del Cuerpo Nacional Veterinario, espa\u00F1ol. Doctor en medicina veterinaria, en Farmacolog\u00EDa y Toxicolog\u00EDa, trabaja adscrito al Ministerio de Ciencia, Innovaci\u00F3n y Universidades. Naci\u00F3 en \u00C1vila porque all\u00ED estaba destinado su padre, veterinario inspector de la Administraci\u00F3n del Estado, pero se considera gijon\u00E9s puesto que creci\u00F3 en Gij\u00F3n, donde estudi\u00F3 en el Colegio de la Inmaculada y form\u00F3 parte del equipo de equitaci\u00F3n del Club H\u00EDpico Astur.\u200B Tambi\u00E9n se cas\u00F3 en Gij\u00F3n y tiene tres hijos.\u200B Es licenciado en medicina veterinaria, M\u00E1ster en Acuicultura (\"Patolog\u00EDa y salud animal\"), y doctor en Farmacolog\u00EDa y Toxicolog\u00EDa por la Universidad Complutense de Madrid. En 1985 entr\u00F3 en el Cuerpo Nacional de Veterinarios como funcionario del Estado y en 1986 comenz\u00F3 su labor de t\u00E9cnico en el sector pesquero dentro del Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00F3n que en 1993 le llev\u00F3 destinado a la , en Rabat, como consejero de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00F3n para Marruecos y Mauritania, donde particip\u00F3 en las negociaciones comunitarias sobre cuotas y el acuerdo de pesca para Canarias con la Uni\u00F3n Europea, y en 1996 a Bruselas, tambi\u00E9n como consejero de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00F3n, en la Representaci\u00F3n Permanente de Espa\u00F1a ante las Comunidades Europeas hasta el fin de la presidencia espa\u00F1ola de la UE en 2002, cuando regres\u00F3 a Madrid como director general de Estructuras y Mercados Pesqueros y presidente del  (FROM).\u200B En 2007 de nuevo deja Madrid y es destinado a Roma, como representante permanente adjunto de Espa\u00F1a ante la Organizaci\u00F3n de las Naciones Unidas para la Alimentaci\u00F3n y la Agricultura (FAO) y el Programa Mundial de Alimentos (PMA), hasta 2011, y como consejero principal en el departamento de cooperaci\u00F3n t\u00E9cnica de la FAO hasta 2014. De Roma se traslada a Par\u00EDs, como consejero de Agricultura, Alimentaci\u00F3n y Medio Ambiente de la Embajada de Espa\u00F1a en Francia y de la Delegaci\u00F3n Permanente de Espa\u00F1a ante la OCDE. En 2017 vuelve a Madrid, al equipo de la ministra Isabel Garc\u00EDa Tejerina como secretario general de Pesca,\u200B hasta que es sustituido por Alicia Villauriz en 2018,\u200B y se incorpora como consejero en la Direcci\u00F3n General de Desarrollo Rural, Innovaci\u00F3n y Pol\u00EDtica Forestal primero, y como consejero delegado del Instituto Espa\u00F1ol de Oceanograf\u00EDa (IEO) posteriormente. Es miembro de la ,\u200B y de las cofrad\u00EDas de gastr\u00F3nomos del Yumay, del Oricio, de la Anchoa De Cantabria, y del Colesterol. Es comendador de la Orden del M\u00E9rito Civil y de la Orden de Isabel la Cat\u00F3lica, y ha sido condecorado con la Orden del M\u00E9rito Agr\u00EDcola de Francia, en grado de oficial,\u200B y con la Cruz de M\u00E9rito del Cuerpo de la Guardia Civil, distinci\u00F3n - plata. En las elecciones municipales de Espa\u00F1a de 2019 fue designado aspirante a la alcald\u00EDa de Gij\u00F3n por el Partido Popular en calidad de independiente.\u200B Tras las elecciones, el 1 de junio de 2019, en las que result\u00F3 elegido Concejal del Grupo Municipal Popular\u200B, se afili\u00F3 al PP.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Mario Pumarejo Vengoechea (Barranquilla, 2 de mayo de 1893 \u2013 Barranquilla, 14 de agosto de 1970) fue un abogado y pol\u00EDtico liberal colombiano. Hijo de Urbano Pumarejo, empresario y banquero oriundo de Valledupar establecido en Barranquilla, y Beatriz Vengoechea. Fue diputado, concejal, Alcalde de Barranquilla, representante a la C\u00E1mara, senador por el Atl\u00E1ntico y por el Magdalena, ministro de Estado, designado a la presidencia, y embajador plenipotenciario."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Mart\u00EDn-Artajo \u00C1lvarez (Madrid, 2 de octubre de 1905-31 de agosto de 1979) fue un pol\u00EDtico y propagandista cat\u00F3lico espa\u00F1ol, ministro de Asuntos Exteriores durante la dictadura franquista."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Mart\u00EDnez Baca (Tres Arroyos, 1908 - Buenos Aires, 5 de julio de 1984) fue un bioqu\u00EDmico y pol\u00EDtico argentino nacido en la provincia de Buenos Aires y radicado en San Rafael. Fue gobernador de la Provincia de Mendoza por el FREJULI, entre mayo de 1973 y junio de 1974."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Mar\u00EDa Fonrouge (Buenos Aires, 6 de marzo de 1913\u200B - La Falda, 28 de marzo de 2012) fue un pol\u00EDtico argentino, fundador del Partido Conservador Popular junto a Vicente Solano Lima. Fue senador nacional por la provincia de Buenos Aires en el per\u00EDodo legal comprendido entre el 3 de mayo de 1973 y el 31 de marzo de 1977, pero por el golpe militar, ces\u00F3 el 24 de marzo de 1976.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Melendez Apodaca (Villahermosa Tabasco, 20 de junio de 1964) es un pol\u00EDtico mexicano miembro del Partido Revolucionario Institucional (PRI), que ha desarrollado su carrera pol\u00EDtica en el Estado de Hidalgo. Su \u00FAltimo cargo dentro del Gobierno Estatal fue como Secretario de Planeaci\u00F3n, Desarrollo Regional y Metropolitano del Gobierno del Estado de Hidalgo; actualmente es dirigente estatal del Partido Revolucionario Institucional ."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Miguel Espina Otero\u200B (Santiago, 4 de noviembre de 1956), es un abogado, y pol\u00EDtico chileno, militante de Renovaci\u00F3n Nacional (RN), partido del cual ejerci\u00F3 como presidente entre 1997 y 1999. Fue senador por la circunscripci\u00F3n 14 (Araucan\u00EDa Norte) entre el a\u00F1o 2002 y 2018. Desde el 11 de marzo de 2018 es el ministro de Defensa Nacional, en el segundo gobierno de Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Monreal Luque (Madrid, 18 de noviembre de 1928 - Madrid, 4 de agosto de 2014) fue un economista y pol\u00EDtico espa\u00F1ol, profesor de Ciencias Econ\u00F3micas y antiguo Ministro de Hacienda."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Montoya Puyana, naci\u00F3 en Bucaramanga el 20 de enero de 1944. Hizo estudios primarios en los colegios La Presentaci\u00F3n, Divino Ni\u00F1o y San Pedro Claver de Bucaramanga. Estudi\u00F3 arquitectura en la Universidad Javeriana de Bogot\u00E1. Fue secretario de Obras P\u00FAblicas de Bucaramanga en 1974, primer Gobernador de Santander del partido liberal despu\u00E9s de 12 a\u00F1os de gobiernos conservadores, y primer Alcalde de Bucaramanga de elecci\u00F3n popular con 1.800 votos sobre su contendor Emilio Su\u00E1rez Clavijo. Su periodo, iniciado en 1988, se destac\u00F3 por la creaci\u00F3n de CENTROABASTOS, principal centro mayorista del Oriente Colombiano, para el acopio y comercializaci\u00F3n de productos del sector agroalimentario.\u200B En 1990 fue reconocido como Alcalde del A\u00F1o en Colombia.\u200B Sus \u00FAltimos cargos destacados fueron los de presidente de la C\u00E1mara Colombiana de la Construcci\u00F3n (Camacol), Senador de la rep\u00FAblica entre diciembre de 1991 y el 17 de julio de 1994, presidente de la Financiera El\u00E9ctrica Nacional (FEN), director del Instituto de Fomento Industrial (IFI), \u00FAltimo presidente de Granahorrar,\u200B y rector de la Universidad Aut\u00F3noma de Bucaramanga, desde el 5 de diciembre de 2006 al 2018. \u200B\u200B\u200B\u200B\u200B\u200B\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Montt Montt\u200B(Santiago, 1858 - Valpara\u00EDso, 1919), fue un abogado y pol\u00EDtico liberal chileno."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Moreno Humet (Barcelona, 26 de marzo de 1954) es un diplom\u00E1tico y pol\u00EDtico espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Mu\u00F1oz Vernaza fue un diplom\u00E1tico, pol\u00EDtico, militar y distinguido hombre p\u00FAblico ecuatoriano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto M\u00FCller Rojas (San Crist\u00F3bal, Estado T\u00E1chira, Venezuela, 27 de octubre de 1935 - Caracas, Venezuela, 14 de agosto de 2010), pol\u00EDtico y militar venezolano, fue vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Nadal Belda (Madrid, 30 de enero de 1970) es un economista y pol\u00EDtico espa\u00F1ol. Desde el 11 de noviembre de 2016 al 8 de junio de 2018 fue Secretario de Estado de Presupuestos y Gastos del Ministerio de Hacienda y Funci\u00F3n P\u00FAblica. Es hermano gemelo de \u00C1lvaro Nadal\u200B, ministro de Energ\u00EDa, Turismo y Agenda Digital de Espa\u00F1a. Casado con Eva Valle Maestro,\u200B Directora de la Oficina Econ\u00F3mica del Presidente,\u200B tienen dos hijos.\u200B Es licenciado en Derecho y licenciado en Ciencias Econ\u00F3micas y Empresariales por la Universidad Pontificia Comillas (ICADE). Desde 1994 es T\u00E9cnico Comercial y Economista del Estado."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Natusch Busch (Riberalta, 23 de mayo de 1933-Santa Cruz de la Sierra, 23 de noviembre de 1994) fue un militar boliviano, presidente de facto en 1979."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Naudon Abarca (Santiago, 12 de julio de 1916 - 17 de febrero de 2005)\u200B fue un pol\u00EDtico y diputado chileno."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Navarro Gonz\u00E1lez (n. Villanueva del Aceral, \u00C1vila; 1917 - f. Salamanca; 1990) fue un cervantista e historiador de la literatura espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto N\u00FA\u00F1ez Feij\u00F3o\u200B (Orense, 10 de septiembre de 1961) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, presidente de la Junta de Galicia desde 2009. Es miembro del Partido Popular de Galicia, del que es presidente desde 2006, cuando sucedi\u00F3 a Manuel Fraga."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Orlando Gallardo Flores (Punitaqui, 16 de diciembre de 1946)\u200B es un pol\u00EDtico independiente ligado a la centroderecha chilena. Actual consejero regional de Coquimbo y exalcalde de las comunas de Ovalle, Punitaqui y Huasco."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Perdomo Gamarra (Santa Luc\u00EDa, 6 de abril de 1967-ib, 11 de mayo de 2017) fue un pol\u00EDtico uruguayo perteneciente al partido Nacional."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Ponce Delgado (Montevideo, 30 de junio de 1926 - Montevideo, 10 de octubre de 2015) fue un ingeniero civil uruguayo reconocido internacionalmente como investigador, docente y proyectista, cuya pasi\u00F3n profesional fueron los puentes.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Pozas Fern\u00E1ndez (Madrid, 1959) es un periodista espa\u00F1ol. Del 23 de junio de 2018 al 5 de abril de 2019 fue Director General de Informaci\u00F3n Nacional dependiente de la Secretar\u00EDa de Estado de Comunicaci\u00F3n. En el a\u00F1o 2008 asumi\u00F3 la direcci\u00F3n de la revista Intervi\u00FA.\u200B Entre 1989 y 1992 fue asesor y portavoz de la Secretar\u00EDa de Estado para la Seguridad."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Prebisch (Tucum\u00E1n, 1 de febrero de 1899 - Buenos Aires, 13 de octubre de 1970) fue un destacado arquitecto argentino del siglo XX. Se destac\u00F3 en numerosas ramas, tanto en el dise\u00F1o de edificios residenciales y de oficinas como en viviendas particulares; pero sin duda su obra m\u00E1xima es el Obelisco de Buenos Aires, s\u00EDmbolo por excelencia de la ciudad. Entre 1962 y 1963 ejerci\u00F3 el cargo de Intendente de la Ciudad de Buenos Aires."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Prudencio Catal\u00E1n Higueras (n. Corella, Navarra, 7 de noviembre de 1962) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, actual vicepresidente segundo del Parlamento de Navarra.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto P\u00E9rez (n. en Buenos Aires el 29 de noviembre de 1965) es un pol\u00EDtico y polit\u00F3logo argentino. Fue Jefe de los Equipos T\u00E9cnicos del Vicepresidente de la Naci\u00F3n de la Argentina y exministro de Jefatura de Gabinete de la Provincia de Buenos Aires."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto P\u00E9rez Ruiz (Logro\u00F1o, 1935 - Le\u00F3n, 2014) fue un sacerdote (luego secularizado), profesor y pol\u00EDtico espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto R. Gonzales (San Antonio, Texas, 4 de agosto de 1955), es un abogado y pol\u00EDtico estadounidense. Fue el octog\u00E9simo Fiscal General de los Estados Unidos. Gonzales fungi\u00F3 como Consejero de la Casa Blanca durante el primer per\u00EDodo de gobierno del Presidente George W. Bush (2001-2005) y como Juez Asociado de la Corte Suprema del Estado de Texas (1999-2000). Gonzales naci\u00F3 en San Antonio, Texas. Es el segundo de los ocho hijos de Pablo y Mar\u00EDa Gonzales, mexicanos que emigraron ilegalmente a los Estados Unidos de Am\u00E9rica. Su padre, que muri\u00F3 en 1982, era obrero de la industria de la construcci\u00F3n. Se gradu\u00F3 con honores en la MacArthur High School de Houston, en 1973. Ese mismo a\u00F1o se alist\u00F3 en la Fuerza A\u00E9rea de los Estados Unidos para un per\u00EDodo de cuatro a\u00F1os de servicio, sirviendo por dos a\u00F1os en una base a\u00E9rea de Fort Yukon, Alaska antes de ser aceptado en la Academia de la Fuerza A\u00E9rea de los Estados Unidos en 1975. En 1977, \u00E9l se traslad\u00F3 a la Universidad Rice (Houston, Texas), donde \u00E9l obtuvo una licenciatura en ciencia pol\u00EDtica en 1979; En 1982 se gradu\u00F3 como Doctor en Derecho en la Harvard Law School. Gonzales fue el abogado de George W. Bush cuando \u00E9ste era gobernador de Texas (ayud\u00E1ndolo a ejecutar un n\u00FAmero r\u00E9cord de condenados a muerte), y despu\u00E9s fue instalado como secretario de estado y juez de la Suprema Corte de Texas. Gonzales acompa\u00F1\u00F3 a su jefe cuando \u00E9ste gan\u00F3 la presidencia para ser su abogado de la Casa Blanca y finalmente lleg\u00F3 a ser el primer \"hispano\" en encabezar el Departamento de Justicia como Fiscal General de los Estados Unidos. El 25 de enero de 2002, Gonzales sostuvo que la llamada guerra contra el terrorismo \"deja, a mi juicio, obsoleta las limitaciones estrictas de Ginebra sobre la interrogaci\u00F3n de prisioneros enemigos\". Tambi\u00E9n argument\u00F3 que los derechos b\u00E1sicos garantizados por las leyes nacionales, incluso el habeas corpus, no eran aplicables a detenidos extranjeros e incluso estadounidenses declarados como \"combatientes enemigos\". Fue objeto de duras cr\u00EDticas durante los \u00FAltimos a\u00F1os por elaborar la justificaci\u00F3n legal para anular derechos humanos codificados en leyes nacionales e internacionales para la llamada \"guerra contra el terror\". Su error fatal fue cuando enga\u00F1\u00F3 a legisladores sobre su papel potencialmente ilegal en el despido por motivos pol\u00EDticos de nueve fiscales federales, as\u00ED como tambi\u00E9n su orden de espiar a estadounidenses sin una previa autorizaci\u00F3n judicial; algo que se volvi\u00F3 un esc\u00E1ndalo pol\u00EDtico mayor para el gobierno de George W. Bush. Alberto R. Gonzales anunci\u00F3 su renuncia como Fiscal General de los Estados Unidos la ma\u00F1ana del d\u00EDa 27 de agosto de 2007, la cual surti\u00F3 sus efectos el 17 de septiembre de 2007, ello como consecuencia de los esc\u00E1ndalos en torno al espionaje, la pol\u00E9mica destituci\u00F3n de nueve fiscales y las denuncias de torturas en Guant\u00E1namo y Abu Ghraib (generando mucho debate su afirmaci\u00F3n de que la Convenci\u00F3n de Ginebra estaba obsoleta).\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Rafael Costantini (Buenos Aires, 2 de abril de 1915 - \u00EDd., 12 de abril de 1992) fue un ingeniero y pol\u00EDtico argentino, que ejerci\u00F3 como Ministro de Obras y Servicios P\u00FAblicos de su pa\u00EDs durante la presidencia de Arturo Frondizi, entre 1959 y 1961."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Rafael Santofimio Botero (Ibagu\u00E9, Tolima, 17 de junio de 1942) es un abogado y expol\u00EDtico colombiano. Fue ministro de Justicia durante la presidencia de Alfonso L\u00F3pez Michelsen en 1974, dos veces candidato presidencial y senador. En junio de 2006 se inici\u00F3 un juicio en su contra en el que fue hallado culpable de ser instigador o determinante del asesinato de Luis Carlos Gal\u00E1n.\u200B En octubre de 2008 Santofimio fue dejado en libertad en decisi\u00F3n de segunda instancia.\u200B Sin embargo, el 31 de agosto de 2011, la Corte Suprema de Justicia de Colombia orden\u00F3 su recaptura al revocar el fallo que hab\u00EDa anulado la condena original; fue sentenciado a 24 a\u00F1os de c\u00E1rcel por la coautor\u00EDa intelectual del asesinato de Luis Carlos Gal\u00E1n junto a Pablo Escobar.\u200B En agosto de 2018 fue llamado a indagatoria como presunto determinador tambi\u00E9n del crimen de Rodrigo Lara Bonilla.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Ram\u00F3n Guti\u00E9rrez Garc\u00EDa (5 de agosto de 1910, \u00C1lamos, Sonora, M\u00E9xico\u2013 17 de febrero de 1981, Hermosillo, Sonora, M\u00E9xico) Empresario, pol\u00EDtico y fil\u00E1ntropo sonorense.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Ra\u00FAl Breccia Guzzo (Montevideo, 3 de julio de 1946 - Roma, 1 de diciembre de 2014\u200B) fue un abogado y pol\u00EDtico uruguayo perteneciente al Frente Amplio."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Reinaldo Pierri\u200B (1948) es un empresario argentino, propietario de la empresa Telecentro S.A. y expol\u00EDtico justicialista que presidi\u00F3 la C\u00E1mara de Diputados de la Naci\u00F3n Argentina por una d\u00E9cada durante la presidencia de Carlos Menem (1989-1999)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Remigio Abad (nacido el 17 de julio de 1944 en Buenos Aires)\u200B es un pol\u00EDtico y Contador p\u00FAblico argentino, que ocup\u00F3 el cargo de Director Ejecutivo de la Administraci\u00F3n Federal de Ingresos P\u00FAblicos (AFIP) de Argentina entre 2002 y 2008, y nuevamente entre diciembre de 2015 y marzo de 2018 tras ser designado por el presidente Mauricio Macri.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Rey de Castro y Roma\u00F1a, (Arequipa, 1 de julio de 1869 - Arequipa, 18 de mayo de 1961) fue un abogado y diplom\u00E1tico peruano. Fue presidente del Consejo de Ministros y ministro de Justicia, Instrucci\u00F3n, Culto y Beneficencia (de mayo a diciembre de 1934), as\u00ED como ministro interino de Relaciones Exteriores, por unos d\u00EDas, en septiembre de 1934. Fue tambi\u00E9n alcalde de Arequipa en dos per\u00EDodos: 1915-1916 y 1934-1939."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Reyero Zubiri (Madrid, 28 de agosto de 1962) es un abogado y pol\u00EDtico espa\u00F1ol diputado auton\u00F3mico por Uni\u00F3n Progreso y Democracia de la ix legislatura de la Asamblea de Madrid y por Ciudadanos-Partido de la Ciudadan\u00EDa en la x legislatura de esta."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Rodr\u00EDguez Gal\u00E1n (Buenos Aires, 25 de marzo de 1922) es un abogado y docente argentino, que se desempe\u00F1\u00F3 como Ministro de Educaci\u00F3n y Justicia de la Argentina durante la presidencia de Jos\u00E9 Mar\u00EDa Guido entre el 11 de octubre de 1962 y el 15 de mayo de 1963.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Rodr\u00EDguez Rodr\u00EDguez (Santa Cruz de Tenerife, 11 de diciembre de 1981)\u200B es un diputado espa\u00F1ol de Podemos en el Congreso de los Diputados, obrero industrial de formaci\u00F3n y tambi\u00E9n conocido por su labor como activista social."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Rodr\u00EDguez Varela (n. el 4 de agosto de 1936)\u200B es un abogado y docente argentino, que ocup\u00F3 el cargo de Ministro de Justicia durante la dictadura de Jorge Rafael Videla, de quien fue abogado defensor cuando \u00E9ste fue juzgado por cr\u00EDmenes de lesa humanidad.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Rojas R\u00EDos (Pereira, 14 de julio de 1953) es un jurista y pol\u00EDtico colombiano. Actualmente Magistrado y Presidente de la Corte Constitucional de Colombia\u200B desde el 5 de febrero de 2020.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Rojo Blas (Guadalajara, 27 de enero de 1975) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol y alcalde de Guadalajara desde 2019, por el Partido Socialista Obrero Espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto R\u00F3mulo Adriani Mazzei (Zea, estado M\u00E9rida, 14 de junio de 1898 \u2013 Caracas, 10 de agosto de 1936), fue un economista, escritor y pol\u00EDtico venezolano. Fue ministro de Agricultura y posteriormente de Hacienda durante los primeros meses del gobierno de Eleazar L\u00F3pez Contreras.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto R\u00F3mulo Rodr\u00EDguez Fox, ocup\u00F3 el cargo de interventor de la provincia de Formosa en 1973. Rodr\u00EDguez Fox era oriundo de la provincia de Santa Cruz y actu\u00F3 como interventor de la provincia desde el 17 de noviembre de 1973. Nombr\u00F3 como intendente de Formosa a , quien ocup\u00F3 esa banca hasta 1974. Rodr\u00EDguez Fox remplaz\u00F3 a Antenor Gauna quien ocupaba el cargo de gobernador electo desde el 25 de mayo de 1973. Luego de dos meses, su sucesor como interventor federal fue Juan Carlos Beni. Per\u00F3n, en sus ambos gobiernos design\u00F3 a varios interventores para Formosa: \n* Osvaldo N\u00FA\u00F1ez (1946) \n* Arturo Iglesias Paiz (1950-1955) \n* Rodr\u00EDguez Fox (1973) aunque su predecesor, Antenor Gauna, hab\u00EDa sido electo.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Salgado Rodr\u00EDguez naci\u00F3 en Cruz Grande, en la Costa Chica del Estado de Guerrero (M\u00E9xico). Recibi\u00F3 el t\u00EDtulo de Ingeniero Civil por parte del Instituto Polit\u00E9cnico Nacional. Obtuvo el grado de Maestro en Ingenier\u00EDa Estructural y el grado de Doctor en Ingenier\u00EDa por la Divisi\u00F3n de Estudios de Posgrado de la Facultad de Ingenier\u00EDa de la UNAM. Se desempe\u00F1\u00F3 como rector interino de la UAG.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Salom\u00F3n Osorio, (Callao, 15 de noviembre de 1877 \u2013 Lima, 7 de abril de 1959) fue un diplom\u00E1tico y pol\u00EDtico peruano. Fue ministro de Relaciones Exteriores en tres ocasiones, entre 1920 y 1925, durante el Oncenio o gobierno de Augusto B. Legu\u00EDa. Es muy recordado por haber suscrito con el ministro plenipotenciario de Colombia, , el controvertido Tratado Salom\u00F3n-Lozano, que solucionaba el diferendo lim\u00EDtrofe peruano-colombiano (24 de marzo de 1922). Tambi\u00E9n fue ministro de Justicia, Instrucci\u00F3n y Culto (1919-1920), ministro interino de Hacienda y Comercio (1920) y ministro interino de Marina (1921), as\u00ED como diputado y senador de la Rep\u00FAblica."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Santos de Hoyos (Monterrey, Nuevo Le\u00F3n, 13 de septiembre de 1941 - ib\u00EDdem, 14 de febrero de 2013) fue un empresario y pol\u00EDtico mexicano, que como miembro del Partido Revolucionario Institucional ocup\u00F3 los cargos de Diputado Federal y Senador por Nuevo Le\u00F3n, adem\u00E1s de alto directivo de varias empresas. Alberto Santos de Hoyos fue Licenciado en Administraci\u00F3n de Empresas egresado del Instituto Tecnol\u00F3gico y de Estudios Superiores de Monterrey, ocup\u00F3 puestos de alta direcci\u00F3n en empresas como Grupo Gamesa, de la que fue Presidente del Consejo, as\u00ED como en sus propias empresas, entre las que destcadan Empresas Santos, Ingenieros Santos y Automotriz Santos, adem\u00E1s de haber sido consejero de empresas como Grupo Cydsa, Sigma Alimentos, Seguros Comercial Am\u00E9rica y Axtel, tambi\u00E9n ocup\u00F3 el cargo de Presidente de la C\u00E1mara Nacional de la Industria de la Transformaci\u00F3n (Canacintra) en el estado de Nuevo Le\u00F3n. Como parte de su actividad filantr\u00F3pica, en 1985 fund\u00F3 la Fundaci\u00F3n Mexicana para la Salud, junto con otros empresarios mexicanos que tuvieron la responsabilidad social, compromiso y solidaridad para generar una inversi\u00F3n social a largo plazo que contribuyera a mejorar la calidad de vida de los mexicanos. Su carrerera pol\u00EDtica lo llev\u00F3 a ser electo Diputado Federal por el I Distrito Electoral Federal de Nuevo Le\u00F3n a la LII Legislatura dey Senador por Nuevo Le\u00F3n a las Legislaturas LVI y LVII de 1994 a 2000. Falleci\u00F3 en la ciudad de Monterrey, Nuevo Le\u00F3n el 14 de febrero de 2013 a causa de un infarto.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Scavarelli Escobar (Montevideo, 8 de septiembre de 1949) es un abogado y pol\u00EDtico uruguayo. Presidente de la Junta Nacional para las Drogas (1994-2000), presidi\u00F3 tambi\u00E9n los organismos de Naciones Unidas y la Organizaci\u00F3n de Estados Americanos (OEA) para la lucha contra la droga y el crimen organizado. Entre 2000 y 2005 se desempe\u00F1\u00F3 como representante Nacional por el Partido Colorado, Foro Batllista, Vanguardia Batllista. En noviembre de 2009 se integr\u00F3, en representaci\u00F3n del Partido Colorado, Batllismo, a la Comisi\u00F3n Interpartidaria de Seguridad P\u00FAblica creada por acuerdo de todos los partidos pol\u00EDticos uruguayos, para establecer una pol\u00EDtica p\u00FAblica interpartidaria de Seguridad. Fue corredactor, presidi\u00F3 como alterno y suscribi\u00F3 el documento final aprobado que fij\u00F3 las bases de la pol\u00EDtica sobre seguridad p\u00FAblica del pa\u00EDs. En junio de 2014 renunci\u00F3 a todos sus cargos y se desafili\u00F3 del partido Colorado y en agosto anunci\u00F3 su adhesi\u00F3n a la candidatura presidencial de Tabar\u00E9 Vazquez por el Frente Amplio En marzo de 2015 asumi\u00F3 como director de la Oficina Nacional de Servicio Civil dependiente de la Presidencia de la Rep\u00FAblica."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Sileoni (Buenos Aires, 23 de enero de 1952), es un pol\u00EDtico y educador argentino, que se desempe\u00F1\u00F3 como Ministro de Educaci\u00F3n de la Argentina entre 2009 y 2015 durante el gobierno de la presidencia de Cristina Fern\u00E1ndez de Kirchner. Se hab\u00EDa desempe\u00F1ado como Ministro de Educaci\u00F3n de la Ciudad de Buenos Aires durante parte del gobierno de Jorge Telerman, cargo al cual renunci\u00F3. Fue Secretario de Educaci\u00F3n y Viceministro de Educaci\u00F3n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Silva Ramos (Tuxpan, Veracruz de Ignacio de la Llave, 9 de septiembre de 1967) es un pol\u00EDtico mexicano, miembro del Partido Revolucionario Institucional. Ha ocupado varios cargos en el gobierno de Veracruz y ha sido Presidente Municipal de Tuxpan de 2011 a 2013. Desde 2015 ocupa el cargo de Diputado federal."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Silvestre Torresagasti (Puerto Tirol, 8 de septiembre de 1922\u200B- 20 de octubre de 1997) fue un pol\u00EDtico argentino.\u200BActivo militante del Partido Justicialista y reconocida figura pol\u00EDtica a nivel provincial, Torresagasti desempe\u00F1\u00F3 diferentes cargos en la administraci\u00F3n p\u00FAblica, siendo dos veces vicegobernador de la provincia y entre otros cargos, diputado provincial en representaci\u00F3n de su partido. Tuvo una destacada labor en el grupo de pol\u00EDticos, que afiliados a diferentes ideolog\u00EDas fundaron la llamada Multipartidaria durante la \u00E9poca de la dictadura c\u00EDvico-militar argentina (1976-1983), siendo uno de sus m\u00E1s destacados activistas en favor del retorno de la democracia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Surio de Carlos (San Sebasti\u00E1n, 1963) es un periodista que dirigi\u00F3 la radio televisi\u00F3n p\u00FAblica vasca EITB con la ratificaci\u00F3n del Parlamento Vasco de 18 de junio de 2009, llevando a t\u00E9rmino su labor hasta el 19 de febrero de 2013, en que ces\u00F3 en el cargo. La mayor parte de su carrera profesional se ha desarrollado en El Diario Vasco como corresponsal pol\u00EDtico y ha participado en diversas tertulias de radio y televisi\u00F3n, tanto en el Pa\u00EDs Vasco como en el resto de Espa\u00F1a. Su trabajo dentro de EITB fue pol\u00E9mico, ya que se le acus\u00F3 de haber llevado la censura al ente, pese a que dijo p\u00FAblicamente que la nueva etapa de la radiotelevisi\u00F3n p\u00FAblica vasca estar\u00EDa marcada por su \u00ABpleno compromiso con los valores democr\u00E1ticos\u00BB y con \u00ABel mayor pluralismo\u00BB. Surio recalc\u00F3 en varias ocasiones que la labor de EITB como medio de comunicaci\u00F3n p\u00FAblico era deslegitimar la violencia y hacer \"pedagog\u00EDa\" en contra del terrorismo, respetando los principios democr\u00E1ticos. Cabe destacar por otro lado, que desde que Surio cogi\u00F3 las riendas del ente p\u00FAblico, \u00E9ste not\u00F3 un acusado descenso de la audiencia hasta llegar al 9% y ser la 4\u00AA cadena elegida por los vascos en el d\u00EDa a d\u00EDa, cuando en etapas anteriores fue la 1\u00AA. Sin embargo, la p\u00E1gina web del grupo EITB (eitb.com) consigui\u00F3 aumentar el n\u00FAmero de usuarios durante su mandato."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto S\u00E1enz de Zumar\u00E1n Ortiz de Taranco (Montevideo, 10 de octubre de 1940) es un pol\u00EDtico y abogado uruguayo del partido Nacional, candidato a la Presidencia de la Rep\u00FAblica en 1984 y 1989."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto S\u00E1nchez Aizcorbe Carranza (* Lima, 20 de mayo de 1941) es un arquitecto, urbanista y pol\u00EDtico peruano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Teisaire (20 de mayo de 1891 \u2013 11 de septiembre de 1963) fue un militar y pol\u00EDtico argentino perteneciente al Partido Justicialista que fue elegido vicepresidente de la Naci\u00F3n Argentina en 1954. Fue tambi\u00E9n fundador del Partido Independiente, uno de los tres partidos que en 1946 sostuvieron la candidatura presidencial de Juan Domingo Per\u00F3n. Durante la llamada Revoluci\u00F3n del 43, desempe\u00F1\u00F3 sucesivamente los cargos de Ministro de Marina y Ministro del Interior. Fue elegido tambi\u00E9n tres veces senador nacional por la ciudad de Buenos Aires, en 1946, 1949 y 1952.\u200B Durante la dictadura militar autodenominada Revoluci\u00F3n Libertadora hizo una declaraci\u00F3n, que fue filmada, sobre los cr\u00EDmenes que atribu\u00EDa al gobierno de Per\u00F3n, que fue proyectada en todos los cines.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Tem\u00EDstocles Cienfuegos Becerra (Rancagua, 23 de julio de 1947) es un carabinero en retiro y pol\u00EDtico chileno. Fue General Director de Carabineros de Chile entre 2001 y 2005."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Terrazas Cuilty (Chihuahua, Chihuahua, 1 de agosto de 1869 - El Paso, Texas, 14 de agosto de 1926). Fue un empresario y pol\u00EDtico que particip\u00F3 en la Revoluci\u00F3n mexicana, hijo de Luis Terrazas, se dedic\u00F3 al comercio, industria, la banca y la ganader\u00EDa. Fue nombrado gobernador de Chihuahua el mes de diciembre de 1910, y se dedic\u00F3 a organizar las fuerzas de la Guardia Nacional, renunciando a finales de 1911. Regres\u00F3 a sus negocios, pero durante el r\u00E9gimen huertista combati\u00F3 a los villistas en la ciudad de Chihuahua y en la Batalla de Ojinaga. Estuvo al frente del Regimiento Melchor Ocampo. Antes del triunfo constitucionalista march\u00F3 a vivir a Estados Unidos en 1920. En 1926 se instal\u00F3 en El Paso, Texas. Muri\u00F3 en 1926."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Trueba Urbina fue un abogado social mexicano, diputado federal por el Partido Revolucionario Institucional, gobernador de Campeche de 1955 a 1961. Profesor, investigador em\u00E9rito y doctor honoris causa de la Universidad de Yucat\u00E1n (ahora Universidad Aut\u00F3noma de Yucat\u00E1n). Realiz\u00F3 su doctorado en la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico y tambi\u00E9n fue profesor em\u00E9rito de \u00E9sta. Es reconocido por sus aportes doctrinales al derecho social mexicano, de los cuales destaca su Teor\u00EDa Integral, que pretende erradicar la explotaci\u00F3n del trabajador a trav\u00E9s de normas reivindicatorias de la clase obrera."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Unamunzaga Osoro (\u00C9ibar, Guip\u00FAzcoa, 5 de diciembre de 1975) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol de ideolog\u00EDa nacionalista vasca. Miembro de Eusko Alkartasuna, fue senador en las Cortes Generales durante la X legislatura."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Undurraga Vicu\u00F1a (Santiago, 17 de junio de 1969) es un pol\u00EDtico chileno, militante del Partido Dem\u00F3crata Cristiano. Fue Ministro de Obras P\u00FAblicas durante el segundo gobierno de la presidenta Michelle Bachelet. Fue director del Servicio Nacional del Consumidor durante el gobierno de Ricardo Lagos y alcalde de la comuna de Maip\u00FA entre 2004 y 2012. Undurraga no se present\u00F3 a su segunda reelecci\u00F3n, decidiendo postularse como candidato a senador por la circunscripci\u00F3n de Santiago Poniente."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Uribe Camacho (Guadalajara, 25 de mayo de 1972) es el expresidente municipal de Tlajomulco de Zu\u00F1iga en el estado de Jalisco. Vivi\u00F3 sus primero 6 a\u00F1os en la ciudad de Hermosillo. Posteriormente se traslad\u00F3 a la ciudad de Guadalajara para cursar la educaci\u00F3n elemental en la primario Manuel M. Di\u00E9guez y en la secundaria t\u00E9cnica n\u00FAmero 4.Es egresado de la Universidad de Guadalajara en Ciencias Pol\u00EDticas y licenciatura en Derecho, adem\u00E1s cuenta con una maestr\u00EDa en Derecho Constitucional. Dentro de su trayectoria profesional se encuentra colaboraciones en la Secretar\u00EDa General del Gobierno del Estado, diversos cargos en el  y local, mientras que su participaci\u00F3n en el Municipio se remonta a la Direcci\u00F3n de Promoci\u00F3n Econ\u00F3mica, y como S\u00EDndico cuando Enrique Alfaro Ram\u00EDrez fue Presidente Municipal.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Valdivieso Araos\u200B (Santiago, 29 de junio de 1849 - Valdivia, 1918), fue un agricultor y pol\u00EDtico conservador chileno y fundador de la Vi\u00F1a Valdivieso."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Valverde P\u00E9rez, nacido en Nigr\u00E1n en 1978, es un pol\u00EDtico gallego del PPdG, alcalde de Nigr\u00E1n desde junio de 2011, hasta junio de 2015."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Vaquina es un m\u00E9dico y pol\u00EDtico mozambique\u00F1o que ocup\u00F3 el cargo de Primer ministro de Mozambique desde el 8 de octubre de 2012 hasta el 17 de enero de 2015.\u200B Estudi\u00F3 medicina en la Universidad de Oporto.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Varela Grandal (Ferrol, 16 de julio de 1920), doctor en Derecho, abogado, economista y Censor jurado de cuentas."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto Varillas Montenegro (*Lima, 26 de enero de 1934 - ) es un abogado peruano. Se desempe\u00F1\u00F3 como Ministro de Educaci\u00F3n durante el Gobierno de Alberto Fujimori."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto William Dahik Garzozi (Guayaquil, 27 de agosto de 1953) es un pol\u00EDtico y economista ecuatoriano de origen liban\u00E9s. Fue Vicepresidente del Ecuador del 10 de agosto de 1992 al 11 de octubre de 1995. Actualmente se desempe\u00F1a como Director del Centro de Estudios Econ\u00F3micos y Sociales para el Desarrollo (CESDE), de la Universidad Esp\u00EDritu Santo de Guayaquil"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto de Alcocer y Ribacoba (Ordu\u00F1a, 8 de abril de 1886-Madrid, 30 de mayo de 1957) fue un abogado y pol\u00EDtico espa\u00F1ol, alcalde de Madrid durante la dictadura de Miguel Primo de Rivera y durante la dictadura de Francisco Franco."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto de Armas Garc\u00EDa fue un m\u00E9dico y pol\u00EDtico espa\u00F1ol nacido el 10 de mayo de 1930 en San Crist\u00F3bal de La Laguna (Santa Cruz de Tenerife) Espa\u00F1a y fallecido el 16 de enero de 1993.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto de Belaunde de C\u00E1rdenas (Lima, 20 de marzo de 1986)\u200B es un abogado y pol\u00EDtico peruano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto de Brandeburgo (en alem\u00E1n: Albrecht von Brandenburg; , actualmente Berl\u00EDn, 28 de junio de 1490 - Maguncia, 24 de septiembre de 1545), conocido tambi\u00E9n como Alberto II de Brandeburgo, Alberto de Maguncia, Alberto de Hohenzollern o Alberto de Brandeburgo y Maguncia, fue arzobispo de Magdeburgo y de Maguncia, pr\u00EDncipe elector del Sacro Imperio Romano Germ\u00E1nico y administrador de la di\u00F3cesis de Halberstadt. Junto con su hermano mayor Joaqu\u00EDn, fue comarqu\u00E9s de Brandeburgo. Jug\u00F3 un papel indirecto pero decisivo en el surgimiento de la reforma protestante por haber iniciado una campa\u00F1a de venta de indulgencias en sus territorios. Fue humanista, amigo de las ciencias y mecenas de las bellas artes."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto del Pedregal Artigas (Santiago, 7 de julio de 1907 - 28 de mayo de 1964). Pol\u00EDtico agrario chileno. Hijo de Adolfo del Pedregal Reyes y Mar\u00EDa Ester Artigas Bascu\u00F1\u00E1n. Contrajo matrimonio con Sara Aldunate Rodr\u00EDguez ."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alberto \u00CDtalo Luis Pandolfi Arbul\u00FA ( * 20 de agosto de 1940 - ), es un ingeniero mec\u00E1nico, empresario y pol\u00EDtico peruano. Durante el Gobierno de Alberto Fujimori, se desempe\u00F1\u00F3 como Presidente del Consejo de Ministros del Per\u00FA en dos oportunidades (1996-1998, 1998-1999) y como Ministro de Transportes (1999-2000), Ministro de Energ\u00EDa y Minas (1996-1997) y Ministro de Pesquer\u00EDa (1996)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albin Kurti (Pristina, 24 de marzo de 1975) es un pol\u00EDtico kosovar, primer ministro de la Rep\u00FAblica de Kosovo entre el 3 de febrero y el 3 de junio de 2020. Fundador del partido izquierdista Autodeterminaci\u00F3n (Vet\u00EBvendosje) y diputado de la Asamblea de Kosovo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albino Barra Villalobos (Santiago, 3 de febrero de 1906 - ib\u00EDdem, 17 de agosto de 1993), dirigente sindical y pol\u00EDtico socialista chileno. Fue cofundador del partido socialista chileno y el encargado de articular este mismo partido durante la dictadura militar de Augusto Pinochet."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albino Daniel Espinoza Quispe (Huaytar\u00E1, 1951), es un economista y pol\u00EDtico peruano. Alcalde de Huaytar\u00E1 en 2 periodos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albo Postumio Albo Regilense\u2009\u200B fue un pol\u00EDtico y militar romano del siglo V a. C. perteneciente a la gens Postumia. Venci\u00F3 a los latinos en la batalla del Lago Regilo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Albor \u00C1ngel \"Niky\" Cantard (Santa Fe, 6 de agosto de 1961) es un abogado y pol\u00EDtico, especialista en derecho laboral y actual diputado nacional por la provincia de Santa Fe."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alcalde de Isla Cristina del 1 de julio de 1885 al 9 de diciembre de 1885, del 9 de marzo de 1886 al 1 de julio de 1887, del 6 de septiembre de 1888 al 18 de septiembre de 1890 y del 1 de julio de 1897 al 1 de febrero de 1898. No se conoce con exactitud su fecha de nacimiento, situada entre los a\u00F1os 1839 y 1844. Falleci\u00F3 en Isla Cristina, el 29 de enero de 1914.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alcib\u00EDades Arosemena (Los Santos, 20 de noviembre de 1883 - 8 de abril de 1958) fue Presidente de Panam\u00E1 desde el 9 de mayo de 1951 hasta el 1 de octubre de 1952. Anteriormente fue Tesorero Municipal del distrito de Panam\u00E1, Ministro de Hacienda y Tesoro y Embajador de Panam\u00E1 en Francia y Espa\u00F1a. En 1948 fue elegido primer vicepresidente de la rep\u00FAblica, y posteriormente tom\u00F3 posesi\u00F3n como Presidente de la Rep\u00FAblica, luego del derrocamiento de Arnulfo Arias Madrid. Su breve per\u00EDodo estuvo enmarcado en una crisis pol\u00EDtica y econ\u00F3mica en todo el pa\u00EDs. \n*  Datos: Q887733"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alcide De Gasperi (Pieve Tesino, 3 de abril de 1881-Borgo Valsugana, 19 de agosto de 1954) fue un pol\u00EDtico italiano, a quien \u2013junto con Konrad Adenauer, Robert Schuman y Jean Monnet\u2013 se le considera como \u00ABpadre de Europa\u00BB, pues contribuy\u00F3 decisivamente en la creaci\u00F3n de las Comunidades Europeas. Fue ministro de Asuntos Exteriores y presidente del Consejo de Ministros de Italia, as\u00ED como fundador de Democracia Cristiana y \u00FAltimo secretario del Partido Popular Italiano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alcira Susana Argumedo (Rosario, provincia de Santa Fe, 7 de mayo de 1940) es una soci\u00F3loga, pol\u00EDtica y docente universitaria argentina. Fue electa como diputada nacional en 2009 y reelecta para el mismo cargo en 2013. Su mandato finaliz\u00F3 el 10 de diciembre de 2017."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alda Marco Ant\u00F4nio (n. 22 de septiembre de 1944, Uberaba) es una ingeniera civil, y pol\u00EDtica brasile\u00F1a, afiliada al Partido del Movimiento Democr\u00E1tico Brasile\u00F1o (PMDB).\u200B Es la actual y tambi\u00E9n la primera teniente de alcalde de la ciudad de S\u00E3o Paulo.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alda Mirta Lazo R\u00EDos de Hornung (Piura, 17 de junio de 1949) es una contadora, soci\u00F3loga, pastora evang\u00E9lica y pol\u00EDtica peruana. Miembro del Partido Restauraci\u00F3n Nacional, fue electa como Congresista de la Rep\u00FAblica del Per\u00FA por dicho partido, representando a Lima."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aldo Cantoni fue un pol\u00EDtico argentino cofundador del Partido Bloquista y gobernador de la provincia de San Juan."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aldo Dino Jos\u00E9 Bernucci D\u00EDaz (Nacimiento, Chile, 9 de junio de 1943) es un abogado y pol\u00EDtico chileno, militante del Partido Radical. Fue alcalde de Chill\u00E1n entre 1994 y 2008 y Agregado Cient\u00EDfico en la embajada de Chile en Uruguay entre 2009 y 2010.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aldo Emilio Tessio (n. Esperanza, provincia de Santa Fe, 28 de octubre de 1909 - \u2020 17 de enero de 2000) fue un pol\u00EDtico argentino que pertenec\u00EDa a la Uni\u00F3n C\u00EDvica Radical. Fue el gobernador de Santa Fe desde el 12 de octubre de 1963 al 28 de junio de 1966 por la facci\u00F3n UCRP. Su mandato fue terminado prematuramente por el golpe de Estado que derroc\u00F3 al presidente Arturo Illia y lleg\u00F3 al poder la dictadura militar encabezada por Juan Carlos Ongan\u00EDa."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aldo Ferrer (Buenos Aires, Argentina, 15 de abril de 1927-ib\u00EDdem, 8 de marzo de 2016)\u200B\u200B fue un contador p\u00FAblico, economista y pol\u00EDtico argentino recibido en la Universidad de Buenos Aires (UBA) y ligado pol\u00EDticamente a la Uni\u00F3n C\u00EDvica Radical (UCR). Ocup\u00F3 el ministerio de Econom\u00EDa, la embajada argentina en Francia y la direcci\u00F3n editorial del diario Buenos Aires Econ\u00F3mico."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aldo Luis Montesano Reb\u00F3n (Argentina, 10 de octubre de 1931 \u200B) es un abogado que fue designado Procurador General de la Naci\u00F3n de Argentina el 16 de septiembre de 1991, permaneciendo en el cargo hasta su renuncia el 28 de abril de 1992."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aldo Moro (pronunciaci\u00F3n en italiano) (Maglie, provincia de Lecce, 23 de septiembre de 1916 - Roma, 9 de mayo de 1978) fue en dos ocasiones primer ministro de Italia. Uno de los que m\u00E1s tiempo hab\u00EDa permanecido en el cargo desde el final de la Segunda Guerra Mundial, durante un total de 6 a\u00F1os. Fue uno de los m\u00E1s importantes l\u00EDderes de la Democracia Cristiana Italiana. Moro era considerado un intelectual y un paciente y h\u00E1bil negociador, dotes que demostr\u00F3 en numerosas ocasiones para lidiar con conflictos internos en su partido. Fue secuestrado por militantes de las Brigadas Rojas y asesinado por Mario Moretti en 1978, aunque las circunstancias que rodean su muerte siguen sin estar esclarecidas a d\u00EDa de hoy. Acababa de conseguir un acuerdo de uni\u00F3n nacional entre la Democracia Cristiana y el Partido Comunista de Italia (llamado Compromesso Storico o Acuerdo Hist\u00F3rico en espa\u00F1ol) al que se opon\u00EDan Estados Unidos y la Uni\u00F3n Sovi\u00E9tica. El Partido Socialista Italiano\u200B y el Partido Liberal tambi\u00E9n se opusieron a esta iniciativa, mientras se mostr\u00F3 a favor el Partido Republicano con su presidente, Ugo La Malfa.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aldo Omar San Pedro (Doblas, La Pampa, 26 de septiembre de 1952-20 de diciembre de 2017\u200B) fue un pol\u00EDtico argentino kirchnerista fundador del Partido de la Victoria de la Provincia de Buenos Aires, que se extendi\u00F3 a otras provincias. Adem\u00E1s presidi\u00F3 la mesa nacional de este partido. Ocup\u00F3 diferentes cargos tanto en el poder legislativo como en la ciudad de Bragado, en la que fue intendente en dos per\u00EDodos consecutivos, entre 2007 y 2015."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aldo Rub\u00E9n Pignanelli (Lan\u00FAs, 2 de abril de 1950-Buenos Aires, 15 de junio de 2019)\u200B\u200B fue un contador y pol\u00EDtico argentino vinculado al Partido Justicialista. Presidi\u00F3 el Banco Central de la Rep\u00FAblica Argentina entre julio y diciembre de 2002, bajo el gobierno de Eduardo Duhalde."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aldo Vicente Cornejo Gonz\u00E1lez\u200B (Curic\u00F3, 19 de abril de 1955) es un pol\u00EDtico y diputado chileno, casado con Tania Bertoglio, padre de cuatro hijos, uno de ellos ya fallecido. Sus estudios secundarios los realiza en los Hermanos Maristas de Curic\u00F3 y el Liceo de Hombres de Curic\u00F3;los universitarios los efect\u00FAa en la Facultad de Derecho de la Pontificia Universidad Cat\u00F3lica de Valpara\u00EDso, donde se titula de Abogado y Licenciado en Ciencias Jur\u00EDdicas y Sociales en 1983. Se incorpora al Partido Dem\u00F3crata Cristiano durante su \u00E9poca universitaria en 1970. Elegido Diputado para el per\u00EDodo 1990-1994 por la Regi\u00F3n de Valpara\u00EDso Distrito 13, que comprende Valpara\u00EDso, Isla de Pascua y Juan Fern\u00E1ndez. Es reelecto para el per\u00ECodo 1994-1998 y para el per\u00EDodo 1998-2002. En el a\u00F1o 2004 es elegido Alcalde de Valpara\u00EDso para suceder a Hern\u00E1n Pinto, por un per\u00EDodo de cuatro a\u00F1os. En 2008 se presenta a la reelecci\u00F3n, siendo derrotado por el concejal UDI Jorge Castro Mu\u00F1oz.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aldo Vladimiro Estrada Choque es un abogado y pol\u00EDtico peruano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleardo Aleardi (Verona, 14 de noviembre de 1812 - ibid. 17 de julio de 1878) bautizado como Gaetano Maria Aleardi, fue un poeta y pol\u00EDtico italiano, perteneciente a la corriente del Romanticismo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alees Thomas Samaan (a veces escrito como Alice) es una pol\u00EDtica bahrein\u00ED y exembajadora en el Reino Unido. Fue la primera mujer en presidir un parlamento en el Medio Oriente cuando en abril de 2005 presidi\u00F3 la c\u00E1mara alta del Parlamento de Bar\u00E9in, en el Consejo Consultivo.\u200B Samaan fue una de las cuatro mujeres que particip\u00F3 en el Consejo Consultivo. Al igual que la mayor\u00EDa de los cristianos de Bar\u00E9in, ella es hija de inmigrantes que obtuvieron la ciudadan\u00EDa y sus padres son de origen cristiano-sirio. En marzo de 2015, se le otorg\u00F3 a Samaan el t\u00EDtulo de Grassroot Diplomat Initiative Honouree por su prioridad en reconciliar y unir a la gente.\u200B Se convirti\u00F3 en la primera mujer embajadora del Consejo de Cooperaci\u00F3n del Golfo en el Reino Unido. En 2002, la Sra. Samaan se convirti\u00F3 en una de las seis mujeres nombradas para el Consejo de la Shura y luego hizo historia en el mundo \u00E1rabe en 2005 al convertirse en la primera mujer en presidir una sesi\u00F3n del Parlamento en la regi\u00F3n. Cubierto por los medios globales, el suceso fue visto como una se\u00F1al de progreso gradual hacia una democracia m\u00E1s abierta en Bar\u00E9in."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejando Garza y Garza (Monterrey, Nuevo Le\u00F3n; 30 de octubre de 1955). Es un abogado surgido de Monterrey Nuevo Le\u00F3n, lo cual fue Procurador General del Estado de Nuevo Le\u00F3n y ha dedicado la mayor\u00EDa de su vida laboral en un puesto dentro de la Procuradur\u00EDa."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandra Amalia Sep\u00FAlveda Orbenes (Vi\u00F1a del Mar, 13 de noviembre de 1965)\u200B es una m\u00E9dico veterinaria y pol\u00EDtica chilena. Desde 2002 hasta 2018 se desempe\u00F1\u00F3 como diputada por las comunas de Chimbarongo, Las Cabras, Peumo, Pichidegua, San Fernando, y San Vicente (Regi\u00F3n de O'Higgins).\u200B Adem\u00E1s ejerci\u00F3 como Presidenta de la C\u00E1mara de Diputados entre 2010 y 2011. Actualmente ejerce como diputada por el distrito N\u00BA 16."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandra Del Moral Vela (Cuautitl\u00E1n Izcalli, Estado de M\u00E9xico; 22 de agosto de 1983) es licenciada en derecho por la Universidad Iberoamericana, con maestr\u00EDa en administraci\u00F3n p\u00FAblica y pol\u00EDtica p\u00FAblica, por el Instituto Tecnol\u00F3gico y de Estudios Superiores de Monterrey.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandra Isabel Candia D\u00EDaz (Santiago, 3 de diciembre de 1979)\u200B es una ingeniera comercial y pol\u00EDtica chilena. Desde el 11 de marzo de 2018 se desempe\u00F1a como subsecretaria de Evaluaci\u00F3n Social bajo el segundo gobierno del presidente Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandra Jhonay Ben\u00EDtez Romero (Caracas, Venezuela; 7 de julio de 1980) es una pol\u00EDtica, odont\u00F3loga, modelo y esgrimista ol\u00EDmpica venezolana. Fue ministra del Poder Popular para el Deporte de Venezuela. Adem\u00E1s, Diputada en la Asamblea Nacional 2010-2016."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandra L\u00F3pez Noriega es una pol\u00EDtica mexicana, miembro del Partido Acci\u00F3n Nacional, desde 2012 ocupa el cargo de Diputada Federal de M\u00E9xico por el Distrito III del estado de Sonora Alejandra L\u00F3pez Noriega es Ingeniera Industrial y de Sistemas y tiene un diplomado en Marketing Pol\u00EDtico. Dentro de su trayectoria pol\u00EDtica se encuentra ser miembro del consejo del PAN en Sonora entre 2006 y 2012 y miembro del Comit\u00E9 Directivo Estatal del PAN entre 2007 y 2013. Adem\u00E1s dentro de su experiencia legislativa se encuentra ser Senadora de la Rep\u00FAblica Suplente en la LIX Legislatura (2003 - 2006), as\u00ED como Diputada Local Suplente en la LX Legislatura de Sonora y Diputada Local Propietaria en la LXI Legislatura de Sonora, todas por el Partido Acci\u00F3n Nacional. En el Congreso Local de Sonora trabaj\u00F3 como Integrante de la Comisi\u00F3n de Turismo y Fomento Econ\u00F3mico, la Presidenta de la Comisi\u00F3n de Hacienda e integrante de la Comisi\u00F3n de Educaci\u00F3n. Alejandra L\u00F3pez Noriega tambi\u00E9n se desempe\u00F1\u00F3 como delegada del Consejo Nacional de Fomento Educativo entre 2005 y 2009, como directora general de la direcci\u00F3n de atenci\u00F3n ciudadana de Hermosillo entre 2000 y 2005. Antes de iniciar en la pol\u00EDtica era Gerente de Servicio al Cliente de Movistar.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandra Magdalena Gils Carb\u00F3 (Buenos Aires, 20 de junio de 1958) es una abogada argentina, quien ejerci\u00F3 el cargo de Procuradora General de la Naci\u00F3n hasta el 31 de diciembre de 2017.\u200B El pliego para su designaci\u00F3n fue aprobado por el Congreso argentino y puesta en funciones por la presidenta Cristina Fern\u00E1ndez de Kirchner el 29 de agosto de 2012.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandra Palacios Prieto es una economista mexicana, presidenta de la Comisi\u00F3n Federal de Competencia Econ\u00F3mica (Cofece) desde septiembre de 2013."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandrino Magui\u00F1a Icaza (Huaraz, Per\u00FA, 1864 \u2013 Lima, 1935)pol\u00EDtico, fil\u00F3sofo y catedr\u00E1tico universitario peruano. Partidario del presidente Augusto B. Legu\u00EDa, fue ministro de Gobierno y Polic\u00EDa (1919), ministro de Justicia, Culto e Instrucci\u00F3n y presidente del Consejo de Ministros (1924-1926)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandrino Men\u00E9ndez de Luarca y Avello (Luarca, 1835-El Franco, 1895) fue un pol\u00EDtico, periodista y bibli\u00F3filo espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Adolfo Moscoso Segarra, (naci\u00F3 el 29 de julio de 1964 en Santo Domingo). Juez, Abogado y Profesor universitario dominicano. Juez de la Segunda Sala o Sala Penal de la Suprema Corte de Justicia desde el a\u00F1o 2011.\u200B Ha sido Procurador General Adjunto del Distrito Nacional, dirigi\u00F3 el Comisionado de Apoyo al a Reforma y Modernizaci\u00F3n de la Justicia, as\u00ED como Vice-Presidente Ejecutivo de la Comisi\u00F3n Nacional de Ejecuci\u00F3n de la Reforma Procesal Penal (CONAEJ). Decano de la Facultad de Derecho de la Universidad APEC desde 2002 a la fecha."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Alonso N\u00FA\u00F1ez (Valdepe\u00F1as, 20 de agosto de 1951) es un pol\u00EDtico y veterinario espa\u00F1ol, diputado por Toledo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Antonio Chucarro Castro (Villa de Guadalupe, 26 de febrero de 1790 \u2014 Montevideo, 12 de marzo de 1884) fue un pol\u00EDtico uruguayo de destacada actuaci\u00F3n en las primeras \u00E9pocas de vida independiente del pa\u00EDs."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Antonio Fleming Cabrera (3 de octubre de 1973) es un pol\u00EDtico venezolano. Fue ministro para el Comercio y Turismo de Venezuela, y presidente del Centro Nacional de Comercio Exterior.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Arenas Villarreal, (Lima, 26 de febrero de 1842 \u2013 Lima, 13 de septiembre de 1912) fue un abogado y pol\u00EDtico peruano. Ministro de Gobierno durante un solo d\u00EDa, a fines de octubre de 1879. Diputado en varios periodos, fue presidente de su C\u00E1mara en 1883, 1886-1887 y 1892. Fue, adem\u00E1s, decano del Colegio de Abogados de Lima (1895-1896)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Ariel Grandinetti (Rosario, Provincia de Santa Fe, 9 de agosto de 1966) \u200Bes un Periodista y pol\u00EDtico argentino. Fue Diputado Nacional por la provincia de Santa Fe en el periodo 2015-2019. Desde el 11 de diciembre de 2019 ocupa el cargo de Secretario de Turismo de la provincia de Santa Fe."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Ariel Ramos (n. Granadero Baigorria, 2 de agosto de 1975), es un abogado y pol\u00EDtico argentino, militante del Partido Justicialista, y diputado nacional por la Provincia de Santa Fe desde diciembre de 2015. Anteriormente fue concejal (2006-2007) e intendente de su ciudad natal (2007-2012), antes de ser designado secretario de Transporte de la Naci\u00F3n.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Ariel Vilca (San Salvador de Jujuy, Argentina, 5 de julio de 1976) es un trabajador estatal, sindicalista y pol\u00EDtico argentino. Es dirigente nacional del Partido de los Trabajadores Socialistas (PTS), partido de orientaci\u00F3n trotskista que integra el Frente de Izquierda y de los Trabajadores por el que se desempe\u00F1a como legislador provincial desde 2017."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Armend\u00E1riz (Saladillo, provincia de Buenos Aires, 5 de junio de 1923 - ib\u00EDdem, 7 de agosto de 2005) fue un m\u00E9dico y pol\u00EDtico argentino, gobernador de la Provincia de Buenos Aires desde 1983 hasta 1987, luego del retorno de la democracia al pa\u00EDs.\u200B\u200B\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Arturo Neyra S\u00E1nchez (Lima, 1974) es un abogado, escritor y diplom\u00E1tico peruano. Es el actual titular del Ministerio de Cultura del Per\u00FA desde el 30 de mayo de 2020.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Aurelio Aguinaga Recuenco (La Libertad, Per\u00FA, 28 de enero de 1950) es un administrador, m\u00E9dico cirujano y pol\u00EDtico peruano. Durante el gobierno de Alberto Fujimori fue Ministro de Salud y en el 2006 fue electo como Congresista de la Rep\u00FAblica del Per\u00FA, representando al Departamento de Lambayeque. Fue uno de los principales responsables politicos de la esterilizaci\u00F3n de casi 300.000 personas en el Peru en el marco de la campa\u00F1a de Planificaci\u00F3n Familiar. Hoy en d\u00EDa hay m\u00E1s de 5000 mujeres que denuncian haber sido forzadas a operarse. La fiscalia de Peru no deja avanzar la causa en la que Aguinaga est\u00E1 imputado."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Aza Puch fue un minero\u200B y pol\u00EDtico peruano En 1906 fue electo por primera vez al Congreso de la Rep\u00FAblica como senador suplente por el departamento de Jun\u00EDn\u200B. Al a\u00F1o siguiente se present\u00F3 como candidato a diputado y fue electo diputado por la provincia de Tarma \u200B. Desempe\u00F1\u00F3 su mandato durante los primeros gobiernos de Jos\u00E9 Pardo y Barreda y Augusto B. Legu\u00EDa."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Bautista Giavarini (Rosario, 1901-2002) fue un sindicalista y pol\u00EDtico argentino, que ejerci\u00F3 como senador nacional y como ministro de Trabajo de su pa\u00EDs. Afiliado a la Uni\u00F3n Ferroviaria, tras la irrupci\u00F3n pol\u00EDtica de Juan Domingo Per\u00F3n, fue nombrado delegado regional de la secretar\u00EDa de Trabajo y Previsi\u00F3n en Rosario.\u200B Fue elegido Senador Nacional por la provincia de Santa Fe en febrero de 1949, en reemplazo de , y nuevamente en 1951. Desde ese a\u00F1o hasta 1954 fue miembro del Consejo Superior del Partido Peronista.\u200B Tuvo una actuaci\u00F3n destacada en la sanci\u00F3n de la ley que determin\u00F3 la expropiaci\u00F3n del diario La Prensa.\u200B Tambi\u00E9n particip\u00F3 en la soluci\u00F3n de una de las huelgas m\u00E1s importantes que debi\u00F3 enfrentar Per\u00F3n, la de ferroviarios de 1951.\u200B Fue nombrado ministro de Trabajo y Previsi\u00F3n de la Naci\u00F3n en abril de 1953, y permaneci\u00F3 en ese cargo hasta el derrocamiento de Per\u00F3n.\u200B Era t\u00EDo de Adalberto Rodr\u00EDguez Giavarini, que fue ministro de Relaciones Exteriores de su pa\u00EDs entre 1999 y 2001. Falleci\u00F3, ya centenario, en el a\u00F1o 2002."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Bell Jara (Santiago, 28 de abril de 1941 \u2013 ib\u00EDdem, 24 de noviembre de 2013) fue un economista y pol\u00EDtico chileno. Fue militante del Movimiento de Acci\u00F3n Popular Unitaria (MAPU) y del Partido Socialista de Chile."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Blanco Bravo (Orense, Espa\u00F1a, 9 de octubre de 1950) es el presidente del Comit\u00E9 Ol\u00EDmpico Espa\u00F1ol y de la Candidatura de Madrid a los Juegos Ol\u00EDmpicos de 2020.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Bodart (n. 2 de diciembre de 1963, C\u00F3rdoba) es un pol\u00EDtico argentino. Fue legislador de la Ciudad de Buenos Aires entre 2011-2015, es secretario general del MST y congresal nacional de la CTA opositora. Integra la redacci\u00F3n del peri\u00F3dico Alternativa Socialista.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Campa\u00F1a Carvajal;\u200B (Santiago, 1829 - 1899). Abogado y pol\u00EDtico conservador chileno. Hijo de Venancio Campa\u00F1a Castillo y Ema Carvajal Toro. Contrajo nupcias con Fidela Carvajal Vald\u00E9s. Fue educado en el Colegio San Ignacio y en la Universidad de Chile, donde se gradu\u00F3 como abogado (1854). Viaj\u00F3 por Europa, donde perfeccion\u00F3 sus conocimientos legales en Par\u00EDs y Barcelona, donde adem\u00E1s cultiv\u00F3 las Letras. Fue orador del 3.er. Juzgado del Crimen de Santiago (1876) y juez (1880). Escribi\u00F3 columnas de opini\u00F3n pol\u00EDtica en los peri\u00F3dicos La Rep\u00FAblica y El Mercurio. Miembro del Partido Conservador. Fue electo Diputado por Santiago (1891-1894), formando parte de la comisi\u00F3n permanente de Educaci\u00F3n y Beneficencia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Canek V\u00E1zquez G\u00F3ngora es un pol\u00EDtico mexicano (Hidalgo; 5 de agosto de 1979) fue miembro del Partido Revolucionario Institucional hasta el 15 de marzo de 2018. Fue Diputado Federal en la LXI Legislatura (2009-2012) Es Licenciado en Derecho y curs\u00F3 estudios de Relaciones Internacionales en la Universidad Iberoamericana de la Ciudad de M\u00E9xico Asimismo, ha cursado diversos estudios entre los que destaca el Programa Ejecutivo \"Meeting the Challenges of Mexico's future: Strategies for Leadership and Performance\" en la John F. Kennedy School of Government de la Universidad de Harvard. En 1994 ingres\u00F3 a las filas del Partido Revolucionario Institucional (PRI), en donde se desarroll\u00F3 como Asesor en la Vice- Coordinaci\u00F3n de Asuntos Internacionales del CEN del PRI; Vice-Coordinador de la Campa\u00F1a Juvenil del Candidato a la Presidencia de la Rep\u00FAblica en el a\u00F1o 2000 y Presidente del Movimiento Juvenil Mexicano, A.C. de 1997 a 2001. De igual manera lleg\u00F3 a ser el dirigente nacional de los j\u00F3venes de la Confederaci\u00F3n Nacional de Organizaciones Populares (CNOP), la Juventud Popular Revolucionaria. En la Campa\u00F1a Presidencial de 2006 tuvo a su cargo la Coordinaci\u00F3n Regional de Giras del candidato del PRI, Roberto Madrazo. Fue Diputado Federal Suplente en la LIX Legislatura del Congreso de la Uni\u00F3n de M\u00E9xico (2006-2009). Se desempe\u00F1\u00F3 como Presidente del Comit\u00E9 Ejecutivo Nacional del  (FJR) del PRI y Presidente-Adjunto de la Conferencia Permanente de Partidos Pol\u00EDticos de Am\u00E9rica Latina y el Caribe (COPPPAL-Juvenil). Administraci\u00F3n P\u00FAblica Fungi\u00F3 como Asesor de la Direcci\u00F3n General del Registro Nacional de Poblaci\u00F3n e Identificaci\u00F3n Personal de la Secretar\u00EDa de Gobernaci\u00F3n; Asesor de la Subdirecci\u00F3n Administrativa del Comit\u00E9 Administrador del Programa Federal de Construcci\u00F3n de Escuelas (CAPFCE); Asesor en el Senado de la Rep\u00FAblica, en la Comisi\u00F3n de Comunicaciones y Transportes, para m\u00E1s tarde ser Secretario Auxiliar de la Presidenta de la C\u00E1mara de Diputados del Congreso de la Uni\u00F3n, Dip. Beatriz Paredes. Posteriormente se desempe\u00F1\u00F3 como Secretario Particular del Sen. Manlio Fabio Beltrones Rivera, tanto como Presidente de la Mesa Directiva del Senado de la Rep\u00FAblica como Presidente de la Junta de Coordinaci\u00F3n Pol\u00EDtica. Fue Consejero Suplente del Poder Legislativo ante el Consejo General del Instituto Federal Electoral (IFE). Actualmente es Diputado Federal Suplente por MORENA (2018-2021) y Presidente de la Asociaci\u00F3n Civil \u201CM\u00E1s por Hidalgo A.C.\u201D"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Carb\u00F3 Ortiz (Paran\u00E1, Entre R\u00EDos, Argentina, 16 de abril de 1862 - C\u00F3rdoba, Argentina, 1 de julio de 1930)\u200B fue un periodista, profesor y pol\u00EDtico argentino, que se desempe\u00F1\u00F3 como diputado nacional y provincial, y como senador provincial. Acompa\u00F1\u00F3 a Lisandro de la Torre en su candidatura a presidente,\u200B en las que perdieron con Hip\u00F3lito Yrigoyen.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Carlos Chac\u00F3n Camargo (C\u00FAcuta, 1 de enero de 1973) es un abogado y pol\u00EDtico colombiano, Representante a la C\u00E1mara desde 2010 por el departamento colombiano de Norte de Santander. As\u00ED mismo, fungi\u00F3 como Presidente de la C\u00E1mara de Representantes, asumiendo su funci\u00F3n el 20 de mayo del 2018."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Carrillo Castro (1941 - ) es un abogado, administrador, servidor p\u00FAblico y diplom\u00E1tico mexicano, nacido en la Ciudad de M\u00E9xico, que ha sido director general del Instituto de Seguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado, presidente del Consejo Directivo del Instituto Nacional de Administraci\u00F3n P\u00FAblica (INAP), c\u00F3nsul general de M\u00E9xico en Chicago y representante permanente de M\u00E9xico ante la Organizaci\u00F3n de Estados Americanos. Es hijo de , exgobernador de Sonora.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Castro Hern\u00E1ndez (Nicol\u00E1s Romero, Estado de M\u00E9xico, 11 de agosto de 1980) es un pol\u00EDtico mexicano, miembro del Partido Revolucionario Institucional. Actualmente se desempe\u00F1a como Delegado del Programa PROSPERA en el Estado de M\u00E9xico. Ha sido presidente municipal de Nicol\u00E1s Romero, en el per\u00EDodo de 2009 a 2012 y ha sido elegido como Diputado del Congreso del Estado de M\u00E9xico por el Distrito XLIV del Estado de M\u00E9xico para los per\u00EDodos 2006 a 2009 y 2012 a 2015. Estudi\u00F3 licenciatura en Administraci\u00F3n de Empresas en el Tecnol\u00F3gico de Monterrey Campus Estado de M\u00E9xico y realiz\u00F3 su Maestr\u00EDa en la Universidad Anahu\u00E1c."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Cenovito Flores Jim\u00E9nez (6 de mayo de 1981 en San Sebasti\u00E1n Buenavista, Zumpango, Estado de M\u00E9xico) exalcalde de Zumpango Estado de M\u00E9xico, en el periodo 2009-2012."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Cercas Alonso (Ibahernando, 25 de mayo de 1949) es un asesor jur\u00EDdico, funcionario y pol\u00EDtico espa\u00F1ol del Partido Socialista Obrero Espa\u00F1ol (PSOE)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Cervantes Delgado (Chilpancingo, Guerrero, 24 de enero de 1926 \u2014 Acapulco, Guerrero, 17 de septiembre de 2000). Fue un profesor de educaci\u00F3n primaria, pol\u00EDtico y economista mexicano, miembro del Partido Revolucionario Institucional, fue Gobernador de Guerrero de 1981 a 1987. Alejandro Cervantes Delgado fue Senador de la Rep\u00FAblica por Guerrero de 1976 a 1980, fecha en que fue postulado candidato del PRI a Gobernador de Guerrero, gan\u00F3 la elecci\u00F3n y sucedi\u00F3 a Rub\u00E9n Figueroa Figueroa, su gobierno se distingui\u00F3, al contrario de su antecesor, por preferir usar los cauces de negociaci\u00F3n en vez de la violencia y la represi\u00F3n que hab\u00EDan sido utilizadas muchas veces en una estado tan conflictivo como Guerrero, tradicionalmente considerado bronco. Muy cercano a Cuauht\u00E9moc C\u00E1rdenas Sol\u00F3rzano, particip\u00F3 ligeramente en la corriente democr\u00E1tica del PRI, aunque cuando esta se escindi\u00F3 del partido el permaneci\u00F3 en el PRI aunque ya retirado de la pol\u00EDtica."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Chanona Burguete, Acad\u00E9mico y Pol\u00EDtico Mexicano.Profesor Investigador Titular en la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales de la UNAM y miembro del Sistema Nacional de Investigadores (SNI). Miembro del Partido Movimiento Ciudadano Alejandro Chanona Burguete es Doctor en Ciencia Pol\u00EDtica y Maestro en Estudios Pol\u00EDticos Europeos por la Universidad de Essex, Inglaterra. Es Licenciado en Relaciones Internacionales por la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico (FCPyS-UNAM), donde se desempe\u00F1a como Profesor-Investigador. Fundador del Centro de Estudios Europeos de la FCPyS-UNAM, que coordin\u00F3 en el per\u00EDodo 2003-2006. Ha sido responsable y coordinador de diversos proyectos de investigaci\u00F3n, entre los que destacan: \"Enfrentando la Delincuencia Organizada Transnacional: Estudio Comparado de las Estrategias Regionales\" (en curso a partir de enero de 2015) \"Debatiendo los Modelos de Desarrollo y la Seguridad Humana\" (enero de 2012-diciembre 2014); \"Los Modelos Regionales de la Seguridad Energ\u00E9tica y el Desarrollo Sustentable: el debate comparado\" (enero de 2009-diciembre de 2011); \"Los retos de los regionalismos frente a la nueva agenda de seguridad internacional\" (enero de 2006- diciembre de 2008) y \"La UE y el TLCAN: una perspectiva comparada. \u00BFRegionalismos convergentes o divergentes?\" (enero de 2003-diciembre de 2005). Es miembro del Reflection Group on Global Development Perpectives y participa como autor l\u00EDder del cap\u00EDtulo \u201CDesarrollo regional y cooperaci\u00F3n\u201D, del Reporte Mexicano de Cambio Clim\u00E1tico (2015) del Programa de Investigaci\u00F3n en Cambio Clim\u00E1tico de la UNAM. Ha participado en diversos proyectos de investigaci\u00F3n internacionales, entre los que destacan \"Analysis of the Perception of the EU and the EU\u2019s Policies Abroad\" [Public Policy and Management Institute (PPMI), en colaboraci\u00F3n con el NFG Research Group (Universidad Libre de Berl\u00EDn) y el National Centre for Research on Europe (Universidad de Canterbury)]; \"The external image of the EU\" [Garnet Network of Excellence, Comisi\u00F3n Europea]; \"Global and Regional Security Governance: Security Threats and Institutional Response\", [Garnet Network of Excellence, Comisi\u00F3n Europea] y \"Seguridad energ\u00E9tica y pol\u00EDtica ambiental en el Hemisferio Occidental\" [Universidad de Miami]. Sus libros m\u00E1s recientes son: Tendencias de la pol\u00EDtica medioambiental en la Uni\u00F3n Europea y Am\u00E9rica del Norte: \u00BFIntegraci\u00F3n o cooperaci\u00F3n?, FCPyS-UNAM-PINNC-La Biblioteca (2014); ''Confrontando Modelos de Seguridad Energ\u00E9tica, UNAM-SITESA (2013), Los Regionalismos frente a la Agenda de Seguridad Internacional, M\u00E9xico, UNAM-Miguel \u00C1ngel Porr\u00FAa (2011) y La Comunidad de Seguridad de Am\u00E9rica del Norte, una perspectiva comparada con la Uni\u00F3n Europea, M\u00E9xico, UNAM-Miguel \u00C1ngel Porr\u00FAa (2010). Durante el bienio 2004-2005 fue Presidente de la Asociaci\u00F3n Mexicana de Estudios Internacionales (AMEI) de la que actualmente forma parte del Consejo de Honor. Asociado del Consejo Mexicano de Asuntos Internacionales (COMEXI) y miembro de la Academia Mexicana de Derecho Internacional. Colabor\u00F3 como Miembro del Consejo Editorial de la revista Foreign Affairs en Espa\u00F1ol y forma parte del Comit\u00E9 Editorial de la revista Problemas del Desarrollo. Es tambi\u00E9n miembro de la International Studies Association (ISA) y del World International Studies Committee (WISC). Dentro de la UNAM, se ha desempe\u00F1ado como Secretario General y Secretario Administrativo de la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales. Asimismo, fue integrante de las Comisiones Dictaminadoras del Centro de Investigaciones sobre Am\u00E9rica del Norte (CISAN) y de la Comisi\u00F3n PRIDE de la Facultad de Derecho. Asimismo, ha participado en calidad de conferencista y ponente en un amplio n\u00FAmero de foros, cursos, coloquios, conferencias y mesas redondas en instituciones cient\u00EDficas y educativas nacionales en Estados Unidos, Europa, Asia y Am\u00E9rica del Sur. Ha sido Profesor visitante en la Universidad Complutense y en la Universidad Rey Juan Carlos, ambas en Madrid, Espa\u00F1a y realiz\u00F3 una estancia de investigaci\u00F3n en la Universidad de York en Toronto, Canad\u00E1. Director de numerosas tesis de licenciatura, maestr\u00EDa y doctorado en la Facultad de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales, al igual que ha participado como jurado en un sinn\u00FAmero de ex\u00E1menes de grado en la misma instituci\u00F3n. Analista internacional para varios medios de comunicaci\u00F3n, entre ellos: CNN en Espa\u00F1ol, Canal 34 mexiquense, Efekto TV, Once Noticias, Detr\u00E1s de la Noticia, Enfoque, entre otros. Ha concedido diversas entrevistas para los peri\u00F3dicos El Universal, Reforma, El D\u00EDa, Exc\u00E9lsior, y para algunas revistas como Contral\u00EDnea, Cambio y V\u00E9rtigo. Ha desempe\u00F1ado diversos cargos en el sector p\u00FAblico como Subdirector de Comercio Exterior en la Direcci\u00F3n General de Asuntos Hacendarios Internacionales, de la Secretar\u00EDa de Hacienda y Cr\u00E9dito P\u00FAblico, Director de Difusi\u00F3n del Instituto Mat\u00EDas Romero de Estudios Diplom\u00E1ticos de la Secretar\u00EDa de Relaciones Exteriores (IMRED) y asesor del Secretario de Relaciones Exteriores Jos\u00E9 \u00C1ngel Gurr\u00EDa. En Convergencia fue Coordinador de Asuntos Estrat\u00E9gicos y Estudios Especiales; Secretario del Comit\u00E9 Ejecutivo Nacional (CEN); Presidente Interino del CEN; Representante Propietario de Convergencia en la Comisi\u00F3n Coordinadora Nacional y Titular de la Comisi\u00F3n Nacional de Candidaturas de la Coalici\u00F3n \u201CPor el Bien Todos\u201D. Fue coordinador del Grupo Parlamentario de Convergencia en la C\u00E1mara de Diputados en la  (2006-2009). Particip\u00F3 activamente como Secretario de la Comisi\u00F3n Ordinaria de Presupuesto y Cuenta P\u00FAblica y Miembro de la Comisi\u00F3n de Relaciones Exteriores, del Comit\u00E9 de Administraci\u00F3n y de la Comisi\u00F3n Bicameral de Concordia y Pacificaci\u00F3n. Fue tambi\u00E9n Presidente del Grupo de Amistad M\u00E9xico-Reino Unido. Preside el Consejo Directivo de la Fundaci\u00F3n L\u00E1zaro C\u00E1rdenas del R\u00EDo, A.C. \n*  Datos: Q5664878 \n*  Multimedia: Alejandro Chanona"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Char Chaljub (Barranquilla, 16 de abril de 1966) es un pol\u00EDtico y constructor colombiano, fue alcalde de Barranquilla en el periodo 2016-2019, cargo que tambi\u00E9n ocup\u00F3 durante el periodo 2008-2011. Pertenece al Cambio Radical. Es ingeniero civil graduado de la Universidad del Norte, especializado en ingenier\u00EDa de proyectos mineros, estudi\u00F3 alta gerencia en la Universidad de los Andes y mag\u00EDster en gerencia de proyectos del Georgia Institute of Technology. Estuvo al frente de la constructora de su propiedad Alejandro Char & C\u00EDa.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro C\u00E9sar Baz\u00E1n Gonzales (Lima, 15 de marzo de 1937), es un m\u00E9dico, y pol\u00EDtico peruano. Fue en 2 oportunidades Alcalde del Distrito de La Victoria (1984-1986 y 2003-2006). En las elecciones municipales de Lima de 2010 nuevamente postula a la Alcald\u00EDa Distrital de La Victoria, representando al Partido Acci\u00F3n Popular."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro C\u00F3rdova La Torre (* Huanta, Per\u00FA, 27 de octubre de 1964 - ), es un abogado y pol\u00EDtico peruano. Alcalde de la Provincia de Huanta (2003-2006)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Daslav Jadresic Marinovic (6 de junio de 1956-5 de junio de 2019) fue un ingeniero y economista chileno, ministro de Estado del presidente Eduardo Frei Ruiz-Tagle."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro D\u00EDaz Cabeza de Vaca (San Miguel, Reino de Guatemala, 5 de octubre de 1766-?) fue el primer Jefe del Estado de Guatemala luego de la independencia de Espa\u00F1a.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Emilio Albarrac\u00EDn fue un m\u00E9dico y pol\u00EDtico argentino del siglo XIX que lleg\u00F3 a desempe\u00F1arse como gobernador de la provincia de San Juan."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Enrique Alvargonz\u00E1lez San Mart\u00EDn (Vigo, Pontevedra, 11 de julio de 1959) es un diplom\u00E1tico espa\u00F1ol, que estuvo al frente de la Secretar\u00EDa General de Pol\u00EDtica de Defensa entre 2012 y 2016.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Enrique Delgado Oscoy (26 de mayo de 1971) es un pol\u00EDtico mexicano, miembro del Partido Acci\u00F3n Nacionaldesde 1993; fue Diputado Federal en la hist\u00F3rica LX Legislatura (2006-2009). Alejandro Delgado Oscoy estudio Ingeniero Industrial, ha ocupado los cargos de Delegado y Jefe de atenci\u00F3n ciudadana de la Delegaci\u00F3n Municipal \"Epigmenio Gonz\u00E1lez\" del municipio de Quer\u00E9taro de 1998 a 2000 y (2009- 2012), Director de Participaci\u00F3n Social Municipal de 2001 a 2002. En 2003 fue electo Diputado al  en donde fue Presidente de la Comisi\u00F3n de Seguridad Publica y Protecci\u00F3n Civil y Sub-Coordinador del grupo parlamentario en la reforma electoral, concluyendo su encargo en 2006. Adem\u00E1s en el PAN ha ocupado los cargos de Secretario Municipal de Acci\u00F3n Juvenil en 1994, Coordinador General de la SEAJ en 1997, Consejero Estatal en 2 periodos 2004-2007 y 2014-2016 , participante en varias campa\u00F1as electorales. Electo Diputado Federal por el IV Distrito Electoral Federal de Quer\u00E9taro a la LX Legislatura de 2006 a 2009, en ella fue Secretario de la Comisi\u00F3n de Transportes e integrante de las comisiones de Presupuesto y Cuenta P\u00FAblica y de R\u00E9gimen, Reglamentos y Pr\u00E1cticas Parlamentarias. Actualmente fue electo Diputado local por  a la  de 2012 - actual, en ella es presidente de la Comisi\u00F3n de Asuntos Municipales y del Migrante, Secretario de la Comisi\u00F3n de Seguridad P\u00FAblica y Protecci\u00F3n Civil."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Enrique Toro Herrera (Temuco, 15 de marzo de 1930 - Santiago, 2 de febrero de 2017) fue un pol\u00EDtico chileno.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Esparza Za\u00F1artu (La Tahona, Cajamarca, 1901 - Lima, 1985) fue el hombre de confianza del presidente peruano Manuel A. Odr\u00EDa, encargado de la represi\u00F3n pol\u00EDtica entre 1948 y 1955 durante el Ochenio. Fue primero Director de Gobierno y luego Ministro de Gobierno (hoy llamado \u00ABdel Interior\u00BB). En la consecuci\u00F3n de sus prop\u00F3sitos, se vali\u00F3 de la censura en la prensa y las radios, de detenciones, torturas y deportaciones de los opositores (en especial apristas y comunistas), para lo cual mont\u00F3 una red de delatores en universidades, sindicatos, oficinas p\u00FAblicas y medios de comunicaci\u00F3n. Una revoluci\u00F3n civil que estall\u00F3 en Arequipa en 1955 provoc\u00F3 su ca\u00EDda. El escritor Mario Vargas Llosa se inspir\u00F3 en \u00E9l para crear uno de los personajes de su novela Conversaci\u00F3n en La Catedral: Cayo Berm\u00FAdez o Cayo Mierda. M\u00E1s modernamente, se le rememora como el \u00ABVladimiro Montesinos\u00BB de Manuel Odr\u00EDa, en comparaci\u00F3n con el papel similar que cumpli\u00F3 dicho asesor con respecto al presidente Alberto Fujimori."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Fern\u00E1ndez Sordo (Oviedo, 4 de septiembre de 1921- Madrid, 6 de mayo de 2009) fue un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, conocido por su papel en la dictadura franquista. A lo largo de su carrera ejerci\u00F3 los cargos de Delegado provincial de Informaci\u00F3n y Turismo, Delegado Nacional de Prensa, Propaganda y Radio del Movimiento y Ministro de Relaciones Sindicales."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Fern\u00E1ndez de Araoz y de la Devesa (Medina del Campo, provincia de Valladolid, 18 de marzo de 1894-Madrid, 8 de noviembre de 1970) fue un abogado y pol\u00EDtico espa\u00F1ol, diputado en el Parlamento y gobernador del Banco de Espa\u00F1a durante la Segunda Rep\u00FAblica Espa\u00F1ola.\u200B Era un hijo de Clemente Fern\u00E1ndez de la Devesa y de Margarita de Araoz y Alonso, y se cas\u00F3 con Carmen Mara\u00F1\u00F3n y Moya,\u200B hija de Gregorio Mara\u00F1\u00F3n y Posadillo. Pertenec\u00EDa al Cuerpo de Abogados del Estado y en las elecciones generales de Espa\u00F1a de 1923 fue elegido diputado del distrito de Ar\u00E9valo (provincia de \u00C1vila)\u200B por el sector p\u00FAblico, dirigido por Santiago Alba Bonifaz del Partido Liberal.\u200B Entre abril y mayo de 1935 fue gobernador del Banco de Espa\u00F1a.\u200B M\u00E1s tarde fue presidente de la junta de directores de empresas como la Sociedad General Azucarera de Espa\u00F1a y de la Uni\u00F3n Alcoholera Espa\u00F1ola.\u200B\u200B Contrajo matrimonio en 1933 con Carmen Mara\u00F1\u00F3n Moya, hija Gregorio Mara\u00F1\u00F3n.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Ferreiro Yazigi (Santiago, 18 de marzo de 1966) es un abogado, docente, consultor y pol\u00EDtico democratacristiano chileno, ministro de Estado de la presidenta Michelle Bachelet durante el primer gobierno de esta. Desde 2011 y hasta 2013 se desempe\u00F1\u00F3 como presidente del Consejo para la Transparencia. Hijo mayor y \u00FAnico var\u00F3n del descendiente de gallegos Jos\u00E9 Antonio Ferreiro,\u200Bun mediano empresario de la comuna de Vitacura,\u200Bse educ\u00F3 en el exclusivo Saint George's College, establecimiento del que egres\u00F3 como el mejor alumno de la promoci\u00F3n (Best Georgian)\u200B y en el que fue compa\u00F1ero del cineasta Andr\u00E9s Wood y los pol\u00EDticos Claudio Orrego y , entre otros personajes de la vida p\u00FAblica de su pa\u00EDs.\u200B\u200B\u200B\u200B Estudi\u00F3 en la Facultad de Derecho de la Universidad de Chile, donde tambi\u00E9n fue el mejor alumno, obteniendo el Premio Montenegro.\u200BM\u00E1s tarde parti\u00F3 a los Estados Unidos, donde obtuvo un Master of Arts por la Universidad de Notre Dame (1989-1990).\u200B\u200B\u200B En 1985 ingres\u00F3 al Partido Dem\u00F3crata Cristiano.\u200BA los 24 a\u00F1os de edad se incorpor\u00F3 al Gobierno del presidente Patricio Aylwin como asesor de la divisi\u00F3n de relaciones pol\u00EDticas e institucionales del Ministerio Secretar\u00EDa General de la Presidencia, liderado entonces por el tambi\u00E9n DC, Edgardo Boeninger.\u200B\u200B\u200B\u200B Con un intermedio en la corporaci\u00F3n Tiempo 2000, pas\u00F3 luego a ser secretario ejecutivo de la Comisi\u00F3n Nacional de \u00C9tica P\u00FAblica, entidad formada durante el Gobierno de Eduardo Frei Ruiz-Tagle, cuando el polit\u00F3logo Genaro Arriagada era ministro secretario general de la Presidencia.\u200B En 1996 fue llamado a ocupar la titularidad de la Superintendencia de Isapres, cargo en el que permaneci\u00F3 hasta el fin de la administraci\u00F3n.\u200B\u200B Al asumir Ricardo Lagos como jefe de Gobierno fue nombrado fugazmente superintendente de Electricidad y Combustibles.\u200B\u200BPosteriormente asumi\u00F3 como superintendente de Administradoras de Fondos de Pensiones.\u200B\u200BEn este cargo ejecut\u00F3 el sistema de multifondos y le toc\u00F3 manejar el caso , por el lado de la AFP del grupo, Magister. En mayo de 2003 fue nombrado superintendente de Valores y Seguros, permaneciendo hasta marzo de 2006.\u200B\u200B\u200B\u200B El 14 de julio de 2006 volvi\u00F3 al Gobierno, esta vez como ministro de Econom\u00EDa, Fomento y Reconstrucci\u00F3n de Bachelet.\u200B\u200BFue reemplazado por Hugo Lavados en enero de 2008.\u200B\u200B Ha sido consultor en materias tales como regulaci\u00F3n de seguros de salud y sistemas previsionales para diversos organismos internacionales y pa\u00EDses, como el Banco Mundial, el Banco Interamericano de Desarrollo (BID), la Organizaci\u00F3n Panamericana de la Salud, India, Egipto, Paraguay, Rep\u00FAblica Dominicana, Argentina, Per\u00FA y Bolivia.\u200BFue miembro del Comit\u00E9 Ejecutivo de Asociaci\u00F3n Internacional de Reguladores de Seguros entre 2004 y 2005, y presidente de la Asociaci\u00F3n Internacional de Organismos Supervisores de Pensiones entre 2002 y 2003.\u200B En lo docente, ha sido profesor de derecho econ\u00F3mico de la Facultad de Derecho de la Universidad Andr\u00E9s Bello entre 2000 y 2004, y desde 2006 ha impartido clases en la Escuela de Gobierno y de Negocios de la Universidad Adolfo Ib\u00E1\u00F1ez, en materias relacionadas con pol\u00EDticas p\u00FAblicas anticorrupci\u00F3n, regulaci\u00F3n econ\u00F3mica y gobiernos corporativos.\u200B\u200B En 2008 fue designado como consejero del Consejo para la Transparencia por la presidenta y ratificado por el Senado por unanimidad, asumiendo el cargo por un periodo de seis a\u00F1os.\u200B\u200BEn octubre de 2011 fue elegido por unanimidad presidente del organismo en reemplazo de Ra\u00FAl Urrutia \u00C1vila.\u200BFue relevado a mediados de 2013 por .\u200BEl 25 de mayo de 2016 fue incorporado al Consejo de Administraci\u00F3n de everis como Consejero Independiente."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Font de Mora Tur\u00F3n (Villarreal, Castell\u00F3n, Espa\u00F1a, 15 de abril de 1949) es un pol\u00EDtico y escritor espa\u00F1ol que ha ocupado distintos cargos en el Consejo de la Comunidad Valenciana, como consejero de la presidencia y como consejero en el \u00E1mbito de la educaci\u00F3n, cultura y deporte, tambi\u00E9n ha sido el Portavoz de la Comunidad Valenciana y diputado de las Cortes Valencianas. Actualmente es el Vicepresidente primero de la Cortes Valencianas.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Gancedo (Ciudad de Santiago del Estero, 1888 - 1962) fue un abogado, escritor, diplom\u00E1tico, arque\u00F3logo y pol\u00EDtico argentino."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Gancedo (San Miguel de Tucum\u00E1n, 22 de mayo de 1853 - Buenos Aires, 6 de noviembre de 1926) fue un ingeniero y pol\u00EDtico argentino. Fue el s\u00E9ptimo Gobernador del Territorio Nacional del Chaco, desde la Organizaci\u00F3n de los Territorios Nacionales de 1884(Ley 1532), entre el 16 de junio de 1914 al 28 de abril de 1917. Nacido en Tucum\u00E1n, estudi\u00F3 en el Colegio Nacional de esa ciudad y se recibi\u00F3 de ingeniero en la Universidad de Buenos Aires. Se radic\u00F3 en la ciudad de Santiago del Estero, donde trabaj\u00F3 como profesor de matem\u00E1ticas. A pedido del gobierno nacional, realiz\u00F3 una Memoria Descriptiva de la provincia en el a\u00F1o 1880, con mapas y datos que posteriormente ser\u00EDan utilizados para el reclamo de una parte del chaco santiague\u00F1o. A fines de ese siglo present\u00F3 un proyecto de canal navegable que uniese el r\u00EDo Dulce con el Paran\u00E1 y un proyecto de irrigaci\u00F3n para el Territorio Nacional de Formosa. Form\u00F3 parte del Instituto Geogr\u00E1fico Argentino.\u200B En junio de 1914 fue designado gobernador del Territorio Nacional del Chaco por el presidente Roque S\u00E1enz Pe\u00F1a; con la designaci\u00F3n de un ingeniero que conoc\u00EDa la regi\u00F3n, el presidente buscaba incorporar capacidad t\u00E9cnica a la gesti\u00F3n, que hasta entonces hab\u00EDa sido eminentemente administrativa y policial.\u200B Entre sus gestiones, result\u00F3 llamativo su esfuerzo por normalizar los derechos de los trabajadores de los  tanineros y algodoneros, y la defensa de los derechos de los ind\u00EDgenas, que hasta entonces eran tenidos como poco menos que animales. Para la protecci\u00F3n de los ind\u00EDgenas se apoy\u00F3 en la labor de las misiones de los franciscanos, en particular a la reducci\u00F3n de Napalp\u00ED; se vali\u00F3 de estos ind\u00EDgenas para la construcci\u00F3n de una ruta entre la actual ciudad de Presidencia Roque S\u00E1enz Pe\u00F1a y el r\u00EDo Bermejo, a trav\u00E9s del Impenetrable.\u200B Mejor\u00F3 la capacitaci\u00F3n y multiplic\u00F3 los destacamentos de la polic\u00EDa, mejorando la vigilancia contra el cuatrerismo y los cr\u00EDmenes.\u200B Dej\u00F3 su cargo el 28 de abril de 1917. Dedic\u00F3 sus \u00FAltimos a\u00F1os a viajar por el extranjero y participar en diversas instituciones, entre ellas la Sociedad Astron\u00F3mica de Par\u00EDs. Brind\u00F3 numerosas conferencias y public\u00F3 algunos trabajos. Falleci\u00F3 en Buenos Aires a los 73 a\u00F1os de edad.\u200B Su hijo Alejandro fue diplom\u00E1tico, funcionario, historiador, paleont\u00F3logo y escritor.\u200B La localidad de Gancedo, en la provincia del Chaco, lleva su nombre.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Garc\u00EDa-Huidobro Sanfuentes (Santiago de Chile, 19 de abril de 1952) es un pol\u00EDtico chileno. Miembro del partido Uni\u00F3n Dem\u00F3crata Independiente (UDI), ha ejercido el cargo de diputado y de senador."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Garret\u00F3n Silva (Los \u00C1ngeles, 26 de agosto de 1900 - Santiago, 30 de julio de 1980) fue un m\u00E9dico y acad\u00E9mico chileno, ministro de Estado durante el Gobierno del presidente Jorge Alessandri."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Gaviria Uribe (Santiago de Chile, 1966) es un acad\u00E9mico, economista, escritor e ingeniero colombiano. Fue Ministro de Salud y Protecci\u00F3n Social de Colombia desde el 3 de septiembre de 2012 al 6 de agosto de 2018.\u200B Tambi\u00E9n fue Director el Centro para los Objetivos de Desarrollo Sostenible para Latinoam\u00E9rica y el Caribe (CODS) hasta 2019 donde inici\u00F3 sus labores como rector de la Universidad de los Andes."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Groizard y G\u00F3mez de la Serna (Madrid, 18 de junio de 1830-El Escorial, 5 de septiembre de 1919) fue un abogado y pol\u00EDtico (partido liberal) espa\u00F1ol, fue ministro de Fomento y Gracia y Justicia durante el reinado de Amadeo I, carteras que repetir\u00EDa durante la regencia de Mar\u00EDa Cristina de Habsburgo-Lorena junto a la de ministro de Estado."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Guillermo Dom\u00EDnguez Wilson-Smith (Asunci\u00F3n; 25 de enero de 1972) es un empresario y dirigente deportivo paraguayo que en 2016 fue elegido presidente de la Confederaci\u00F3n Sudamericana de F\u00FAtbol, cargo que actualmente ejerce tras su reelecci\u00F3n en 2018 para el periodo 2019-2022."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Guillermo Ferrer L\u00F3pez\u200B (Ciudad de Panam\u00E1, Panam\u00E1; 1 de febrero de 1967) es un pol\u00EDtico y abogado paname\u00F1o. Fue vicecanciller de Panam\u00E1, ministro de Comercio e Industrias y actual Ministro de Relaciones Exteriores siendo designado por el presidente Laurentino Cortizo. \u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Guti\u00E9rrez Guti\u00E9rrez (Saltillo, Coahuila, 16 de noviembre de 1956) es un pol\u00EDtico mexicano, miembro del Partido Revolucionario Institucional, que ha ocupado, entre otros, los cargos de diputado federal y senador por el estado de Coahuila."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro G\u00F3mez (Godoy , Santa Fe, 4 de abril de 1908\u20136 de febrero de 2005) fue un pol\u00EDtico argentino que asumi\u00F3 como vicepresidente de la Naci\u00F3n en 1958 y renunci\u00F3 seis meses despu\u00E9s por divergencias con el presidente Arturo Frondizi. Perteneci\u00F3 a la Uni\u00F3n C\u00EDvica Radical y la Uni\u00F3n C\u00EDvica Radical Intransigente."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro G\u00F3mez Maganda (, Guerrero; 3 de marzo de 1910 \u2014 M\u00E9xico, D. F.; 14 de septiembre de 1984) fue un pol\u00EDtico mexicano que fungi\u00F3 en distintos cargos importantes, como el de Diputado Federal, Presidente del Congreso de la Uni\u00F3n y Gobernador Constitucional del Estado de Guerrero (1951-1954) ejerciendo este \u00FAltimo cargo solo por tres a\u00F1os."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Hales Jamarne (Temuco, 23 de abril de 1923-Santiago, 7 de abril de 2001) fue un abogado y pol\u00EDtico chileno de ascendencia jordana.\u200B\u200B Se desempe\u00F1\u00F3 como ministro de Estado en tres gobiernos, destac\u00E1ndose de dichas participaciones su rol en el proceso de chilenizaci\u00F3n del cobre, llevado adelante en la d\u00E9cada de 1960. En su honor, la estatal Corporaci\u00F3n Nacional del Cobre de Chile (Codelco-Chile) bautiz\u00F3 con su nombre una de sus principales operaciones."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Hamed Franco (nacido en Asunci\u00F3n el 26 de febrero de 1934) es un historiador y diplom\u00E1tico paraguayo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Heredia (San Miguel de Tucum\u00E1n, 1788 \u2013 Lules, provincia de Tucum\u00E1n, 12 de noviembre de 1838) fue un militar y pol\u00EDtico argentino. Particip\u00F3 en la guerra de independencia y fue gobernador y caudillo de la provincia de Tucum\u00E1n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Ignacio Tudela Chopitea, (Miraflores, Lima, 7 de febrero de 1953). Es un abogado, periodista y escritor peruano. Fue ministro de Justicia del Per\u00FA (2005-2006), durante el gobierno de Alejandro Toledo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Javier Garc\u00EDa Padilla\u200B\u200B\u200B (Coamo, Puerto Rico, 3 de agosto de 1971) es un pol\u00EDtico y abogado puertorrique\u00F1o y naturalizado espa\u00F1ol\u200B que fue Secretario del Departamento de Asuntos al Consumidor (DACO) bajo el segundo gobierno compartido en Puerto Rico liderado por An\u00EDbal Acevedo Vil\u00E1 entre el 2005 y el 2009, fue Senador por Acumulaci\u00F3n entre el 2009 y el 2013; y por \u00FAltimo fue el d\u00E9cimo Gobernador Electo del Estado Libre Asociado de Puerto Rico bajo la insignia del Partido Popular Democr\u00E1tico entre el 2013 y el 2017. Garc\u00EDa se postul\u00F3 como candidato del PPD a la Gobernaci\u00F3n de Puerto Rico (para el periodo 2012-2016) en las elecciones generales del 6 de noviembre de 2012 resultando victorioso con una minor\u00EDa de los votos; derrotando al candidato y gobernador en funciones, Luis Fortu\u00F1o."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Jorge Sinibaldi Aparicio (Mazatenango, Guatemala, 22 de noviembre de 1970) es un pol\u00EDtico y empresario guatemalteco. Fue director del Instituto Guatemalteco de Turismo en 2003 y diputado por el Congreso de la Rep\u00FAblica de Guatemala en el periodo de 2008-2012 con el Partido Patriota. Fue ministro de Comunicaciones, Infraestructura y Vivienda en el gobierno del general Otto P\u00E9rez Molina hasta septiembre de 2014, y lleg\u00F3 a ser candidato presidencial para las elecciones de 2015. A doce d\u00EDas de la convocatoria a elecciones generales, Alejandro Sinibaldi anunci\u00F3 su retir\u00F3 del Partido Patriota (PP), la cual habr\u00EDa sido provocada por la vicepresidenta Roxana Baldetti y los \u00FAltimos esc\u00E1ndalos de corrupci\u00F3n. Actualmente pr\u00F3fugo de la justicia guatemalteca acusado de corrupci\u00F3n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Jos\u00E9 Luis Orfila (Mendoza, Argentina; 9 de marzo de 1925) es un diplom\u00E1tico argentino y secretario general de la Organizaci\u00F3n de los Estados Americanos por dos per\u00EDodos (1975-1980 y 1980-1984), renunciando en 1984.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Jos\u00E9 Lyons Muskus (Sahag\u00FAn, 25 de abril de 1981) es un abogado y pol\u00EDtico colombiano, exgobernador del departamento de C\u00F3rdoba,\u200B actualmente envuelto en m\u00FAltiples hechos de corrupci\u00F3n en Colombia. Lyons Mukus se ali\u00F3 con Bernardo \"\u00D1o\u00F1o\" El\u00EDas Vidal y Musa Besaile,\u200B y asign\u00F3 contratos de regal\u00EDas por COP$ 65 mil millones de pesos con el Fondo de Innovaci\u00F3n, Ciencia y Tecnolog\u00EDa que nunca se ejecutaron, pero el dinero termin\u00F3 en testaferros de Lyons, El\u00EDas y Besaile.\u200B Este, sumado a otros contratos sumarian un desfalco al departamento de C\u00F3rdoba por COP$ 500 mil millones de pesos, contratos a los que les habr\u00EDan cobrado a contratistas comisiones del 30 por ciento.\u200B La red de contratistas incluyen como beneficiarios a familiares de Lyons, El\u00EDas y Besaile, adem\u00E1s de grupos pol\u00EDticos aliados y amigos en C\u00F3rdoba.\u200B Lyons ha acumulado m\u00E1s de 20 procesos por corrupci\u00F3n en Colombia que acumulan un desfalco de COP$ 107 mil millones de pesos,\u200B y en 2017 se fue a Estados Unidos con su familia, donde empez\u00F3 a colaborar con las autoridades de ese pa\u00EDs como \"informante\", y ayud\u00F3 a descubrir la red de corrupci\u00F3n en la justicia colombiana conocido como el cartel de la toga. El 5 de diciembre de 2018, la Procuradur\u00EDa General de la Naci\u00F3n destituy\u00F3 e inhabilit\u00F3 por 15 a\u00F1os para ocupar cargos p\u00FAblicos a Lyons.\u200B Su amigo, c\u00F3mplice y socio , encargado de la desviaci\u00F3n y distribuci\u00F3n del dinero producto de la corrupci\u00F3n fue capturado en Italia, el 12 de mayo de 2018, mediante circular roja de Interpol.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Linares Cantillo (8 de octubre de 1959) es una abogado colombiano. Fue viceministro de Agricultura de Colombia y vicepresidente jur\u00EDdico de Ecopetrol. En el a\u00F1o 2015 fue elegido como Magistrado para la Corte Constitucional Colombiana.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Lira Lira (Santiago, 3 de abril de 1873 - Ibidem, 6 de julio de 1951) fue un pol\u00EDtico y abogado chileno. Fue hijo de Jos\u00E9 Gregorio Lira Argomedo y Escol\u00E1stica Lira Soiza. Se cas\u00F3 con Aurora Lira Artigas. Educado en el Colegio San Ignacio y posteriormente curs\u00F3 Leyes en la Universidad de Chile. Recibi\u00F3 su t\u00EDtulo de abogado el 24 de junio de 1897. Su tesis vers\u00F3 sobre \u201C\u00C1rbitro Civil\u201D. Fue profesor de Derecho de Minas y Filosof\u00EDa del Derecho en la Universidad de Chile. En 1907 fue designado Ministro de Guerra y Marina. Fue miembro del Partido Conservador."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Mathus Hoyos (1904-1952) fue un abogado, profesor e historiador mendocino. Fue profesor de Geograf\u00EDa Econ\u00F3mica y Regional de la Universidad Nacional de Cuyo. Como pol\u00EDtico, se desempe\u00F1\u00F3 como Intendente de Guaymall\u00E9n, Diputado Provincial en dos per\u00EDodos, de 1936 a 1939 y de 1939 a 1943, y Senador Nacional por Mendoza entre 1946 y 1952.\u200B Fue electo en 1940 delegado de la Convenci\u00F3n Nacional de la Uni\u00F3n C\u00EDvica Radical. Muri\u00F3 en 1952 a causa de un paro cardiorrespiratorio."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Maturana Feli\u00FA;\u200B (San Fernando, 1853 - Santiago, 2 de septiembre de 1907). Abogado y pol\u00EDtico liberal chileno. Hijo de Jos\u00E9 Manuel Maturana Ram\u00EDrez y Mar\u00EDa Feli\u00FA Meneses. Contrajo matrimonio con Atractiva Concha Fuentes (1874). Educado en el Instituto Nacional y en la Universidad de Chile, donde jur\u00F3 como abogado en enero de 1881. Desempe\u00F1\u00F3 su profesi\u00F3n en el sector privado. Fue director del Banco Popular Hipotecario y de la F\u00E1brica de Tejidos. Pertenec\u00EDa al Partido Liberal Democr\u00E1tico. Electo Diputado por San Fernando (1891-1894), formando parte de la comisi\u00F3n permanente de Hacienda e Industrias."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Meersohn Schajris (Antofagasta, 1912 - Osorno, 7 de septiembre de 1973) fue un contador y pol\u00EDtico radical chileno. Hijo de Marcos Meersohn y Jenny Schajris. Estudi\u00F3 en el Colegio San Javier y en el Liceo de Hombres de Puerto Montt. Despu\u00E9s de titularse como Contador Comercial en el Instituto Comercial de Valdivia, colabor\u00F3 con su padre en la instalaci\u00F3n de industrias en la ciudad tales como, aserraderos, una f\u00E1brica de fideos y clavos.\u200B Residi\u00F3 en Valpara\u00EDso y volvi\u00F3 a Puerto Montt a dedicarse a actividades industriales. Paralelamente, particip\u00F3 de manera activa en el Partido Radical, ocupando varios cargos de relevancia en esta organizaci\u00F3n. Fue miembro de la logia mas\u00F3nica \"Luz Astral\" y apoy\u00F3 instituciones de beneficencia como la Cruz Roja, la Liga Protectora de Estudiantes Pobres y el Rotary Club. Alcalde de Puerto Montt (1963-1967). En esta administraci\u00F3n cre\u00F3 el Museo \"Vicente P\u00E9rez Rosales\", el primer intento por construir un espacio para preservar la memoria hist\u00F3rica de la ciudad. Abri\u00F3 la calle Benavente, mejor\u00F3 el servicio de alumbrado p\u00FAblico e impuls\u00F3 la red vial de la provincia, entre ellas, inici\u00F3 la ampliaci\u00F3n del alcantarillado a Chinquihue y paviment\u00F3 algunas principales avenidas de la ciudad."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Miguel Navas Ramos (Monter\u00EDa, 7 de mayo de 1956). Ingres\u00F3 a la Escuela Militar de Cadetes General Jos\u00E9 Mar\u00EDa C\u00F3rdova del Ej\u00E9rcito Nacional el 5 de febrero de 1972, gradu\u00E1ndose como Subteniente del Arma de Infanter\u00EDa el 1 de junio de 1976. Ascendi\u00F3 a General de cuatro soles el 5 de diciembre de 2010. Se retira por voluntad propia el 17 de noviembre de 2013. Padres Alejandro Navas Tamara, fallecido, Elvia Ramos Espinosa. Hermanos, Alfredo, Alfonso, Mar\u00EDa del Rosario, y Elvia Zelena. Casado con Hanna Patricia Ram\u00EDrez Garc\u00EDa de cuya relaci\u00F3n tienen dos hijos, Diana Milena y Alejandro. Es Profesional en Ciencias Militares, Maestr\u00EDa en Defensa y Seguridad Nacional de la Escuela Superior de Guerra, Diplomado Gesti\u00F3n Ambiental, Programa Presidentes de Empresas, U. Andes, DDHH y Soluci\u00F3n de conflictos, Log\u00EDstica, Globalizaci\u00F3n y Planeaci\u00F3n Estrat\u00E9gica, Gerencia del Talento Humano, Profesor en Ciencias Militares y Ciencias Exactas. Ha adelantado los siguientes cursos militares en el pa\u00EDs: Lancero (Instructor), Paracaidista Distinguido, Jefe de Salto, Comando Terrestre, Fuerzas Especiales (Instructor). En el exterior: Peque\u00F1as Unidades de Infanter\u00EDa, Zona del Canal, Comando Peruano, Paracaidista y Buzo Peruano, Curso B\u00E1sico, Avanzado y de Estado Mayor en los Estados Unidos. Desempe\u00F1\u00F3 diversos cargos, entre los cuales cabe destacar: Comandante de la Compa\u00F1\u00EDa Avanzada de tiro del Ej\u00E9rcito, Comandante del Batall\u00F3n de Contraguerrillas \u201CLos Guanes\u201D, Comandante del Batall\u00F3n de Infanter\u00EDa Joaqu\u00EDn Par\u00EDs, Comandante del Batall\u00F3n de Infanter\u00EDa Volt\u00EDgeros, Comandante del Batall\u00F3n de Infanter\u00EDa Miguel Antonio Caro, Comandante de la Escuela de Lanceros, Comandante de la Brigada de FFEE,, Segundo Comandante de la S\u00E9ptima Brigada, Comandante del Centro Nacional de Entrenamiento CENAE, Comandante de la Fuerza de Despliegue R\u00E1pido FUDRA, Comandante de la Fuerza de Tarea Conjunta \u201COMEGA\u201D, Comandante del Comando Conjunto de Operaciones Especiales CCOES, Comandante del Ej\u00E9rcito Nacional. Comandante General de las FFMM. As\u00ED mismo fue Agregado Militar, Naval, y A\u00E9reo a la Embajada de Colombia en Italia, y Coordinador del Comando del Ej\u00E9rcito ante la MFO. Posee entre otras condecoraciones: Orden de Boyac\u00E1 en los grados de Gran Oficial, y Gran Cruz, Medalla Andr\u00E9s Rosillo. Al mejor alumno.Escuela Militar Medalla Escuela de Lanceros en la categor\u00EDa Acad\u00E9mica. Primer puesto, Medalla Servicios Distinguidos en Orden P\u00FAblico por 10\u00AA. vez. Se desempe\u00F1\u00F3 como Embajador extraordinario y Plenipotenciario de Colombia en la Rep\u00FAblica de Argentina del 5 de diciembre del 2013 al 1 de mayo del 2017. El 1 de septiembre de 2017 tom\u00F3 posesi\u00F3n del cargo de gerente general de la Industria Militar (indumil), donde renunci\u00F3 por voluntad propia el 1 de febrero del 2018."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Miguel Sule Fern\u00E1ndez (30 de noviembre de 1960), es un pol\u00EDtico chileno, exmilitante del Partido Radical Socialdem\u00F3crata (PRSD)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Mon y Men\u00E9ndez (Oviedo, 26 de febrero de 1801 - Ibid. 1 de noviembre de 1882) fue un pol\u00EDtico y jurista espa\u00F1ol, ministro de Hacienda en varias ocasiones (1837-1838, 1844-1846, 1846-1847, 1848-1849 y 1857-1858) y Presidente del Consejo de Ministros de Espa\u00F1a en 1864. Es c\u00E9lebre por la reforma tributaria que acometi\u00F3 en 1845 para racionalizar y modernizar la Hacienda espa\u00F1ola."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Navarro Brain (Santiago, 20 de noviembre de 1958) es un pol\u00EDtico chileno. Actualmente ejerce como senador por la Circunscripci\u00F3n electoral XII Biob\u00EDo Costa. En 1994 fue electo diputado por el distrito N\u00BA 45.\u200B Fund\u00F3 en enero de 2009 el Movimiento Amplio Social (MAS),\u200B mismo a\u00F1o en que fue proclamado como precandidato a la Presidencia de la Rep\u00FAblica. Renunci\u00F3 en 2016 a dicho partido\u200B para integrarse al Pa\u00EDs, colectividad que lo proclam\u00F3 como su candidato a la presidencia en 2017.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Nicolaievich Dolgorouky (ruso: \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u043D\u0434\u0440 \u041D\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043E\u043B\u0433\u043E\u0440\u0443\u043A\u043E\u0432; San Petersburgo, 15 de noviembrejul./ 27 de noviembre de 1872greg.-Rabat, 17 de enero de 1948) fue un arist\u00F3crata, pol\u00EDtico y condecorado general del Imperio ruso. Tras la Revoluci\u00F3n rusa se alist\u00F3 al Ej\u00E9rcito Blanco y luch\u00F3 por la independencia de Ucrania junto al hetman Pavl\u00F3 Skoropadski."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Octavio De\u00FAstua Escarza (Huancayo, 22 de marzo de 1849 \u2013 Lima, 6 de agosto de 1945) fue un fil\u00F3sofo espiritualista peruano, educador y diplom\u00E1tico, maestro de la llamada Generaci\u00F3n del 900."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Olivera Vila fue un pol\u00EDtico peruano. Naci\u00F3 en el distrito de Moya en el departamento de Huancavelica. En su vida pol\u00EDtica, lleg\u00F3 a ser Diputado Constituyente de la Rep\u00FAblica del Per\u00FA representando al Partido Comunista Peruano junto a Jorge del Prado y otros. Luego de colaborar en la Asamblea, en 1980 fue elegido diputado por el departamento de Jun\u00EDn por el Partido Comunista Peruano\u200B. Al terminar su periodo, en 1985 fue elegido nuevamente\u200B en la c\u00E1mara por la alianza Izquierda Unida que llevaba a Alfonso Barrantes Ling\u00E1n a la Presidencia de la Rep\u00FAblica en donde fue derrotado por Alan Garc\u00EDa. Al terminar su periodo en 1990, se retir\u00F3 de la pol\u00EDtica pero fue miembro del Comit\u00E9 Ejecutivo Nacional de su partido hasta su fallecimiento en el 2009."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Oliv\u00E1n y Borruel, (Aso de Sobremonte, 28 de febrero de 1796 - Madrid, 14 de octubre de 1878), fue un pol\u00EDtico y jurista espa\u00F1ol que ocup\u00F3 el cargo de Ministro de Marina con el gabinete de Carlos Mart\u00EDnez de Irujo y McKean desde el 15 de febrero hasta el 28 de marzo de 1847, durante el reinado de Isabel II, y subsecretario de Gobernaci\u00F3n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Olmos (San Miguel de Tucum\u00E1n, 1 de mayo de 1924 \u2013 24 de abril de 2000) fue un pol\u00EDtico, periodista e historiador argentino, una de las mayores autoridades en el estudio de la deuda externa. De ideolog\u00EDa fuertemente nacionalista, se moviliz\u00F3 durante su larga vida pol\u00EDtica contra numerosos proyectos de privatizaci\u00F3n de los bienes nacionales, y llev\u00F3 a cabo un largo proceso judicial denunciando la ilegitimidad de la deuda contra\u00EDda con los organismos internacionales de cr\u00E9dito por parte de varios gobiernos argentinos considerando que es la mayor estafa contra los argentinos ya que esa deuda externa es una deuda ileg\u00EDtima o deuda odiosa."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Olmos Gaona es un historiador argentino, dedicado al estudio de la deuda externa. Es hijo de Alejandro Olmos tambi\u00E9n historiador de la misma tem\u00E1tica y querellante en el juicio sobre la legalidad de la deuda externa argentina."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Ord\u00F3\u00F1ez Maldonado (Bucaramanga; 29 de mayo de 1955) es un pol\u00EDtico colombiano. Abogado de la Universidad Santo Tom\u00E1s de Bucaramanga. Ha ejercido cargos como Concejal de Bucaramanga, Magistrado del Tribunal Administrativo de Santander, presidente del Consejo de Estado de Colombia y Procurador General de la Naci\u00F3n durante el periodo 2009-2016.\u200B\u200B Fue tambi\u00E9n la primera persona en ser reelecta al cargo de Procurador en Colombia. Ha sido un f\u00E9rreo defensor de los valores cristianos y tradicionales de la familia en Colombia. Fue precandidato Presidencial en las Elecciones Presidenciales del 2018. El 12 de septiembre de 2018 fue nombrado embajador de Colombia ante la OEA por el presidente Iv\u00E1n Duque."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Oscar Finocchiaro (San Fernando, 27 de agosto de 1967), es un abogado y pol\u00EDtico argentino. Fue ministro de Educaci\u00F3n de la Rep\u00FAblica Argentina entre 2017 y 2019. Antes fue director general de Cultura y Educaci\u00F3n de la Provincia de Buenos Aires y subsecretario de Pol\u00EDticas Educativas y Carrera Docente en la Ciudad Aut\u00F3noma de Buenos Aires."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Ozuna Rivero (Toluca, Estado de M\u00E9xico, 27 de junio de 1951). Es un abogado y pol\u00EDtico mexicano. Actualmente se desempe\u00F1a como Secretario General de Gobierno del Estado de M\u00E9xico. Cuenta con m\u00E1s de 37 a\u00F1os de experiencia institucional como funcionario y como militante del Partido Revolucionario Institucional. Fue Presidente Municipal de Toluca, Estado de M\u00E9xico de 1994 a 1996. Forma parte del Gabinete actual del Gobernador Alfredo del Mazo Maza y ha estado vinculado fuertemente al servicio p\u00FAblico desde su nombramiento como Presidente Municipal."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Pablo Avelluto (Buenos Aires, 18 de febrero de 1966) es un periodista y editor que ocup\u00F3 el cargo de Secretario de Gobierno de Cultura, en el Ministerio de Educaci\u00F3n, Ciencia y Tecnolog\u00EDa y Cultura de la Naci\u00F3n Argentina, entre el 5 de septiembre de 2018 y el 10 de diciembre de 2019. Entre diciembre de 2015 y septiembre de 2018 fue Ministro de Cultura de la Naci\u00F3n, hasta que el presidente orden\u00F3 el cambi\u00F3 de categor\u00EDa del \u00E1rea.\u200B Entre 2014 y 2015 se desempe\u00F1\u00F3 como Coordinador General del Sistema de Medios P\u00FAblicos de la Ciudad Aut\u00F3noma de Buenos Aires, designado por el ministro de Cultura porte\u00F1o Hern\u00E1n Lombardi.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Pablo Miguel Armend\u00E1riz (Alejandrito) (Saladillo, Buenos Aires, 29 de junio de 1967) es un m\u00E9dico y pol\u00EDtico argentino perteneciente a la Uni\u00F3n C\u00EDvica Radical, hijo del exgobernador de Buenos Aires (1983-1987), Alejandro Armendariz estudio en la Universidad de la Plata y se recibi\u00F3 de m\u00E9dico."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Pastor L\u00F3pez (Badalona, 17 de julio de 1979) es un exconcejal del Partido de los Socialistas de Catalu\u00F1a y exalcalde de Badalona, cuya corporaci\u00F3n municipal presidi\u00F3 desde el 20 de junio de 2018 hasta el 22 de abril de 2020."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Patallo Calo (Villamar\u00EDn *1972 - ) fue \"alcalde\" del concejo asturiano de Grado durante un a\u00F1o en la legislatura 2003-2007, con el Grupo Mixto, tras ser expulsado del PSOE. Su predecesor y sucesor fue . Lleg\u00F3 a la alcald\u00EDa con el apoyo del PP, lo que le cost\u00F3 la expulsi\u00F3n del PSOE junto con el resto de miembros de este partido. Pas\u00F3 entonces a formar parte del grupo mixto, y continu\u00F3 con las labores de alcalde, hasta que ya en 2004, un concejal tr\u00E1nsfuga le retir\u00F3 su apoyo, otorg\u00E1ndoselo a , que recuper\u00F3 de esta forma la alcald\u00EDa. Hizo una seria oposici\u00F3n al nuevo alcalde, hasta que en 2007 decidi\u00F3 fundar su propio partido (AIGRAS) al no ser readmitido en el PSOE. En este nuevo partido entraron la mayor\u00EDa de sus antiguos compa\u00F1eros del PSOE, obteniendo en las elecciones municipales de 2007 3 esca\u00F1os (de los 17 posibles) y convirti\u00E9ndose en la fuerza bisagra para que el PP de la mano de Antonio Rey consiguiese la alcald\u00EDa del concejo tras las elecciones del 27 de mayo de 2007. En los elecciones de 2011, AIGRAS bajo a dos esca\u00F1os, volviendo a apoyar (esta vez con la adici\u00F3n de FAC) el pacto del Gobierno con el PP. En 2013, tras discrepancias con el actual Equipo de Gobierno, Sr. Patallo y su compa\u00F1era fueron expulsados del Equipo de Gobierno, terminando su cargo de vicealcalde. En los elecciones de 2015, AIGRAS consegio 203 votos (un 4,18%) del voto, pero no era suficiente para superar la barrera electoral y qued\u00F3 sin representaci\u00F3n en el gobierno local. \n*  Datos: Q5665363"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Prieto Llorente (Tantoyuca, 5 de julio de 1906 - M\u00E9xico D. F., 22 de diciembre de 2007) fue un profesor de Contabilidad, fundador de la Escuela Bancaria y Comercial, padre del \u00ABsincretismo contable mexicano\u00BB y autor del libro Principios de contabilidad, uno de los textos de cabecera de los profesionales del ramo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro R. Caride  ( Buenos Aires, Argentina, 1 de agosto de 1913 - \u00EDbidem 8 de marzo de 1998, nacido en Argentina fue un abogado y ministro de la Corte Suprema de Justicia de Argentina entre 1976 y 1977. El 2 de abril de 1976 fue designado por el dictador Jorge Rafael Videla para integrar la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00F3n y comparti\u00F3 el Tribunal, en distintos momentos con Abelardo Rossi, Federico Videla Escalada, Adolfo Gabrielli, Horacio H. Heredia y Pedro Jos\u00E9 Fr\u00EDas. Renunci\u00F3 al cargo en 1977 y fue reemplazado por Emilio Miguel Roberto Daireaux."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Rebollo \u00C1lvarez-Amandi (Madrid, 5 de noviembre de 1934 - ib\u00EDdem, 11 de marzo de 2015) fue un abogado y pol\u00EDtico espa\u00F1ol.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Reyes Cotapos (Santiago, 24 de febrero de 1825 - Santiago, 8 de enero de 1884) fue un abogado y pol\u00EDtico chileno."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Rodr\u00EDguez de Valc\u00E1rcel y Nebreda (Burgos, 25 de diciembre de 1917-Madrid, 22 de octubre de 1976) fue un abogado del Estado y pol\u00EDtico espa\u00F1ol. Miembro de Falange cuando se produjo el estallido de la Guerra civil, durante la Dictadura franquista desempe\u00F1\u00F3 importantes cargos pol\u00EDticos: gobernador civil de varias provincias, vicesecretario general de FET y de las JONS, o presidente de las Cortes franquistas. Tras la muerte del dictador Francisco Franco ejerci\u00F3 las funciones de jefe de Estado, entre el 20 y el 22 de noviembre de 1975, como presidente del Consejo de Regencia.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Rojas-Marcos de la Viesca (Sevilla, 2 de septiembre de 1940) es un pol\u00EDtico y abogado espa\u00F1ol, actualmente retirado de la actividad pol\u00EDtica. De orientaci\u00F3n andalucista, fue uno de los fundadores del Partido Andalucista (PA) en los albores del tardofranquismo. Durante el per\u00EDodo de la Transici\u00F3n desarroll\u00F3 un papel activo en el \u00E1mbito andaluz, llegando a ser elegido diputado tanto en las Cortes Generales como en el Parlamento de Andaluc\u00EDa. Lleg\u00F3 a ejercer como alcalde de Sevilla entre 1991 y 1995."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Rosselot Fr\u00EDas; pol\u00EDtico y militar chileno. Naci\u00F3 en Santiago, el 9 de noviembre de 1860. Falleci\u00F3 en septiembre de 1927. Hijo de don Pedro Pablo Rosselot Atienzo y do\u00F1a Antonia Fr\u00EDas Urrutia. Casado con Emilia Sanhueza Sanders. Educado en Humanidades en el Instituto Nacional, pero los dej\u00F3 inconclusos porque decidi\u00F3 empu\u00F1ar espada de oficial de ej\u00E9rcito para ir en defensa de Chile en el batall\u00F3n Concepci\u00F3n, peleando en la Batalla de Chorrillos y Miraflores (Guerra del Pac\u00EDfico). Hizo expediciones a Trujillo, Cajamarca y Chiclayo. Terminada la contienda con Per\u00FA y Bolivia, se recluy\u00F3 a sus lares y se dedic\u00F3 a la agricultura y el comercio. Atendi\u00F3 sus negocios agr\u00EDcolas en el sur del pa\u00EDs y se dedic\u00F3 a servir a la pol\u00EDtica como militante del Partido Radical."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Saint-Aubin y Bonnefon\u200B (Madrid, 1857-Madrid, 24 de mayo de 1916) fue un pintor, cr\u00EDtico de arte, pol\u00EDtico y periodista espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro San Mart\u00EDn y Satr\u00FAstegui (San Mart\u00EDn de Larr\u00E1inzar, 17 de octubre de 1847-Madrid, 10 de noviembre de 1908) fue un m\u00E9dico y pol\u00EDtico espa\u00F1ol, ministro de Instrucci\u00F3n P\u00FAblica y Bellas Artes durante el reinado de Alfonso XIII."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Santa Mar\u00EDa Silva (Piura, 27 de julio de 1956-Per\u00FA) es ingeniero industrial por la Universidad Nacional de Ingenier\u00EDa y pol\u00EDtico peruano. Fundador y l\u00EDder de la Asociaci\u00F3n C\u00EDvica Regional Jos\u00E9 Faustino S\u00E1nchez Carri\u00F3n (2013). Ejerce como editor, organizador social y consultor en gobernanza y desarrollo sostenible. Ha sido Congresista de la Rep\u00FAblica y dirige la C\u00E1tedra Willy Brandt. Vicepresidente de la organizaci\u00F3n Minka Trujillo, que cuenta con m\u00E1s de 25 a\u00F1os de experiencia en la articulaci\u00F3n de peque\u00F1os productores, principalmente en proyectos de agricultura org\u00E1nica y adaptaci\u00F3n al cambio clim\u00E1tico.Ha ejercido como asesor de la presidencia del CEPLAN - Centro Nacional de Planeamiento Estrat\u00E9gico del Per\u00FA (2010-2013) y como miembro del Consejo Directivo fundador del PRONABEC - Programa Nacional de Becas. Experto en el intercambio acad\u00E9mico entre Per\u00FA con Alemania y Austria (2003-2010).Ha elaborado consultor\u00EDas para el BID, GIZ, SUNAT, MINKA y el CEPLAN. Becario del DAAD (2010) y de la Fundaci\u00F3n Friedrich Ebert (1988).Entre 1995-2000 ejerci\u00F3 como congresista y fue candidato a la segunda vicepresidencia de la Rep\u00FAblica por el APRA (1995), partido del que se desafili\u00F3 en 2002.En 2013 fund\u00F3 con un grupo de ciudadanos de vanguardia el Movimiento Regional Jos\u00E9 Faustino S\u00E1nchez Carri\u00F3n. Integra Proloquium Consultores expertos en gobernanza global, desarrollo sostenible, protecci\u00F3n y defensa del consumidor, biodiversidad, redes sociales y edici\u00F3n de publicaciones especializadas."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Santiago Granados (Ezeiza, 18 de julio de 1951)\u200B es un pol\u00EDtico argentino, exministro de Seguridad de la Provincia de Buenos Aires cargo que asumi\u00F3 en agosto del 2013 debiendo pedir licencia de su cargo de Intendente del Partido de Ezeiza, cargo que ocupa desde la creaci\u00F3n del partido en 1995."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Segundo Montes fue un pol\u00EDtico argentino, que se desempe\u00F1\u00F3 como Gobernador de Santiago del Estero entre el 1 de diciembre de 1870 y 25 de junio de 1871, un breve per\u00EDodo debido a su destituci\u00F3n. Tambi\u00E9n se desempe\u00F1\u00F3 como legislador nacional y provincial, entre otros cargos pol\u00EDticos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Serani Burgos (Antuco, 3 de mayo de 1901-Santiago, 1981) fue un abogado, profesor y pol\u00EDtico chileno de ascendencia italiana. Ejerci\u00F3 como ministro de Estado en cuatro ocasiones, adem\u00E1s de ser diputado de la Rep\u00FAblica entre 1933 y 1937. Fue tambi\u00E9n miembro de la Gran Logia de Chile, de la cual fue Gran Maestro entre 1954 y 1957."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Sinibaldi (Ciudad de Guatemala, 1825-ib\u00EDdem, 1896) fue ef\u00EDmeramente Presidente de la Rep\u00FAblica de Guatemala. Era un empresario guatemalteco de ascendencia italiana y proveniente de la clase alta-media. Por ser el primer designado a la presidencia de la Rep\u00FAblica, le correspondi\u00F3 la presidencia de Guatemala en los dif\u00EDciles d\u00EDas que siguieron a la muerte del presidente general Justo Rufino Barrios en la Batalla de Chalchuapa el 2 de abril de 1885.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Soler Mur (Elche, 30 de septiembre de 1972) es un abogado y pol\u00EDtico espa\u00F1ol del Partido Socialista de la Comunidad Valenciana."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Stamboliski (\u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u043D\u0434\u044A\u0440 \u0421\u0442\u0430\u043C\u0431\u043E\u043B\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438 en b\u00FAlgaro) 1 de marzo de 1879-14 de junio de 1923), fue un pol\u00EDtico b\u00FAlgaro, con ideas pol\u00EDticas de izquierda radical, que fue primer ministro de Bulgaria entre el 6 de octubre de 1919 y el 9 de junio de 1923, siendo fusilado tras un golpe de Estado organizado por la Uni\u00F3n Nacional, el partido de extrema derecha de Alejandro Tsankov."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro S\u00E1nchez Garc\u00EDa (La L\u00EDnea de la Concepci\u00F3n, 5 de mayo de 1975) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol del Partido Popular. Ha sido alcalde de La L\u00EDnea de la Concepci\u00F3n, vocal en la Mancomunidad de Municipios del Campo de Gibraltar y es miembro de la corporaci\u00F3n de la Diputaci\u00F3n Provincial de C\u00E1diz.\u200B Alejandro S\u00E1nchez es licenciado en Ciencias Pol\u00EDticas y Sociolog\u00EDa por la Universidad de Granada\u200B y diplomado en Relaciones Internacionales por la Universidad Cat\u00F3lica de Lovaina.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro S\u00E1nchez Pereira (Montevideo, 24 de abril de 1980) es un pol\u00EDtico y legislador uruguayo que pertenece al Movimiento de Liberaci\u00F3n Nacional - Tupamaros (MLN-T) e integra el Movimiento de Participaci\u00F3n Popular (MPP), Frente Amplio. Apodado \"Pacha\".\u200B Presidi\u00F3 la C\u00E1mara de Representantes entre el 15 de febrero de 2015 y el 15 de febrero de 2016.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro S\u00E1nchez P\u00E9rez (Madrid, 1961), es un naturalista, ornit\u00F3logo y pol\u00EDtico ecologista espa\u00F1ol, doctor en Biolog\u00EDa por la Universidad Complutense de Madrid. Es miembro fundador del partido verde Equo, creado en 2011."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Tom\u00E1s Foxley Rioseco (Vi\u00F1a del Mar, 26 de mayo de 1939) es un economista, ingeniero, acad\u00E9mico, investigador y pol\u00EDtico chileno. Se desempe\u00F1\u00F3 como ministro de Hacienda entre 1990 y 1994, senador de la Rep\u00FAblica entre 1998 y 2006 y ministro de Relaciones Exteriores entre 2006 y 2009. Miembro del Partido Dem\u00F3crata Cristiano (PDC), tienda de la que fue presidente entre 1994 y 1997, se desempe\u00F1a actualmente como presidente de la Corporaci\u00F3n de Estudios para Latinoam\u00E9rica (Cieplan), organismo que fund\u00F3 en los a\u00F1os '70 con el objetivo de desarrollar investigaciones sobre diversas materias de inter\u00E9s nacional y regional. Casado con la educadora de p\u00E1rvulos Gisela Tapia, es padre de dos hijos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Toribio Rodr\u00EDguez de Mendoza (Chachapoyas - Amazonas, 17 de abril de 1750 - Lima, 12 de junio de 1825) fue un sacerdote y educador peruano. Fue rector del Real Convictorio de San Carlos, donde realiz\u00F3 grandes reformas, favoreciendo el estudio de las matem\u00E1ticas, f\u00EDsica y astronom\u00EDa y propugnando la creaci\u00F3n de nuevas asignaturas referentes a la historia y geograf\u00EDa del Per\u00FA. Difundi\u00F3 a la vez los principios filos\u00F3ficos liberales de la Ilustraci\u00F3n e influy\u00F3 mucho en la mentalidad de sus alumnos, varios de los cuales se convirtieron luego en l\u00EDderes de la emancipaci\u00F3n. Es considerado como un precursor ideol\u00F3gico de la independencia del Per\u00FA, y lo es efectivamente en el sentido profundo de sembrador de ideas que, en su desarrollo, conducir\u00EDan a la independencia. Se incorpor\u00F3 a la Sociedad de Amantes del Pa\u00EDs y colabor\u00F3 en el Mercurio Peruano, peri\u00F3dico que difundi\u00F3 las ideas liberales y tuvo un papel importante en la formaci\u00F3n de la conciencia nacional."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Tsolov Tsankov (en b\u00FAlgaro, \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u043D\u0434\u044A\u0440 \u0426\u043E\u043B\u043E\u0432 \u0426\u0430\u043D\u043A\u043E\u0432, Aleksandar Tsolov Tsankov) fue un pol\u00EDtico b\u00FAlgaro, nacido el 29 de junio de 1879 en  y fallecido el 17 de julio de 1959 en el exilio en Buenos Aires. Fue una persona con ideas pol\u00EDticas de extrema derecha, y ocup\u00F3 el cargo de primer ministro de Bulgaria entre el 9 de junio de 1923 y el 4 de enero de 1926, adem\u00E1s de un breve per\u00EDodo como jefe de un Gobierno b\u00FAlgaro proalem\u00E1n en el exilio durante la Segunda Guerra Mundial."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Valencia Joo (Iquique, 26 de mayo de 1919 - Copiap\u00F3, 17 de julio de 2004) fue un ingeniero y pol\u00EDtico socialista chileno."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Vanoli Long Biocca (Buenos Aires, 10 de abril de 1961)\u200B es un economista argentino. Fue presidente del Banco Central de la Rep\u00FAblica Argentina (octubre de 2014 - diciembre de 2015)\u200B\u200B y Director Ejecutivo de la Administraci\u00F3n Nacional de la Seguridad Social (diciembre de 2019 - abril de 2020).\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Vial Guzm\u00E1n; pol\u00EDtico chileno. Naci\u00F3 en Santiago en 1827. Falleci\u00F3 en Rancagua, en 1914. Hijo de don Juan de Dios Vial del R\u00EDo, abogado, diputado, senador, Presidente del Senado y Presidente de la Corte Suprema entre 1825 y 1852, y de do\u00F1a . Se gradu\u00F3 de agrimensor de la Universidad de Chile, en 1850. Su memoria trat\u00F3 de Los M\u00E1rmoles de Chile. Fue en su primera juventud ensayador de la Casa de Moneda. Teniendo 29 a\u00F1os, fue nombrado ministro de Hacienda en 1856, bajo la administraci\u00F3n del presidente Manuel Montt. Fue Intendente de Colchagua entre el 24 de octubre de 1861 al 28 de febrero de 1863, donde su familia ten\u00EDa importantes extensiones de tierra. Fue por d\u00E9cadas gerente del Banco de Chile (1862) y del Banco Nacional de Chile (1863). Elegido Diputado por Caupolic\u00E1n en 1855, representando al Partido Conservador. Electo por Santiago en 1858. Fue opositor del Presidente Balmaceda, quien decret\u00F3 su destierro. M\u00E1s tarde fue nuevamente Ministro de Hacienda, ahora en el gobierno del Presidente don Jorge Montt. Fue senador por Colchagua, en 1894 - 1900, siendo luego reelecto para el per\u00EDodo 1900-1906. Fue miembro del Partido Conservador y Presidente de la tercera convenci\u00F3n nacional de dicho partido. Sin embargo, en 1906 fue miembro del grupo de conservadores que apoy\u00F3 la candidatura de don Pedro Montt a la Presidencia de la Rep\u00FAblica, cargo en el cual result\u00F3 electo. Cas\u00F3 con do\u00F1a Carmen Carvallo Ureta, hija de don Diego Carvallo Matta y de do\u00F1a Mar\u00EDa Ureta Ossa, dejando numerosa descendencia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Vieyra (Santiago del Estero, 1855 - C\u00F3rdoba, 1895) fue un abogado y profesor argentino."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro V\u00E9gh Villegas (Bruselas, B\u00E9lgica, 17 de octubre de 1928-Montevideo, 13 de marzo de 2017)\u200B fue un ingeniero industrial, economista y pol\u00EDtico uruguayo, dos veces Ministro de Econom\u00EDa y Finanzas durante el gobierno militar de 1973 a 1985."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro V\u00EDctor Manuel Rojas Wainer (Santiago, 31 de enero de 1945-Vancouver, 16 de abril de 2018)\u200B fue un pol\u00EDtico y acad\u00E9mico jud\u00EDo chileno. Fue presidente de la Federaci\u00F3n de Estudiantes de la Universidad de Chile entre 1970 y 1973, y diputado por el Partido Comunista de Chile. Exiliado tras el golpe de Estado de 1973 en Alemania Oriental y Canad\u00E1, fue en este \u00FAltimo pa\u00EDs donde desarroll\u00F3 parte importante de su carrera acad\u00E9mica.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro V\u00EDctor Washington Atchugarry Bonomi (Montevideo, 31 de julio de 1952-Ib., 19 de febrero de 2017) fue un abogado, profesor y pol\u00EDtico uruguayo, perteneciente al Partido Colorado."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro Zorrilla de San Mart\u00EDn Villegas (Montevideo, 1909- Roma, 1987), pol\u00EDtico uruguayo, perteneciente al Partido Nacional."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro de Jes\u00FAs Encinas Rodr\u00EDguez (Ciudad de M\u00E9xico; 13 de mayo de 1954). Es un pol\u00EDtico mexicano, exmiembro del Partido de la Revoluci\u00F3n Democr\u00E1tica y ex Jefe de Gobierno del Distrito Federal. Fue candidato a presidir su partido durante las elecciones de 2008 donde finalmente se le otorga el triunfo a su principal contendiente Jes\u00FAs Ortega despu\u00E9s de una re\u00F1ida contienda. Posteriormente fue electo diputado y coordinador del PRD en la C\u00E1mara de Diputados para la LXI Legislatura. Fue Senador de la Rep\u00FAblica por el Estado de M\u00E9xico en la LXII Legislatura. Desde el 1 de diciembre de 2018 funge como Subsecretario de Derechos Humanos y Poblaci\u00F3n de la Secretar\u00EDa de Gobernaci\u00F3n en el gobierno de Andr\u00E9s Manuel L\u00F3pez Obrador."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejandro \u00C1vila S\u00E1nchez (Mazarambroz, Toledo, 9 de julio de 1961) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, miembro del Partido Comunista de Espa\u00F1a (PCE) y excoordinador Provincial de Izquierda Unida (IU) en Toledo, habiendo sucedido a  el 24 de marzo de 2012."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejo Barrios Contreras\u200B\u200B (Huasco,\u200B 21 de octubre de 1839\u200B\u200B \u2014 Valpara\u00EDso, 18 de diciembre de 1909) Fue comerciante, regidor y Alcalde de Valpara\u00EDso entre 1888-1891.\u200B Hijo de Pedro Bautista Barrios Cort\u00E9s y de Carmen Contreras Mu\u00F1oz. Casado el 17 de febrero de 1872 con Manuela Herrera La Puerta,\u200B con 4 hijas.\u200B Diputado por Elqui para el per\u00EDodo de 1888 a 1891. Integr\u00F3 la Comisi\u00F3n de Elecciones, calificadora de peticiones. Diputado por Valpara\u00EDso y Casablanca para el per\u00EDodo 1891 a 1894; 1894 a 1897; 1897 a 1900; 1900 a 1903. Integr\u00F3 la Comisi\u00F3n de Gobierno y Relaciones Exteriores; la Comisi\u00F3n de Elecciones, calificadora de peticiones; la Comisi\u00F3n de Educaci\u00F3n y Beneficencia y la Comisi\u00F3n de Polic\u00EDa Interior y ocup\u00F3 la Segunda Vicepresidencia desde el 6 de diciembre de 1892 al 29 de abril de 1893. Fue Militante del partido Nacional; Liberal-Coalicionista en 1901. Falleci\u00F3 en Valpara\u00EDso el 18 de diciembre de 1909."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejo Bay Valenzuela (\u00C1lamos, Sonora; 1881; Rochester, Minnesota, Estados Unidos; 30 de enero de 1952) fue un dirigente pol\u00EDtico mexicano-irland\u00E9s, gobernador del estado de Sonora."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejo Bela\u00FAnde nacido como Alejo Adolfo de Bela\u00FAnde y Alvarado (San Salvador de Jujuy de la intendencia de Salta del Tucum\u00E1n, Provincias Unidas del R\u00EDo de la Plata, 17 de julio de 1812 \u2013 ib., provincia de Jujuy, Rep\u00FAblica Argentina, 2 de julio de 1882) era un pol\u00EDtico unitario y funcionario argentino que fuera electo diputado juje\u00F1o de manera intermitente desde 1850 hasta 1866 y como tal debi\u00F3 ocupar brevemente el puesto de gobernador delegado de Jujuy en el a\u00F1o 1852.Era hermano del gobernador electo juje\u00F1o Cosme Bela\u00FAnde, cu\u00F1ado del gobernador interino Silvestre Cau y padrastro del m\u00E9dico naval Federico R. Cu\u00F1ado."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejo Buenaventura Gonz\u00E1lez Gara\u00F1o e Iturriaga (Montevideo, Uruguay; 11 de agosto de 1833 - Buenos Aires, Argentina; 3 de febrero de 1890)\u200B fue un pol\u00EDtico, abogado y juez de la Suprema Corte de Justicia. Su hijo del mismo nombre Alejo Buenaventura Gonz\u00E1lez Gara\u00F1o Pe\u00F1a (1877-1943), fue un reconocido historiador y coleccionista.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejo Garc\u00EDa Conde (2 de agosto de 1751, Ceuta, Espa\u00F1a \u2013 28 de julio de 1826, Ciudad de M\u00E9xico, M\u00E9xico) Gobernador de las Provincias de Sonora y Sinaloa y comandante general de las Provincias Internas de Occidente."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejo Lira Infante (Santiago, 30 de abril de 1880-Vi\u00F1a del Mar, 26 de agosto de 1966) fue un pol\u00EDtico y abogado chileno. Hijo de Jos\u00E9 Antonio Lira Argomedo y Adelaida Infante de Santiago Concha. Casado con Josefina Irarr\u00E1zaval Correa. Educado en el Colegio San Ignacio y en la Universidad de Chile, donde curs\u00F3 Leyes, jurando como abogado el 30 de abril de 1902. Se desempe\u00F1\u00F3 como abogado del Consejo Superior de Habitaciones, fue miembro del Consejo de Defensa Fiscal y delegado al Congreso de La Haya. Perteneci\u00F3 a una familia cat\u00F3lica, en la que destaca su hermano el obispo Rafael Lira Infante. Particip\u00F3 activamente en la acci\u00F3n cristiana como presidente del Patronato San Isidro. Integr\u00F3 las filas del Partido Conservador, del cual fue secretario. Fue elegido Diputado por Talca (1915-1918) y por Rancagua, Cachapoal y Maipo (1918-1921). Integr\u00F3 en estos dos per\u00EDodos legislativos la comisi\u00F3n permanente de educaci\u00F3n y beneficencia. Reelegido diputado por Rancagua (1930-1932), como parte de la bancada conservadora del Congreso Termal. Integr\u00F3 la Comisi\u00F3n permanente de Elecciones. Senador por la provincia de Valdivia, Llanquihue, Chilo\u00E9, Ays\u00E9n y Magallanes, en reemplazo del fallecido senador  (1933-1937), reelegido en propiedad por la misma agrupaci\u00F3n provincial (1937-1945). Tambi\u00E9n fue nombrado por el papa comendador de la Orden de San Gregorio Magno."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejo Nazarre (Buenos Aires, 1760 \u2013 \u00EDd., c. 1825) fue un funcionario y pol\u00EDtico argentino, que ejerci\u00F3 como teniente de gobernador de la ciudad de Mendoza poco despu\u00E9s de la Revoluci\u00F3n de Mayo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejo Vidal-Quadras Roca (Barcelona, 20 de mayo de 1945) es un f\u00EDsico y pol\u00EDtico espa\u00F1ol. Fue presidente del Partido Popular de Catalu\u00F1a desde diciembre de 1991 a septiembre de 1996, a\u00F1o en que fue apartado por la direcci\u00F3n nacional del partido tras el pacto del Majestic con CiU. Fue vicepresidente del Parlamento Europeo desde 2004 hasta 2007\u200B, y en 2014 perdi\u00F3 la condici\u00F3n de eurodiputado que ostentaba desde junio de 1999."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alejo del Carmen Guzm\u00E1n (C\u00F3rdoba, 1815 \u2013 ib\u00EDd, 1884) fue un abogado y pol\u00EDtico argentino, rector de la Real Universidad de San Carlos y de Nuestra Se\u00F1ora de Monserrat, octavo Gobernador de C\u00F3rdoba elegido constitucionalmente, Diputado y Senador de la Naci\u00F3n Argentina."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleka Papariga (en griego: \u0391\u03BB\u03AD\u03BA\u03B1 \u03A0\u03B1\u03C0\u03B1\u03C1\u03AE\u03B3\u03B1; Atenas, 5 de noviembre de 1945) es una pol\u00EDtica griega. Es conocida por haber sido entre 1991 y 2013 la secretaria general del Partido Comunista de Grecia, siendo la primera mujer en ocupar tal cargo.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleksandar Pavlov Malinov (en b\u00FAlgaro, \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u043D\u0434\u044A\u0440 \u041F\u0430\u0432\u043B\u043E\u0432 \u041C\u0430\u043B\u0438\u043D\u043E\u0432) (, Imperio ruso, 3 de mayo de 1867 - Sof\u00EDa, Bulgaria 20 de marzo de 1938), destacado pol\u00EDtico b\u00FAlgaro, dirigente del  y tres veces primer ministro del pa\u00EDs."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleksandar Rankovi\u0107, \"Leka\" (serbio cir\u00EDlico: \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u043D\u0434\u0430\u0440 \u0420\u0430\u043D\u043A\u043E\u0432\u0438\u045B \u041B\u0435\u043A\u0430; Obrenovac, 1909 - Dubrovnik, 1983) fue un pol\u00EDtico comunista yugoslavo de origen serbio considerado el tercer hombre m\u00E1s poderoso de la Yugoslavia socialista despu\u00E9s de Josip Broz Tito y Edvard Kardelj.\u200B Despu\u00E9s de la Segunda Guerra Mundial, desempe\u00F1\u00F3 los cargos de , y presidente de la  (agencia de seguridad) y la UDBA (polic\u00EDa secreta). Fue un firme defensor de una Yugoslavia centralizada y consideraba contrarios a los intereses de la unidad serbia los esfuerzos emprendidos para la descentralizaci\u00F3n del Estado.\u200B Rankovi\u0107 busc\u00F3 asegurar la posici\u00F3n de los serbios en Kosovo y les dio predominio en la nomenklatura de la provincia,\u200B manteniendo una l\u00EDnea dura contra los albanokosovares rebeldes.\u200B lo que devino en su enfrentamiento con Tito y su salida de la pol\u00EDtica."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleksandar Vu\u010Di\u0107 (en serbio, \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u043D\u0434\u0430\u0440 \u0412\u0443\u0447\u0438\u045B, n. Belgrado, 5 de marzo de 1970) es un pol\u00EDtico serbio, presidente de la Rep\u00FAblica desde el 31 de mayo de 2017. Anteriormente, entre 2014 y 2017, ejerci\u00F3 de presidente del Gobierno. Es tambi\u00E9n presidente del Partido Progresista Serbio (SNS)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleksander J\u00F3zef Skrzy\u0144ski (, 19 de marzo de 1882-Ostr\u00F3w Wielkopolski, 25 de septiembre de 1931) fue un pol\u00EDtico polaco, primer ministro la Segunda Rep\u00FAblica entre 1925 y 1926 durante el periodo de entreguerras."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleksander Konstantin von der Bellen (en ruso, \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u043D\u0434\u0440 \u0424\u043E\u043D \u0434\u0435\u0440 \u0411\u0435\u043B\u043B\u0435\u043D; Pskov, 5 de julio de 1859-Tallin, 11 de febrero de 1924), m\u00E1s tarde conocido como Alexander van der Bellen, apodado Sascha familiarmente, fue un pol\u00EDtico liberal."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleksander Kwa\u015Bniewski (, Polonia; 15 de noviembre de 1954) es un pol\u00EDtico polaco, presidente de Polonia entre 1995 y 2005. Se desempe\u00F1\u00F3 como Presidente de Polonia desde 1995 hasta 2005. Naci\u00F3 en Bia\u0142ogard, particip\u00F3 activamente en la Uni\u00F3n Socialista de Estudiantes Polacos. Durante su juventud fue un destacado activista del  (Socjalistyczny Zwi\u0105zek Student\u00F3w Polskich, SZSP,y fue  durante la d\u00E9cada de 1980. se convirti\u00F3 en un l\u00EDder de la socialdemocracia de izquierda de la Rep\u00FAblica de Polonia, un sucesor del exgobernante Partido de los Trabajadores Unidos de Polonia y cofundador de la Alianza Democr\u00E1tica de Izquierda. Sucedi\u00F3 a Lech Wa\u0142\u0119sa como presidente tras ganar las elecciones en 1995 y fue reelegido para su segundo y \u00FAltimo mandato en 2000 (ganando por mayor\u00EDa de votos ya en la primera vuelta). Kwa\u015Bniewski fue elegido para la presidencia en 1995, derrotando al cat\u00F3lico Lech Wa\u0142\u0119sa que enfrentaba protestas por corrupci\u00F3n durante su r\u00E9gimen. Fue reelegido para un segundo y \u00FAltimo mandato como presidente en 2000 en una decisiva victoria de primera ronda. Aunque fue elogiado por intentar integrar a\u00FAn m\u00E1s a Polonia en la Uni\u00F3n Europea. Su mandato termin\u00F3 el 23 de diciembre de 2005, cuando entreg\u00F3 el poder a su sucesor electo, el conservador Lech Kaczy\u0144ski . Tambi\u00E9n fue antiguo dirigente y uno de los fundadores del Partido Social Dem\u00F3crata de la Rep\u00FAblica de Polonia (Socjaldemokracja Rzeczypospolitej Polskiej), sucesor del  y posteriormente de la Alianza de la Izquierda Democr\u00E1tica (Sojusz Lewicy Demokratycznej). Tras la formaci\u00F3n de la coalici\u00F3n pol\u00EDtica Izquierda y Dem\u00F3cratas fue elegido como su presidente."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleksandr Dm\u00EDtrievich J\u00FAkov (en ruso, \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u0301\u043D\u0434\u0440 \u0414\u043C\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0443\u0301\u043A\u043E\u0432; nacido el 1 de junio de 1956 en Mosc\u00FA) es un economista y pol\u00EDtico ruso.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleksandr Gavr\u00EDlovich Shli\u00E1pnikov, (en ruso: \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u043D\u0434\u0440 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043B\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043B\u044F\u043F\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432) (M\u00FArom, 30 de agosto de 1885-Mosc\u00FA, 2 de septiembre de 1937) fue un obrero y revolucionario ruso. Fue el principal ide\u00F3logo de la corriente bolchevique cr\u00EDtica con el Gobierno conocida como Oposici\u00F3n Obrera.\u200B Naci\u00F3 en M\u00FArom, Rusia. Era hijo de viejos creyentes.\u200B A los 13 a\u00F1os de edad, comenz\u00F3 a trabajar como obrero en una f\u00E1brica metal\u00FArgica.\u200B Cuando era aprendiz de mec\u00E1nica en San Petersburgo, en 1901, particip\u00F3 por primera vez en una huelga, fue despedido e ingres\u00F3\u200B al Partido Obrero Socialdem\u00F3crata de Rusia. En 1903 se uni\u00F3 a la fracci\u00F3n bolchevique. Fue arrestado y encarcelado varias veces por sus actividades pol\u00EDticas y sindicales y por su participaci\u00F3n en la revoluci\u00F3n de 1905.\u200B Despu\u00E9s de pasar en total dos a\u00F1os en la c\u00E1rcel,\u200B parti\u00F3 al exilio en 1907\u200B y continu\u00F3 sus actividades revolucionarias en Europa occidental donde fue tambi\u00E9n dirigente sindical de los trabajadores fabriles, en Francia, Alemania e Inglaterra y sirvi\u00F3 como enlace\u200B entre la direcci\u00F3n del partido en el exilio y los bolcheviques del interior de Rusia. Fue elegido miembro del Comit\u00E9 Central de su partido en 1915. Retorn\u00F3 a Rusia en 1916 y junto con Viacheslav M\u00F3lotov fue el principal dirigente bolchevique en Petrogrado durante la Revoluci\u00F3n de febrero de 1917 cuando Lenin, Trotski y Bujarin aun permanec\u00EDan en el exilio. En julio de ese a\u00F1o fue elegido presidente del sindicato de trabajadores metal\u00FArgicos de toda Rusia; ya antes presid\u00EDa el sindicato metal\u00FArgico de la capital.\u200B Tras el triunfo de la Revoluci\u00F3n de Octubre fue nombrado Comisario del Pueblo de Trabajo\u200B y durante la guerra civil desempe\u00F1\u00F3 adem\u00E1s importantes cargos en el Ej\u00E9rcito Rojo y los organismos econ\u00F3micos. Como comisario, acept\u00F3 la subordinaci\u00F3n de los sindicatos al partido, conden\u00F3 las huelgas y exigi\u00F3 disciplina a los obreros.\u200B Aunque no dimiti\u00F3 como otros siete comisarios en la crisis del invierno de 1917, respald\u00F3 el manifiesto contra la pol\u00EDtica de Lenin y el terror de los dimitidos.\u200B Hasta comienzos de 1919, acept\u00F3 las medidas de control de partido sobre el movimiento obrero; entonces critic\u00F3 con dureza el sometimiento de la iniciativa de los trabajadores en la gesti\u00F3n fabril.\u200B Su propuesta de que los sindicatos pasasen a controlar la econom\u00EDa, los consejos la administraci\u00F3n del Estado mientras que el partido se limitase a una funci\u00F3n de gu\u00EDa pol\u00EDtica e ideol\u00F3gica fue rechazada en el IX Congreso del Partido, pero esto no fren\u00F3 el crecimiento de la fracci\u00F3n entre los sindicalistas del partido.\u200B Entre 1920 y 1922 integr\u00F3 la \u00ABOposici\u00F3n Obrera\u00BB junto con Aleksandra Kolont\u00E1i, Sergu\u00E9i Medv\u00E9dev y numerosos dirigentes sindicales obreros, especialmente metal\u00FArgicos. Abogaron por reforzar el papel de los sindicatos en la direcci\u00F3n de la econom\u00EDa sovi\u00E9tica. Propusieron entregar la direcci\u00F3n de la econom\u00EDa un Congreso de Productores; establecer la direcci\u00F3n de las empresas y f\u00E1bricas por los sindicatos; y elegir a los principales administradores por voto directo de los trabajadores. El Congreso del partido orden\u00F3 disolver este grupo y aunque en 1922 sus integrantes apelaron esta decisi\u00F3n ante la Internacional Comunista, la apelaci\u00F3n fue rechazada. Shli\u00E1pnikov fue forzado a renunciar a su cargo de dirigente sindical y enviado a trabajar en la embajada sovi\u00E9tica en Par\u00EDs. Shli\u00E1pnikov se dedic\u00F3 a escribir sus memorias y otras obras mientras trabajaba en entidades del comercio exterior de metales (1927-1929) y la planificaci\u00F3n econ\u00F3mica.\u200B Public\u00F3 una historia de la Revoluci\u00F3n de 1917 en cuatro vol\u00FAmenes.\u200B En 1926, se vio forzado junto con otro destacado dirigente de la antigua Oposici\u00F3n a confesar que dir\u00EDa un \u00ABgrupo ultraderechista de derrotistas\u00BB que se opon\u00EDa a la alianza entre obreros y campesinos y deseaba el fin del Comintern.\u200B El comienzo del primer plan quinquenal permiti\u00F3 a Shli\u00E1pnikov volver a respaldar parcialmente a la direcci\u00F3n del partido; respald\u00F3 la industrializaci\u00F3n, la colectivizaci\u00F3n y las medidas extremas de requisiciones en el campo, aunque se opon\u00EDa te\u00F3ricamente a la explotaci\u00F3n del campesinado para financiar el proyecto.\u200B A\u00FAn perseguido, se le conden\u00F3 en el XVI Congreso del Partido.\u200B En 1932 fue forzado por Stalin a publicar una \u00ABautocr\u00EDtica de sus errores\u00BB, como parte de sus memorias de la revoluci\u00F3n. Shli\u00E1pnikov fue expulsado del Partido Comunista en 1933,\u200B arrestado en 1935; el Colegio Militar lo conden\u00F3 por conspiraci\u00F3n contra el Estado y el partido\u200B y fusilado\u200B el 2 de septiembre de 1937. Fue rehabilitado de cargos criminales por el Tribunal Supremo de la Uni\u00F3n Sovi\u00E9tica en 1988.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleksandr Nikol\u00E1yevich Tkachov (en ruso, \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u043D\u0434\u0440 \u041D\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u043A\u0430\u0447\u0451\u0432, V\u00FDselki, 23 de diciembre de 1960) es un pol\u00EDtico ruso, jefe de la administraci\u00F3n (gobernador) del krai de Krasnodar (2001-2015), ministro de Agricultura de la Federaci\u00F3n Rusa y presidente del club de f\u00FAtbol FC Kub\u00E1n Krasnodar."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleksandr Vlad\u00EDmirovich Zaj\u00E1rchenko (en ruso, \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u043D\u0434\u0440 \u0412\u043B\u0430\u0434\u0438\u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u0447\u0435\u043D\u043A\u043E, en ucraniano, \u041E\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u043D\u0434\u0440 \u0412\u043E\u043B\u043E\u0434\u0438\u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u0447\u0435\u043D\u043A\u043E; Donetsk, \u00F3blast de Donetsk, RSS de Ucrania, Uni\u00F3n Sovi\u00E9tica, 26 de junio de 1976-31 de agosto de 2018)\u200B fue el jefe de Estado y primer ministro de la autoproclamada Rep\u00FAblica Popular de Donetsk, que declar\u00F3 su independencia de Ucrania el 11 de mayo de 2014.\u200B\u200B\u200B\u200B Fue asesinado en Donetsk el 31 de agosto de 2018 a consecuencia de un atentado cuando una bomba explot\u00F3 en la cafeter\u00EDa en donde se encontraba.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleks\u00E1nder Dm\u00EDtrievich Protop\u00F3pov\u200B (en ruso, \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u0301\u043D\u0434\u0440 \u0414\u043C\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041F\u0440\u043E\u0442\u043E\u043F\u043E\u0301\u043F\u043E\u0432; 18 de diciembre de 1866-27 de octubre de 1918) fue un pol\u00EDtico liberal del Imperio ruso. Fue ministro del Interior de septiembre de 1916 a marzo de 1917, el \u00FAltimo que desempe\u00F1\u00F3 el cargo durante la monarqu\u00EDa.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleks\u00E1ndr Fi\u00F3dorovich K\u00E9renski (en ruso: \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u0301\u043D\u0434\u0440 \u0424\u0451\u0434\u043E\u0440\u043E\u0432\u0438\u0447 \u041A\u0435\u0301\u0440\u0435\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439)? (Simbirsk,\u200B 22 de abriljul./ 4 de mayo de 1881greg.\u200B\u200B-Nueva York, 11 de junio de 1970) fue un pol\u00EDtico social-revolucionario, abogado de profesi\u00F3n, y dirigente revolucionario ruso que desempe\u00F1\u00F3 un papel primordial en el derrocamiento del r\u00E9gimen zarista en Rusia. Fue el segundo y \u00FAltimo primer ministro del Gobierno provisional instaurado tras la Revoluci\u00F3n de Febrero y su figura principal.\u200B Fue capaz de hacer fracasar el golpe de Korn\u00EDlov, pero no pudo evitar la Revoluci\u00F3n de Octubre en la que los bolcheviques tomaron el poder."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleks\u00E1ndr Iv\u00E1novich Guchkov (en ruso: \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u0301\u043D\u0434\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u0447\u043A\u043E\u0301\u0432)?, 14 de octubre de 1862-14 de febrero de 1936, pol\u00EDtico ruso, diputado de la Duma Imperial de Rusia, miembro del Bloque Progresista y ministro de Defensa del primer gabinete del Gobierno provisional ruso."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleks\u00E9i Iv\u00E1novich R\u00FDkov\u200B (en ruso: \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0435\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0420\u044B\u043A\u043E\u0432) (13 de febrerojul./ 25 de febrero de 1881greg. \u2013 15 de marzo de 1938) fue un destacado\u200B revolucionario bolchevique y pol\u00EDtico sovi\u00E9tico. Tuvo un papel notable en el establecimiento del Gobierno sovi\u00E9tico tras la Revoluci\u00F3n de Octubre y fungi\u00F3 como presidente\u200B del Sovnarkom (presidente del Gobierno) entre 1924 y 1930.\u200B El representante m\u00E1s destacado de la corriente moderada bolchevique, se opuso a las \u00ABtesis de abril\u00BB de Lenin en 1917 y defendi\u00F3 m\u00E1s tarde infructuosamente la creaci\u00F3n de un Gobierno socialista de coalici\u00F3n.\u200B Durante la Guerra civil rusa, presidi\u00F3 el Consejo Supremo de Econom\u00EDa, en el que mostr\u00F3 sus dotes de administrador.\u200B Entre 1921 y 1924, fungi\u00F3 como vicepresidente del Gobierno.\u200B A mediados de la d\u00E9cada de 1920, desempe\u00F1aba los dos cargos de mayor poder en el Gobierno sovi\u00E9tico: el de presidente del Gobierno y el de presidente de la Junta de Trabajo y Defensa.\u200B Dirigente de la Oposici\u00F3n de derecha.\u200B Entre 1931 y 1936, sirvi\u00F3 como comisario de Comunicaciones.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleks\u00E9i Mij\u00E1ilovich Chaly (en ruso, \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0435\u0439 \u041C\u0438\u0445\u0430\u0439\u043B\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0430\u043B\u044B\u0439; nacido el 13 de junio de 1961 en Sebastopol, en la RSS de Ucrania de la Uni\u00F3n Sovi\u00E9tica) es un empresario ruso y exalcalde de facto de Sebastopol. Fue declarado alcalde en febrero de 2014, en medio de la crisis de Crimea, tras la renuncia del alcalde designado por el gobierno ucraniano.\u200B El 1 de abril de 2014 fue nombrado gobernador de la ciudad de Sebastopol como parte de Rusia. El 14 de abril, fue sustituido por Sergu\u00E9i Menyaylo.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleks\u00E9i Nikol\u00E1yevich Kosyguin (en ruso, \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0435\u0301\u0439 \u041D\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041A\u043E\u0441\u044B\u0301\u0433\u0438\u043D; 21 de febrerojul./ 5 de marzo de 1904greg. \u2013 18 de diciembre de 1980) fue un estadista sovi\u00E9tico durante el per\u00EDodo de la Guerra Fr\u00EDa. Kosyguin naci\u00F3 en la ciudad de San Petersburgo en 1904 en una familia de clase obrera rusa. Fue reclutado en el ej\u00E9rcito de trabajadores durante la Guerra Civil Rusa, y tras la desmovilizaci\u00F3n del Ej\u00E9rcito Rojo en 1921, trabaj\u00F3 en Siberia como gerente industrial. En la d\u00E9cada de 1930 volvi\u00F3 a Leningrado y trabaj\u00F3 en varios niveles dentro de la jerarqu\u00EDa sovi\u00E9tica y, durante la Gran Guerra Patri\u00F3tica (Segunda Guerra Mundial), fue miembro del  y se le encomend\u00F3 mover la industria sovi\u00E9tica fuera de territorios que pronto iban ser invadidos por el ej\u00E9rcito alem\u00E1n. Se desempe\u00F1\u00F3 como  durante un a\u00F1o antes de convertirse en Ministro de la Industria Ligera y m\u00E1s tarde, como Ministro de Industria Ligera y Alimenticia. Stalin lo removi\u00F3 del Politbur\u00F3 un a\u00F1o antes de su muerte en 1953, debilitando intencionalmente su posici\u00F3n dentro de la jerarqu\u00EDa sovi\u00E9tica. Despu\u00E9s de la lucha por el poder desencadenada tras la muerte de Stalin en 1953, Nikita Jrushchov se convirti\u00F3 en el nuevo l\u00EDder. El 20 de marzo de 1959, Kosyguin fue nombrado para el cargo de Presidente del Comit\u00E9 Estatal de Planificaci\u00F3n (Gospl\u00E1n), puesto que mantendr\u00EDa durante poco m\u00E1s de un a\u00F1o, despu\u00E9s se convirti\u00F3 en Primer vicepresidente del Consejo de Ministros y, cuando Jrushchov fue cesado en 1964, Kosyguin y Leonid Br\u00E9zhnev se convirtieron en Presidente del Consejo de Ministros y Primer Secretario respectivamente. Kosyguin, junto con Br\u00E9zhnev y Nikol\u00E1i Podgorni, quien ejerc\u00EDa el cargo de Presidente del Presidium del Soviet Supremo, fueron miembros del reci\u00E9n creado . Kosyguin se convirti\u00F3 en uno de los dos actores poderosos dentro de la jerarqu\u00EDa sovi\u00E9tica, el otro siendo Br\u00E9zhnev y fue capaz de iniciar la fallida , por lo general referida simplemente como la \u00ABreforma Kosyguin\u00BB. Esta reforma, junto con su postura m\u00E1s abierta en la soluci\u00F3n de la Primavera de Praga (1968), lo convirti\u00F3 en uno de los miembros m\u00E1s liberales de la direcci\u00F3n superior. Algunas de las pol\u00EDticas de Kosyguin fueron vistas como demasiado radicales, especialmente por los miembros m\u00E1s conservadores de la direcci\u00F3n superior. Nunca fueron capaces de destituir a Kosyguin del cargo de Presidente del Consejo de Ministros, incluso si \u00E9l y Br\u00E9zhnev se disgustaban mutuamente. En la d\u00E9cada de 1970, Br\u00E9zhnev hab\u00EDa consolidado suficiente poder como para detener cualquier intento reformista \u00ABradical\u00BB de Kosyguin. En 1980, Kosyguin se retir\u00F3 de su cargo debido a su mal estado de salud, muriendo dos meses m\u00E1s tarde, el 18 de diciembre de 1980."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Aleqa Hammond (Narsaq, 23 de septiembre de 1965) es una pol\u00EDtica groenlandesa. Es l\u00EDder del partido Siumut y primera ministra de Groenlandia tras las elecciones parlamentarias de 2013 de Groenlandia.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alessandro Fortis (Forl\u00ED, 16 de septiembre de 1842 - Roma, 4 de diciembre de 1909) fue un pol\u00EDtico y Presidente del Consejo de Ministros de Italia de Italia entre 1905 y 1906. Fue militante de las formaciones de Garibaldi combatiendo en Trentino en 1866 entre otros lugares. Convirti\u00E9ndose en un partidario de la monarqu\u00EDa se convierte en subsecretario de Interior en el gobierno de Francesco Crispi y ministro de Agricultura con Luigi Pelloux. Sin embargo, se enfrenta a Pelloux, pasando a ser aliado de Giovanni Giolitti, apoyando de esa forma los gobiernos del propio Giolitti y de Giuseppe Zanardelli a principios del siglo XX. El 28 de marzo de 1905, bajo las indicaciones de Giolitti, form\u00F3 gobierno, teniendo que afrontar sobre todo la nacionalizaci\u00F3n del ferrocarril. Su gobierno no lleg\u00F3 a cumplir un a\u00F1o. La C\u00E1mara de Diputados rechaz\u00F3 un tratado comercial con Espa\u00F1a que conllev\u00F3 la dimisi\u00F3n del gobierno de Fortis. Al poco tiempo, present\u00F3 un nuevo gobierno que no pudo conseguir la confianza de la c\u00E1mara, obligando a Fortis a dimitir definitivamente. \n*  Datos: Q728920 \n*  Multimedia: Alessandro Fortis"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alessandro Giuseppe Antonio \"Sandro\" Pertini (Stella, Savona, Liguria, 25 de septiembre de 1896 \u2013 Roma, 24 de febrero de 1990) fue un pol\u00EDtico, abogado y periodista italiano, s\u00E9ptimo presidente de la Rep\u00FAblica Italiana desde 1978 a 1985. Perteneci\u00F3 desde su juventud al Partido Socialista Italiano. Condenado a cinco a\u00F1os de exilio por el r\u00E9gimen fascista de Benito Mussolini, al retornar a Italia desempe\u00F1\u00F3 un papel fundamental en la Resistencia italiana, en particular con su llamamiento a la huelga general del 25 de abril de 1945 en Mil\u00E1n, en el marco de una revuelta generalizada contra la ocupaci\u00F3n alemana del norte de Italia, habiendo ya sido liberado, en aquellas fechas, el centro-sur por las fuerzas aliadas que avanzaban hacia el norte tras su desembarco en Sicilia. Particip\u00F3 de modo decisivo en la Constituci\u00F3n de la Rep\u00FAblica Italiana como incuestionable referente de los socialistas, junto con otros destacados pol\u00EDticos del resto de fuerzas opuestas al r\u00E9gimen precedente (democristianos, comunistas, republicanos y miembros del Partido de Acci\u00F3n). Ocup\u00F3 durante el resto de su vida importantes cargos institucionales, siendo elegido en 1968 Presidente de la C\u00E1mara de Diputados. Una ampl\u00EDsima mayor\u00EDa del Parlamento de Italia lo eligi\u00F3 s\u00E9ptimo presidente de la Rep\u00FAblica, desde el 8 de julio de 1978 hasta el 3 de julio de 1985. Falleci\u00F3 en su domicilio romano el 24 de febrero de 1990."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alessandro Golombiewski Teixeira (Porto Alegre, 1972) es un economista y pol\u00EDtico brasile\u00F1o. Fue nombrado ministro de Turismo el 22 de abril de 2016 y ces\u00F3 de su cargo el 12 de mayo de 2016.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alessandro Natta (Oneglia, 7 de enero de 1918 \u2013 Imperia, 23 de mayo de 2001) fue un pol\u00EDtico italiano, secretario general del Partido Comunista Italiano (PCI) de 1984 a 1988.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alex Curling Delisser (San Jos\u00E9, 3 de setiembre de 1908 - 22 de agosto de 1987) fue un abogado, activista de los Derechos Humanos y pol\u00EDtico afrodescendiente costarricense. Primera persona de raza negra en ser electa diputada, cargo que ejerci\u00F3 en el per\u00EDodo legislativo 1953-1958, declarado Benem\u00E9rito de la Patria por la Asamblea Legislativa en diciembre de 2002, Curling es conocido por su lucha por los Derechos Humanos y de los migrantes. La Ley 1902 del a\u00F1o 1955, apodada \u00ABLey Curling\u00BB por ser de su autor\u00EDa, permiti\u00F3 la naturalizaci\u00F3n de los extranjeros residentes en el pa\u00EDs."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alex Ferrier Abidan (Trinidad, Bolivia; 18 de mayo de 1973) es un veterinario, empresario y pol\u00EDtico boliviano. Fue el gobernador del Departamento del Beni desde el 31 de mayo de 2015 hasta su renuncia del 10 de noviembre de 2019, durante el tercer gobierno del presidente Evo Morales Ayma.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alex Le Baron Gonz\u00E1lez (14 de julio de 1980) es un pol\u00EDtico mexicano de origen morm\u00F3n, miembro del Partido Revolucionario Institucional, ha sido diputado al Congreso de Chihuahua y diputado federal desde 2015."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alex Roberto Ziegler (n. el 28 de diciembre de 1965, en Eldorado, Misiones) es un ingeniero agr\u00F3nomo y pol\u00EDtico argentino. Hasta el 10 de diciembre de 2017 ocup\u00F3 el cargo de Diputado Nacional por la provincia de Misiones."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexander (o Aleksandr) Zolotiskovich Ankvab (en abjaso \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u043D\u0434\u0440 \u0410\u043D\u049B\u04D9\u0430\u0431) fue el presidente y es el actual Primer ministro Abjasia, una rep\u00FAblica parcialmente reconocida. Anteriormente, fue elegido para el cargo de Primer ministro por el presidente abjaso Sergei Bagapsh el 14 de febrero de 2005, est\u00E1 muy relacionado con Bagapsh y es el l\u00EDder del influente partido pol\u00EDtico Aytayra.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexander Cameron Rutherford (nacido el 2 de febrero de 1857 en , Ontario - fallecido el 11 de junio de 1941 en Edmonton, Alberta) fue un pol\u00EDtico canadiense, conocido por ser el primer  de 1905 a 1910."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexander De Croo (Vilvoorde, 3 de noviemdre de 1975) es un pol\u00EDtico, economista y hombre de negocios belga flamenco de tendencia liberal.\u200B Alcanz\u00F3 fama pol\u00EDtica al ser hijo del prominente , actualmente ocupa el cargo de vice primer ministro belga y es ministro federal de Cooperaci\u00F3n para el Desarrollo, Agenda digital, Telecomunicaciones y Servicios Postales. De 2009 a 2012, fue l\u00EDder de su partido, Open Liberales y Dem\u00F3cratas Flamencos (Open VLD)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexander Dub\u010Dek (Uhrovec; 27 de noviembre de 1921 \u2013 Praga; 7 de noviembre de 1992) fue un pol\u00EDtico checoslovaco, l\u00EDder de este pa\u00EDs entre 1968 y 1969 y conocido por su intento de reformar el r\u00E9gimen comunista (Primavera de Praga)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexander Elliot Anderson Salmond (nacido el 31 de diciembre de 1954) es un pol\u00EDtico brit\u00E1nico, jefe entre 2005 y 2014 del Partido Nacional Escoc\u00E9s y miembro desde 2015 de la C\u00E1mara de los Comunes del Reino Unido. Previamente hab\u00EDa dirigido el partido entre 1990 y 2000. Fue Ministro principal de Escocia entre 2007 y 2014."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexander Frederick Douglas-Home, bar\u00F3n Home of the Hirsel, caballero de la Orden del Cardo y miembro del Consejo Privado (Londres, Inglaterra; 2 de julio de 1903-Berwickshire, Escocia; 9 de octubre de 1995), XIV conde de Home desde 1951 hasta 1963, fue un pol\u00EDtico conservador brit\u00E1nico, primer ministro durante un a\u00F1o desde el 19 de octubre de 1963 hasta el 16 de octubre de 1964. Fue el \u00FAltimo miembro de la C\u00E1mara de los Lores en ser nombrado primer ministro. Para convertirse en primer ministro prefiri\u00F3 renunciar a su t\u00EDtulo nobiliario, participando en las elecciones para ingresar a la C\u00E1mara de los Comunes.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexander Gorayeb Gorayeb (Manila, Filipinas, 2 de septiembre de 1924 - Santiago de Cali, 24 de mayo de 1996), m\u00E1s conocido como Alex Gorayeb o Don Alex, fue un comerciante y dirigente deportivo colombo-filipino de ascendencia rusa y libanesa. Fue el d\u00E9cimo presidente del Deportivo Cali, quien se encarg\u00F3 de regresar al equipo al profesionalismo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexander Hamilton Stephens, (Condado de Wilkes, Georgia, 11 de febrero de 1812 - Atlanta, 4 de marzo de 1883) fue un pol\u00EDtico estadounidense. Prest\u00F3 servicio en la C\u00E1mara de Representantes (1843 \u2013 1859) de su pa\u00EDs, donde abog\u00F3 por la esclavitud pero opuesto a la disoluci\u00F3n de la Uni\u00F3n. Cuando Georgia se separ\u00F3, fue electo vicepresidente de la Confederaci\u00F3n, declarando que la piedra angular en la que se apoyaban era: \u00ABla gran verdad es que el negro no es igual al hombre blanco; la esclavitud es su natural y normal condici\u00F3n. Nuestro nuevo gobierno es el primero, en la historia del mundo, basado en esta gran verdad f\u00EDsica, filos\u00F3fica y moral\u00BB Stephens respald\u00F3 al gobierno constitucional, oponi\u00E9ndose a los intentos de Jefferson Davis de contravenir los derechos individuales y defendiendo un programa de intercambio de prisioneros. \u00C9l dirigi\u00F3 la comisi\u00F3n a la Junta de Hampton Roads (1865). Despu\u00E9s de la guerra, Alexander fue encarcelado en Boston por cinco meses. Trabaj\u00F3 de nuevo en la C\u00E1mara de Representantes (1873 \u2013 1882) e inmediatamente despu\u00E9s como  (1882 \u2013 1883). \n*  Datos: Q549495 \n*  Multimedia: Alexander H. Stephens"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexander L\u00F3pez Maya pol\u00EDtico colombiano miembro del Polo Democr\u00E1tico Alternativoy ha sido elegido por elecci\u00F3n popular para integrar el Senado y la C\u00E1mara de Representantes de Colombia.\u200B\u200B El senador L\u00F3pez Maya es conocido por acusar al presidente actual en funciones de la Rep\u00FAblica de Colombia, Iv\u00E1n Duque, su comportamiento con respecto al bombardeo en el que murieron 8 ni\u00F1os en el municipio de Puerto Rico, recrimin\u00F3 que el presidente decidi\u00F3 pasar por alto este incidente sin incurrir en una investigaci\u00F3n profunda acerca de los hechos y hacer valer los derechos fundamentales de los ciudadanos colombianos, en este caso de los habitantes del corregimiento, en su mayor\u00EDa de raza ind\u00EDgena, que son relegados a un segundo plano, ignorados con frecuencia y dejados de lado por el gobierno del pa\u00EDs."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexander Macfarlane (17 de junio de 1818 - 14 de diciembre de 1898). Fue un abogado y una figura pol\u00EDtica de Nueva Escocia. Fue miembro del Senado de Canad\u00E1 entre 1870 y 1898. Naci\u00F3 en Wallace, Nueva Escocia en 1818. Estudi\u00F3 derecho y se hizo abogado en 1844. Despu\u00E9s fue representador de Cumberland en la Asamblea legislativa de Nueva Escocia entre 1856 y 1867 como un miembro conservador. Le designaron consejero de la reina en 1867. Macfarlane tambi\u00E9n sirvi\u00F3 como presidente del consejo de administraci\u00F3n central de la agricultura para la provincia durante la d\u00E9cada de 1860. El 10 de octubre de 1870, lo designaron senador para la divisi\u00F3n de Wallace. Fue senador hasta el d\u00EDa de su muerte."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexander Mart\u00EDn Kouri Bumachar (pronunciado /kuri/; Lima, 7 de abril de 1964) es un abogado y pol\u00EDtico peruano. Fue alcalde provincial y presidente regional de la Provincia Constitucional del Callao desde el 1 de enero de 2017 hasta el 31 de diciembre de 2010."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexander Seton, I conde de Huntly (m. el 15 de julio de 1470), que adopt\u00F3 el nombre familiar de Gordon en aproximadamente 1457, fue un poderoso magnate escoc\u00E9s del siglo XV. Fue armado caballero en 1439/1440 y era Se\u00F1or de Badenoch, Gordon, Strathbogie y Cluny."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexander Van der Bellen (Viena, 18 de enero de 1944) es un economista y pol\u00EDtico austr\u00EDaco, miembro del partido Verde austriaco y actual Presidente Federal de Austria desde 2017. Tras concurrir como independiente en las elecciones presidenciales de 2016, auspiciado por el Partido Verde, derrot\u00F3 por estrecho margen (50,3%) al candidato ultraderechista Norbert Hofer,\u200B siendo proclamado presidente electo de Austria. Sin embargo, tras una impugnaci\u00F3n presentada por el partido de Hofer,\u200B el 1 de julio de 2016, el Tribunal Constitucional declar\u00F3 anulados los resultados, ordenando la repetici\u00F3n de la segunda vuelta tras encontrar irregularidades en el recuento de los votos por correo.\u200B En las elecciones del 4 de diciembre de 2016 logr\u00F3 imponerse nuevamente a su rival Norbert Hofer, convirti\u00E9ndose en presidente de Austria.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexander Wilbourne Weddell (Richmond, 6 de abril de 1876-1948) fue un diplom\u00E1tico estadounidense, embajador en Argentina y Espa\u00F1a."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandr Fiodorovich Tr\u00E9pov (en ruso: \u0410\u043B\u0435\u043A\u0441\u0430\u043D\u0434\u0440 \u0424\u0451\u0434\u043E\u0440\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0440\u0435\u043F\u043E\u0432; Kiev, 30 de septiembre de 1862 - Niza, 10 de noviembre de 1928) fue un pol\u00EDtico ruso, primer ministro del Imperio ruso desde el 23 de noviembre de 1916 hasta el 9 de enero de 1917."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandra Blanca Vela Puga (San Salvador, El Salvador) es una abogada y pol\u00EDtica ecuatoriana de origen salvadore\u00F1o."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandra L\u00FAgaro Aponte\u200B (San Juan, Puerto Rico, 10 de junio de 1981) es una abogada puertorrique\u00F1a; excandidata independiente a la gobernaci\u00F3n de Puerto Rico obteniendo una cantidad de 175,831 o 11.13% de votos totales en las elecciones generales de Puerto Rico de 2016. Una cantidad jam\u00E1s antes vista en la \u00E9poca moderna de Puerto Rico. En el a\u00F1o 2019 funda el  junto a influyentes lideres pol\u00EDticos y personas de diferentes sectores profesionales para participar en las elecciones generales del 2020.  fue ratificada por mayor\u00EDa en una asamblea nacional como candidata a la gobernaci\u00F3n por el  en el a\u00F1o 2020."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandra Moreira L\u00F3pez (La Paz, Bolivia) es abogada y pol\u00EDtica boliviana. Fue la ministra de Medio Ambiente y Agua de Bolivia desde el 23 de enero de 2015 hasta el 18 de enero de 2017 durante el tercer gobierno del presidente Evo Morales Ayma. Mientras fue ministra, las principales ciudades de Bolivia sufrieron durante varias semanas la escasez de agua el a\u00F1o 2016, por falta de previsi\u00F3n.\u200B Para evitar la interpelaci\u00F3n de la Asamblea Legislativa Plurinacional (convocada por la oposici\u00F3n de ese entonces), Alexandra Moreira renunci\u00F3 a su cargo de ministra 6 horas antes de su interpelaci\u00F3n en la Asamblea. Al final, nunca quiso responder sobre la crisis del agua, ni en el parlamento ni en la justicia ordinaria. \u200B Actualmente se desempe\u00F1a en el cargo de secretaria general de la Organizaci\u00F3n del Tratado de Cooperaci\u00F3n Amaz\u00F3nica (OTCA), organizaci\u00F3n integrubernamntal conformada por 8 pa\u00EDses miembros y con sede en Brasilia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandra Moreno Piraquive (Bogot\u00E1, 23 de agosto de 1969) es una abogada y pol\u00EDtica colombiana.\u200B Fue cofundadora y presidente del Movimiento MIRA; desde el 2002 se desempe\u00F1\u00F3 como senadora en el Congreso de Colombia y fue elegida la segunda vicepresidenta del Senado para el periodo 2010-2011. En marzo de 2013 la revista Dinero la incluy\u00F3 en el listado de las 50 mujeres m\u00E1s poderosas e influyentes de Colombia.\u200B En mayo de 2019 fue designada C\u00F3nsul de Cooperaci\u00F3n Judicial, Nacionalizaci\u00F3n y Escrituraci\u00F3n de Colombia en Nueva York;\u200B."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandre Ant\u00F4nio Tombini (Porto Alegre, 9 de diciembre de 1963) es un economista brasile\u00F1o. Presidi\u00F3 el Banco Central de Brasil entre 2011 y 2016."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandre Cirici i Pellicer (Barcelona, 22 de junio de 1914 - Barcelona, 10 de enero de 1983) fue un historiador, escritor, pol\u00EDtico y cr\u00EDtico de arte espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandre F\u00E9lix Joseph Ribot fue un magistrado, miembro del Consejo de Estado franc\u00E9s y pol\u00EDtico franc\u00E9s, nacido el 7 de febrero de 1842 en Saint-Omer (Pas-de-Calais) y fallecido el 13 de enero de 1923 en Par\u00EDs."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandre Jaume i Rossell\u00F3 (Montevideo, 1879 - Palma de Mallorca, 24 de febrero de 1937) o Tano Jaume fue un periodista y pol\u00EDtico socialista espa\u00F1ol y diplom\u00E1tico uruguayo  que desarroll\u00F3 su actividad en las Islas Baleares, ejecutado v\u00EDctima de la represi\u00F3n del bando franquista en la Guerra Civil."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandre Rocha Santos Padilha (S\u00E3o Paulo, 14 de septiembre de 1971) es un m\u00E9dico de enfermedades infecciosas y pol\u00EDtico brasile\u00F1o. Fue Ministro de Salud de Brasil entre 2011 y 2014."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandre Sab\u00E8s P\u00E9tion (pronunciado /al\u025Bks\u0251\u0303d\u0281 sab\u025Bs petj\u0254\u0303/ Puerto Pr\u00EDncipe, 2 de abril de 1770 - id., 29 de marzo de 1818), fue un militar y pol\u00EDtico haitiano. Fue presidente de Hait\u00ED entre 1806 y 1818."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandre de Moraes (S\u00E3o Paulo, 1968) es un jurista y pol\u00EDtico brasile\u00F1o. Fiscal de carrera, es tambi\u00E9n profesor Titular de Derecho de la Universidad Presbiteriana Mackenzie. Fue afiliado al Partido de la Social Democracia Brasile\u00F1a (PSDB) y ministro de Justicia de Brasil de 12 de mayo de 2016 a 21 de febrero de 2017. Actualmente es ministro del Supremo Tribunal Federal de Brasil desde 22 de marcio de 2017.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandros Korizis (en griego: \u0391\u03BB\u03AD\u03BE\u03B1\u03BD\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u039A\u03BF\u03C1\u03C5\u03B6\u03AE\u03C2) (1885-18 de abril de 1941) fue brevemente primer ministro de Grecia en 1941, tras el fallecimiento del general Ioannis Metax\u00E1s, dictador del pa\u00EDs."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandros Kumunduros (en griego: \u0391\u03BB\u03AD\u03BE\u03B1\u03BD\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u039A\u03BF\u03C5\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B4\u03BF\u03CD\u03C1\u03BF\u03C2; tambi\u00E9n: Koumoundouros, Komunduros o Coumoundouros) (1817-26 de febrero de 1883).\u200B Pol\u00EDtico y hombre de estado griego, varias veces primer ministro del pa\u00EDs y ministro de Econom\u00EDa.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandros Papanastasiu (en griego: \u0391\u03BB\u03AD\u03BE\u03B1\u03BD\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03A0\u03B1\u03C0\u03B1\u03BD\u03B1\u03C3\u03C4\u03B1\u03C3\u03AF\u03BF\u03C5) era un pol\u00EDtico y soci\u00F3logo griego. Fue en dos oportunidades brevemente primer ministro de Grecia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandru Averescu (3 de abril de 1859 - 2 de octubre de 1938) fue un mariscal y pol\u00EDtico populista rumano. Comandante de ej\u00E9rcitos rumanos durante la Primera Guerra Mundial, fue primer ministro de su pa\u00EDs en tres ocasiones, adem\u00E1s de servir como ministro de Asuntos Exteriores interino de enero a marzo de 1918 y ministro sin cartera. Comenz\u00F3 su carrera p\u00FAblica con el aplastamiento de la revuelta campesina de 1907. Considerado art\u00EDfice de la defensa de Moldavia durante la campa\u00F1a de 1916-1917, aprovech\u00F3 su popularidad para crear y dirigir el Partido Popular rumano, que alcanz\u00F3 el poder en 1920-1921, con el apoyo del rey Fernando y del Partido Liberal Nacional (PNL), en el que participaron Constantin Argetoianu y . Su primer mandato, controvertido, que se caracteriz\u00F3 por el apoyo intermitente del dirigente del PNL Ion I. C. Br\u0103tianu, incluy\u00F3 la aprobaci\u00F3n de una reforma agraria y de medidas contra los comunistas, antes de que el gabinete fuese derrotado por los opositores. Durante su segundo mandato en 1926-1927 se firm\u00F3 un tratado con la Italia fascista y acab\u00F3 cuando se conoci\u00F3 el apoyo que Aeverescu hab\u00EDa brindado en secreto al desterrado Carol II. Ante el declive de su Partido Popular, Averescu forj\u00F3 alianzas con distintas fuerzas de derecha y fue crucial en lograr el regreso de Carol en 1930. La relaci\u00F3n entre ambos, sin embargo, empeor\u00F3 en los a\u00F1os siguientes y Averescu se enfrent\u00F3 a su antiguo compa\u00F1ero de partido, el poeta Octavian Goga, or su postura favorable al rey. Poco antes de morir, sin embargo, Averescu se reconcili\u00F3 con el monarca e ingres\u00F3 en el Consejo Real. Avrescu, que escribi\u00F3 unas doce obras sobre diversos temas militares (incluyendo sus memorias sobre el frente en la Primera Guerra Mundial),\u200B fue miembro honorario de la Academia Rumana y recibi\u00F3 la Orden de Miguel el Valiente. Fue nombrado mariscal de Ruman\u00EDa en 1930."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandru Marghiloman (4 de julio de 1854-10 de mayo de 1925) fue un estadista conservador rumano, varias veces ministro y presidente del Gobierno del pa\u00EDs durante unos meses (de marzo a noviembre) de 1918, que desempe\u00F1\u00F3 un destacado papel en la Primera Guerra Mundial."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexandru Vaida-Voevod o Vaida-Voievod (27 de febrero de 1872-19 de marzo de 1950), pol\u00EDtico rumano nacido en Austria-Hungr\u00EDa, partidario de la uni\u00F3n de Transilvania (entonces parte de Hungr\u00EDa dentro del Imperio austroh\u00FAngaro) con Ruman\u00EDa. Fue primer ministro de este pa\u00EDs en tres ocasiones."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexis Edgardo Sep\u00FAlveda Soto (Cauquenes, 29 de diciembre de 1969) es un ingeniero comercial y pol\u00EDtico chileno militante del Partido Radical. Actualmente es diputado por el distrito 17 de la Regi\u00F3n del Maule. Fue intendente de la regi\u00F3n del Maule entre 2006 y 2008 y consejero regional del Maule hasta 2016."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexis Frederic Mar\u00ED Malonda (Valencia, 18 de julio de 1972) es un pol\u00EDtico, diputado no adscrito en las Cortes Valencianas por la provincia de Valencia y conferenciante espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexis Manuel Frutos Vaesken (17 de octubre de 1934 - 18 de marzo de 1996)\u200B fue un abogado y diplom\u00E1tico paraguayo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alexis Tsipras (en griego: \u0391\u03BB\u03AD\u03BE\u03B7\u03C2 \u03A4\u03C3\u03AF\u03C0\u03C1\u03B1\u03C2; Atenas, 28 de julio de 1974) es un ingeniero y pol\u00EDtico griego, l\u00EDder de la Coalici\u00F3n de la Izquierda Radical (SYRIZA) desde 2009 y primer ministro de Grecia desde 2015 hasta 2019. Ejerci\u00F3 como primer ministro desde el 26 de enero hasta el 27 de agosto de 2015, cuando abandon\u00F3 el cargo tras anunciar su renuncia el 20 de agosto con el fin de celebrar nuevas elecciones, las cuales se llevaron a cabo el 20 de septiembre de 2015. En estas nuevas elecciones, Syriza repiti\u00F3 los resultados de enero, siendo el partido m\u00E1s votado y obteniendo 145 esca\u00F1os en el Parlamento griego, gracias a lo cual Tsipras ofici\u00F3 nuevamente de primer ministro de su pa\u00EDs entre el 21 de septiembre de 2015 y el 8 de julio de 2019. Desde el 20 de octubre de 2018 hasta el 15 de febrero de 2019, Tsipras tambi\u00E9n se desempe\u00F1\u00F3 como Ministro de Asuntos Exteriores de Grecia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfeo Brum (Salto, 22 de marzo de 1898 \u2014 Montevideo, 25 de febrero de 1972) fue un abogado y pol\u00EDtico uruguayo, vicepresidente de Uruguay entre 1947 y 1952, por dos per\u00EDodos consecutivos. Ha sido el \u00FAnico ciudadano uruguayo hasta el presente (2019) en desempe\u00F1arse dos veces seguidas en dicho cargo."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfio Piva Mes\u00E9n (Goicoechea, 9 de enero de 1940) es un cient\u00EDfico y ambientalista costarricense, m\u00E9dico veterinario de profesi\u00F3n y doctor en fisiolog\u00EDa animal. Rector de la Universidad Nacional de Costa Rica y director ejecutivo del InBio. Electo Primer Vicepresidente de la Rep\u00FAblica de Costa Rica en la administraci\u00F3n de Laura Chinchilla Miranda (2010-2014).\u200B Es hijo del italiano Alfio Piva Cugola, nativo de Ostiglia (Mantua), que emigr\u00F3 a Costa Rica en 1914siendo muy ni\u00F1o y de Carmen Mes\u00E9n. Desde el 7 de diciembre de 1966 est\u00E1 casado con Ginette Rodr\u00EDguez Vargas y tienen tres hijos, Alfio, Alessandro y Giancarlo Piva Rodr\u00EDguez. Este \u00FAltimo falleci\u00F3 en un accidente de tr\u00E1nsito en enero de 2009."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfons Goop (15 de octubre de 1910, Schellenberg, Liechtenstein - Liechtenstein, Schaan, 25 de septiembre de 1993) fue un pol\u00EDtico liechtensteiniano y colaborador nacionalsocialista durante la Segunda Guerra Mundial. Fue el l\u00EDder del Movimiento Nacional Alem\u00E1n en Liechtenstein (VBDL), un partido pol\u00EDtico nacionalsocialista que intent\u00F3 un golpe de estado en 1939 e intent\u00F3 forzar a Liechtenstein a formar parte del Tercer Reich, hasta la disoluci\u00F3n del partido en 1945.\u200B Tambi\u00E9n fue colaborador habitual del peri\u00F3dico del partido del VDBL, Der Umbruch.\u200B Hasta 1943, el partido intent\u00F3 reclutar a los habitantes de Liechtenstein en las Waffen-SS y obtener simpat\u00EDa p\u00FAblica por la causa nacionalsocialista. En 1943, el Ministerio de Asuntos Exteriores de Alemania intent\u00F3 forzar al VBDL a unirse a la Uni\u00F3n Patri\u00F3tica, lo que molest\u00F3 mucho a Goop, quien luego renunci\u00F3 como l\u00EDder del partido.\u200B Seg\u00FAn los testimonios de la corte, fue miembro de las Waffen-SS hasta 1943. En 1946, Goop, junto con otras figuras de liderazgo de la VDBL fueron procesados por su colaboraci\u00F3n. Goop fue condenado por alta traici\u00F3n y condenado a treinta meses de prisi\u00F3n. Muri\u00F3 en 1993 en Schaan."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfons Goppel (1 de octubre de 1905 en Reinhausen, cerca de Ratisbona - 24 de diciembre de 1991 en Johannesberg, cerca de Aschaffenburg) fue un pol\u00EDtico alem\u00E1n de la Union Social Cristiana de Baviera (CSU) y primer ministro de Baviera (1962-1978)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfons Gorbach (Imst, Tirol, 2 de septiembre de 1898 \u2013 Graz, Estiria, 31 de julio de 1972) fue un pol\u00EDtico del Partido Popular Austr\u00EDaco (\u00D6sterreichische Volkspartei, \u00D6VP), Canciller de Austria entre 1961 y 1964."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfons L\u00F3pez Tena (Sagunto, Valencia, 7 de diciembre de 1957) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, expol\u00EDtico independentista, exvocal del Consejo General del Poder Judicial (CGPJ), notario."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Alonso Aranegui (Vitoria, 14 de abril de 1967) es un abogado, fil\u00F3logo y pol\u00EDtico espa\u00F1ol del Partido Popular, alcalde de Vitoria entre 1999 y 2007, diputado por \u00C1lava de 2000 a 2001 y de 2008 a 2016, y miembro del Parlamento Vasco de 2016 a 2020. Entre 2008 y 2014 (IX y X Legislaturas) fue portavoz del PP en el Congreso de los Diputados, hasta que en diciembre de 2014 fue nombrado ministro de Sanidad, Pol\u00EDtica Social e Igualdad.\u200B Desde octubre de 2015 hasta febrero de 2020 ejerci\u00F3 de presidente del Partido Popular del Pa\u00EDs Vasco."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Ansieta N\u00FA\u00F1ez\u200B (Vi\u00F1a del Mar, 24 de marzo de 1930-Santiago, 3 de abril de 2009), fue un abogado y pol\u00EDtico dem\u00F3cratacristiano chileno. Se desempe\u00F1\u00F3 como diputado, regidor y alcalde de la comuna de Valpara\u00EDso en dos ocasiones (1964-1965 y, 1970)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Araujo Belloso (n: Maracaibo, 30 de octubre de 1909) fue un m\u00E9dico ur\u00F3logo y pol\u00EDtico venezolano, graduado de la facultad de Medicina de la Universidad Libre de Bruselas.\u200B Araujo, quien fue uno de los fundadores de la secci\u00F3n zuliana de la Cruz Roja de Venezuela, fue uno de los primeros en efectuar transfusiones de sangre a principios de los a\u00F1os 1930, en respuesta a la gran mortalidad entre los pacientes quir\u00FArgicos. Fue ministro de Sanidad en 1967-1968 en sustituci\u00F3n de Domingo Guzm\u00E1n Lander quien hab\u00EDa ganado un puesto en el Congreso venezolano por su estado durante el per\u00EDodo presidencial de Ra\u00FAl Leoni."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Ara\u00FAjo Gaviria (28 de julio de 1902 \u2014 4 de febrero de 1961) fue un abogado, pol\u00EDtico y diplom\u00E1tico colombiano, afiliado al Partido Liberal Colombiano. Obtuvo el t\u00EDtulo de abogado de la Universidad Externado de Colombia en 1923."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Arturo de Urresti Longton\u200B (Vi\u00F1a del Mar, 7 de marzo de 1966)\u200B es un abogado y pol\u00EDtico chileno perteneciente al Partido Socialista (PS). Est\u00E1 casado con la periodista Carla Bizama. Es padre de dos hijos. Actualmente es senador por la Circunscripci\u00F3n 16, Los R\u00EDos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Arturo de los Heros P\u00E9rez-Albela (Lima, 15 de enero de 1939 - ) es un abogado y pol\u00EDtico peruano. Fue ministro de Trabajo y Promoci\u00F3n Social y Presidente del Consejo de Ministros (1991-1992). Renunci\u00F3 tras el autogolpe de 1992."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Augusto Barrantes Ling\u00E1n (San Miguel de Pallaques, 30 de noviembre de 1927-La Habana, 2 de diciembre de 2000) fue un abogado laboralista y pol\u00EDtico peruano de izquierda, apodado \u00ABFrejolito\u00BB por el emblema de su partido. Se le considera el primer alcalde socialista de Lima."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Barrera Valverde (Ambato, 1929 - 6 de septiembre de 2013)\u200B fue un poeta, narrador, novelista, jurista y diplom\u00E1tico ecuatoriano.\u200B\u200B Fue ministro de Relaciones Exteriores bajo el gobierno de Jaime Rold\u00F3s y durante el incidente en Paquisha.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Bauer Paiz (Ciudad de Guatemala, 29 de abril de 1918 \u2013 ib\u00EDdem, 10 de julio de 2011), fue un abogado y activista pol\u00EDtico , conocido por participar en la Revoluci\u00F3n de 1944 y haber ocupado diversos cargos gubernamentales, acad\u00E9micos y pol\u00EDticos durante el siglo xx en Guatemala,\u200B Chile, Nicaragua y Cuba.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Benavides Correa (Lima, 27 de marzo de 1924-2 de marzo de 2007)\u200B fue un abogado, pol\u00EDtico, escritor y diplom\u00E1tico pol\u00EDtico peruano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Bernal Sahag\u00FAn (Pabell\u00F3n de Arteaga, Ags. 1 de diciembre de 1928 \u2013 Aguascalientes, Ags. 16 de octubre de 2013) fue un qu\u00EDmico, acad\u00E9mico y pol\u00EDtico mexicano. Coordinador fundador del Colegio de Ciencias y Humanidades de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso B\u00F3rquez P\u00E9rez (Castro, 22 de febrero de 1878 - Santiago, 22 de diciembre de 1969). Marino y pol\u00EDtico  chileno. Hijo de Bernardino B\u00F3rquez y Emilia P\u00E9rez.Contrajo matrimonio con \u00C1ngela Sanguinetti Rodr\u00EDguez."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Cabeza Borque (Bubierca, 9 de noviembre de 1939) fue presidente del Atl\u00E9tico de Madrid entre los a\u00F1os 1980 y 1982."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Cand\u00F3n Ad\u00E1n (El Puerto de Santa Mar\u00EDa, 21 de julio de 1969) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, diputado por C\u00E1diz en el Congreso durante las x, xi y xii legislaturas.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Churruca y Calbet\u00F3n (Bilbao 20 de abril de 1884- Bilbao 31 de diciembre de 1970) industrial, hombre de negocios y Conde de El Abra."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Couce Doce (Ferrol, 1928 - ib\u00EDdem, 1 de septiembre de 2015) fue un forense y pol\u00EDtico espa\u00F1ol.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Cravioto Mejorada, poeta, pol\u00EDtico y diplom\u00E1tico mexicano, naci\u00F3 en Pachuca, Estado de Hidalgo, el 24 de enero de 1884; falleci\u00F3 en M\u00E9xico, D.F., el 11 de septiembre de 1955. Sus padres fueron  y el general , gobernador de Hidalgo durante parte del gobierno de Porfirio D\u00EDaz. Estudi\u00F3 en la escuela primaria Fuentes y Bravo y en el Instituto Cient\u00EDfico y Literario (ICL), en su ciudad natal. Posteriormente se recibi\u00F3 de abogado en la Escuela Nacional de Jurisprudencia, que posteriormente se convertir\u00EDa en Facultad de Derecho de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso David Leb\u00F3n (Antofagasta, 1 de diciembre de 1921 - Santiago, 23 de octubre de 1992) fue un comerciante, agricultor y pol\u00EDtico chileno. Fue Ministro de Miner\u00EDa durante el gobierno de Salvador Allende. Tambi\u00E9n se desempe\u00F1\u00F3 como diputado. Hijo de Francisco David Deek y de Matilde Lebon Francisco. Casado con Astrid Olga Manni Bittner, con quien tuvo 2 hijos. Estudi\u00F3 en el Colegio de los Hermanos Maristas de Santiago. Fue comerciante, y agricultor, trabajando en el fundo \"Los Tamarindos\". Ingres\u00F3 al Partido Agrario Laborista, siendo elegido como diputado de 5\u00AA Agrupaci\u00F3n Departamental de San Felipe, Petorca y Los Andes para los per\u00EDodos 1953-1957 y 1957-1961. Fue integrante de comisi\u00F3n de Educaci\u00F3n P\u00FAblica y de la comisi\u00F3n de Gobierno Interior. Al finalizar sus labores parlamentarias se traslad\u00F3 al Partido Socialista. En 1969 se integr\u00F3 a la Acci\u00F3n Popular Independiente, donde lleg\u00F3 a ser presidente, y colabor\u00F3 con la elecci\u00F3n presidencial de Salvador Allende en 1970. Desempe\u00F1\u00F3 labores diplom\u00E1ticas y fue designado por el propio Allende como Ministro de Miner\u00EDa, cargo que ejerci\u00F3 desde el 10 hasta el 28 de julio de 1972. Fue miembro del Cuerpo de Bomberos, del Club A\u00E9reo, y de la Asociaci\u00F3n Central de F\u00FAtbol, desempe\u00F1\u00E1ndose como vicepresidente de la Divisi\u00F3n de Ascenso."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso David M\u00FAnera Cavad\u00EDa (Cartagena de Indias, Colombia - 30 de abril de 1954) es un historiador, investigador, profesor y ex embajador colombiano. En 2010 fue galardonado como uno de los 12 ciudadanos afrodescendientes destacados de Colombia.\u200B Actualmente ejerce como Secretario General de la Asociaci\u00F3n de Estados del Caribe."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso D\u00E1vila Ortiz (Bogot\u00E1, 4 de abril de 1922-10 de noviembre de 2015) fue un ingeniero civil colombiano, diplom\u00E1tico, empresario y reforestador, embajador ante Espa\u00F1a y Kuwait, Charg\u00E9 d\u2019Affaires ante los Estados Unidos de Am\u00E9rica, Gobernador del Departamento de Cundinamarca, Presidente de la Asociaci\u00F3n Bancaria de Colombia, dos veces Presidente de la Sociedad Colombiana de Ingenieros y decano vitalicio de su Comisi\u00F3n de Expresidentes, Concejal de la ciudad de Bogot\u00E1 DE, presidente vitalicio del Jockey Club de Bogot\u00E1, y miembro del Consejo Nacional de Obras Nacionales."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso El\u00EDas Serrano (17 de agosto de 1960, Arizpe, Sonora) es un empresario y pol\u00EDtico mexicano nacido en Arizpe, Sonora, miembro del Partido Revolucionario Institucional. Actualmente es Presidente del Comit\u00E9 Directivo Estatal del Partido Revolucionario Institucional en Sonora. Se ha desempe\u00F1ado como Senador de Sonora en la LX Legislatura del Congreso de la Uni\u00F3n de M\u00E9xico."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Esc\u00E1mez y L\u00F3pez (\u00C1guilas, Regi\u00F3n de Murcia, 1 de enero de 1916 - Madrid, 16 de mayo de 2010\u200B), I marqu\u00E9s de \u00C1guilas, fue banquero espa\u00F1ol. Lleg\u00F3 a ser presidente del  Banco Central y fue senador por designaci\u00F3n real tras las primeras elecciones celebradas en 1977."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Fernando Fern\u00E1ndez Ma\u00F1ueco (Salamanca, 29 de abril de 1965)\u200B es un jurista y pol\u00EDtico espa\u00F1ol, presidente de la Junta de Castilla y Le\u00F3n desde 2019 y del Partido Popular de Castilla y Le\u00F3n desde 2017, tras la dimisi\u00F3n de Juan Vicente Herrera. Fue alcalde de Salamanca entre 2011 y 2018."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Fern\u00E1ndez Torres (Torreperogil, Ja\u00E9n, 12 de diciembre de 1907 - Manzanares, Ciudad Real, 15 de diciembre de 1978) fue un abogado, pol\u00EDtico y dirigente socialista espa\u00F1ol. Es considerado el \u00ABPadre del socialismo\u00BB en Ja\u00E9n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Ferrero, marqu\u00E9s de La Marmora, llamado en Italia simplemente como La Marmora (Tur\u00EDn, 18 de noviembre de 1804 - Florencia, 5 de enero de 1878), fue un general y pol\u00EDtico italiano, uno de los principales actores, junto con Garibaldi y Mazzini, del llamado Risorgimento, y hermano de los tambi\u00E9n militares  y ."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Garc\u00EDa Gonz\u00E1lez (Toluca de Lerdo, 19 de marzo de 1909 - Ciudad de M\u00E9xico, 2 de diciembre de 1961) fue un pol\u00EDtico mexicano, \u00FAltimo gobernador del Territorio Norte de Baja California y gobernador provisional del estado de Baja California.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Garc\u00EDa-Gallo de Diego (Soria, 5 de enero de 1911 \u2013 Madrid, 21 de diciembre de 1992)\u200B fue un historiador espa\u00F1ol, que estudi\u00F3 durante la segunda mitad del siglo XX la historia del derecho."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Genaro Calder\u00F3n Velarde  (Calabacillas, Chihuahua; 19 de septiembre de 1913\u2013Los Mochis, Sinaloa; 14 de abril de 1990), fue un sindicalista y pol\u00EDtico mexicano. De cuna humilde, siendo un ni\u00F1o, sus padres se van a vivir a San Jos\u00E9 de Gracia, Sinaloa, y de ah\u00ED, a los 7 a\u00F1os como nunca se cans\u00F3 de repetirlo Calder\u00F3n y fue lema de su campa\u00F1a: \"llegu\u00E9 a Los Mochis a batir el lodo con los pies descalzos\u201D. De muy joven ingresa como ayudante de electricista a la , conocida ayer como la Compa\u00F1\u00EDa Azucarera de Los Mochis, S.A., donde comienza su carrera como l\u00EDder obrero ocupando algunos cargos dentro de las filas de SICAE, organismo mochitense antecesor de la F.T.S. Apenas alcanz\u00F3 a cursar la primaria, aunque, como \u00E9l lo dec\u00EDa, egres\u00F3 de la universidad de la vida. Comienza su carrera pol\u00EDtica dentro del poder legislativo, durante el r\u00E9gimen del presidente Miguel Alem\u00E1n fue diputado federal, miembro de la XL Legislatura. En 1951 fue tesorero municipal de Ahome; presidente del Comit\u00E9 Municipal del PRI y oficial del Registro P\u00FAblico de la Propiedad; posteriormente en 1963 y 1965, alcalde de Ahome; secretario general de la FTS, diputado federal otra vez, senador de la Rep\u00FAblica, y luego brincar\u00EDa a la gubernatura. Despu\u00E9s ser\u00EDa secretario tercero adjunto el CEN de la CTM, y subsecretario de pesca. En 1962 Leopoldo S\u00E1nchez Celis es postulado candidato a la gobernatura sinaloense y propone a Alfonso G. Calder\u00F3n para la alcald\u00EDa de Ahome.Con Calder\u00F3n se inici\u00F3 la trasformaci\u00F3n urbanista de los Mochis, que luego continuara con igual denuedo el \u201Czorro plateado\u201D Canuto Ibarra Guerrero. Al concluir Calder\u00F3n con su administraci\u00F3n, S\u00E1nchez Celis lo llev\u00F3 a liderar la Federaci\u00F3n de los Trabajadores de Sinaloa y con su apoyo a la diputaci\u00F3n federal. Como gobernador su obra material y social fue amplia. Se construy\u00F3 el palacio de gobierno, que cost\u00F3 m\u00E1s de mil millones de pesos, incluyendo la sede del recinto del Supremo Tribunal de Justicia. Transform\u00F3 la zona paup\u00E9rrima, donde hoy se yerguen estos edificios en un nuevo conjunto comercial con muy alto futuro. Levant\u00F3 en Culiac\u00E1n un centro de cultura y bellas artes: el DIFOCUR, que alberga todas las expresiones de la inteligencia sinaloense. En cada cabecera municipal su gobierno levant\u00F3 instalaciones para dar cabida a todas las dependencias estatales, antes dispersas por todos los rumbos de esas ciudades importantes de la entidad. Con el concurso solidario de todas las clases sociales de Sinaloa y la inversi\u00F3n directa del gobierno del Estado construy\u00F3 el Hospital del Ni\u00F1o DIF, con un costo de 100 millones de pesos. Este centro hospitalario moderno, funciona, est\u00E1 dotado de gimnasio, auditorio, centro de capacitaci\u00F3n t\u00E9cnica para la mujer, farmacia, centro de desarrollo infantil, centro de rehabilitaci\u00F3n terap\u00E9utica, escuela de educaci\u00F3n especial, taller de costura y oficinas administrativas. El gabinete calderonista estuvo integrado por los licenciados Eleuterio R\u00EDos Espinosa y Marco Antonio Arroyo Cambero, en la Secretaria General de Gobierno, y en la subsecretaria por las tambi\u00E9n abogados Ra\u00FAl Rene Rosas Echeverr\u00EDa y Jorge Romero Zazueta; en la Secretaria de Finanzas, el C.P. Roberto Wong Leal; en Educaci\u00F3n: el profesor J. Manuel Ibarra Peiro; en la procuradur\u00EDa, los licenciados Amado Estrada Dom\u00EDnguez y V\u00EDctor Manuel Guerra F\u00E9lix y en particular, los licenciados Manuel Escobaza Barrantes, Carlos Noe Cota y Joel Amarillas. \n*  Datos: Q5666739"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Gonz\u00E1lez Lozano (Lillo, 21 de febrero de 1856-Torrelodones, 31 de marzo de 1912) fue un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, ministro de Gobernaci\u00F3n durante la regencia de Mar\u00EDa Cristina de Habsburgo-Lorena."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Grados Bertorini (Pisco, 27 de abril de 1925 \u2013 Lima, 4 de octubre de 2010) fue un periodista y pol\u00EDtico peruano.\u200B Promotor de la concertaci\u00F3n social en el Per\u00FA, fue ministro de Trabajo y Promoci\u00F3n del Empleo del Per\u00FA en el segundo gobierno de Fernando Bela\u00FAnde Terry. Su hijoAlfonso Grados Carraro, luego de 36 a\u00F1os, fue tambi\u00E9n ministro de Trabajo en el gobierno de quien fue su compa\u00F1ero de gabinete Pedro Pablo Kuczynski."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Guerra Gonz\u00E1lez (Sevilla, 31 de mayo de 1940) es un profesor y pol\u00EDtico espa\u00F1ol, conocido como longevo n\u00FAmero dos del Partido Socialista Obrero Espa\u00F1ol (PSOE) de Felipe Gonz\u00E1lez. Fue diputado en el Congreso de los Diputados por Sevilla desde 1977 hasta 2015. Ejerci\u00F3 de vicepresidente del Gobierno desde 1982 hasta 1991 y de vicesecretario general del PSOE entre 1979 y 1997."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Guixot Guixot (Alicante, 9 de agosto de 1904 - Alicante, 25 de enero de 1956) fue un empresario y dirigente deportivo. Fue importante empresario en el sector cinematogr\u00E1fico y de la tauromaquia en Alicante durante los a\u00F1os 1940 y 1950. Fue presidente del H\u00E9rcules Club de F\u00FAtbol durante 4 temporadas."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso G\u00F3mez G\u00F3mez (Gal\u00E1n (Santander), 12 de marzo de 1921 - Bucaramanga, 17 de abril de 2013) fue un pol\u00EDtico, educador, diplom\u00E1tico y abogado colombiano,\u200B quien ide\u00F3, impuls\u00F3 y orient\u00F3 el Instituto Caldas de la ciudad de Bucaramanga y la Universidad Aut\u00F3noma de Bucaramanga. G\u00F3mez era abogado graduado de la Sede Principal de la Universidad Libre (Colombia).\u200B Fue Concejal, diputado, representante a la C\u00E1mara por el departamento de Santander, Senador de la Rep\u00FAblica, Embajador de Colombia en China, la ex-Uni\u00F3n Sovi\u00E9tica y Uruguay. Fue dos veces Alcalde de Bucaramanga, y dos veces Gobernador de Santander.\u200B G\u00F3mez fue Presidente de la Junta directiva de la Universidad Aut\u00F3noma de Bucaramanga (UNAB), Presidente honorario de la  y miembro de la Academia Colombiana de la Lengua (ACL).\u200B Alfonso G\u00F3mez G\u00F3mez muri\u00F3 el 17 de abril de 2013, de un paro card\u00EDaco cuando descansaba en su casa.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso G\u00F3mez M\u00E9ndez ODB, (Chaparral, Tolima, 19 de agosto de 1949) es un pol\u00EDtico y jurista colombiano, miembro del Partido Liberal. Fue Fiscal General, Procurador General de la Naci\u00F3n, Embajador en Austria, Congresista de Colombia y Ministro de Justicia entre 2013 y 2014."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Jes\u00FAs Mart\u00EDnez Alc\u00E1zar (n. Morelia, M\u00E9xico, 30 de enero de 1975) es un pol\u00EDtico mexicano, ingeniero industrial de profesi\u00F3n, exmiembro del Partido Acci\u00F3n Nacional y actual pol\u00EDtico independiente. El 7 de junio de 2015 se convirti\u00F3 en el virtual presidente municipal electo de Morelia y en el primer independiente en obtener el cargo en dicha ciudad."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Jord\u00E1n (en occitano: Anf\u00F3s Jordan; en franc\u00E9s: Alphonse Jourdain; en lat\u00EDn: Ildefonsus; 1103\u200B-1148) fue conde de Tr\u00EDpoli (1105-09), de Rouergue (1109-48) y de Tolosa, marqu\u00E9s de Provenza y duque de Narbona (1112-48, como Alfonso I)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Jos\u00E9 Espinosa Trujillo (Calabozo (Estado Gu\u00E1rico), 14 de agosto de 1907 - Caracas,14 de diciembre de 1969) fue un economista, jurista y pol\u00EDtico venezolano. Hijo del abogado Miguel Antonio Espinosa y do\u00F1a Trinidad Trujillo, obtuvo el grado de Doctor en Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales en la Universidad Central de Venezuela. Poseedor de una dilatada trayectoria en la vida financiera y pol\u00EDtica del pa\u00EDs, ejerci\u00F3 los cargos de Presidente de la C\u00E1mara de Diputados y Ministro de Hacienda durante la presidencia de Isa\u00EDas Medina Angarita. Desempe\u00F1\u00F3 la posici\u00F3n pol\u00EDtica de secretario de la Gobernaci\u00F3n del Distrito Federal. Sirvi\u00F3 en la administraci\u00F3n p\u00FAblica en el Ministerio de Hacienda desde 1936 hasta octubre de 1945, llegando a ocupar el cargo de Ministro. Fue representante de la C\u00E1mara de Diputados en el Consejo de Presupuesto en 1941. Fue adem\u00E1s presidente del Banco Central de Venezuela desde mayo de 1958 hasta finales de 1960, cuando renunci\u00F3 al cargo en solidaridad con el entonces Ministro de Hacienda, Jos\u00E9 Antonio Mayobre, quien tuvo una severa discrepancia con el presidente R\u00F3mulo Betancourt y el resto de su gabinete ejecutivo en relaci\u00F3n con la soluci\u00F3n adoptada frente a la crisis monetaria y financiera que enfrentaba Venezuela en esa \u00E9poca. Fue elegido como Individuo de N\u00FAmero de la Academia de Ciencias Pol\u00EDticas y Sociales (sill\u00F3n XXVII) el 15 de septiembre de 1959. Se incorpor\u00F3 con un trabajo titulado El bol\u00EDvar, moneda nacional. Actu\u00F3 como director de las empresas filiales de la Corporaci\u00F3n Venezolana de Guayana (CVG), como consultor jur\u00EDdico y como asesor de la Presidencia de dicha Corporaci\u00F3n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Jos\u00E9 Marquina D\u00EDaz (Caracas, 30 de noviembre de 1964) es un contador y pol\u00EDtico venezolano que ha ejercido como diputado en la Asamblea Nacional. Desde 2018 hasta 2019 fue el segundo vicepresidente del Parlamento venezolano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Jos\u00E9 Orueta Ansoleaga (Rengo, 3 de noviembre de 1929-Rancagua, 3 de octubre de 2012) fue un pol\u00EDtico y dirigente de f\u00FAtbol chileno."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Juan-Oliver Orrego (Coquimbo, 7 de febrero de 1924 - ib\u00EDdem, 13 de diciembre de 2009) fue un pol\u00EDtico, comerciante y dirigente social chileno, alcalde de la comuna de Coquimbo entre el 14 de septiembre de 1973 y el 31 de marzo de 1978."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Lastras Ram\u00EDrez (1924-1999) naci\u00F3 el 30 de noviembre de 1924 en la ciudad de San Luis Potos\u00ED. Sus padres fueron Juan Lastras Arce (espa\u00F1ol) y Guadalupe Ram\u00EDrez Igueravide (mexicana). Tuvo tres hermanos. Realiz\u00F3 sus estudios primarios en el Instituto Potosino (1932-1938). Estando all\u00ED, es invitado por los maristas a estudiar en Francia, pero a los 14 a\u00F1os de edad, en tiempos de la Segunda Guerra Mundial, prefiere regresar a M\u00E9xico en el , el cual fue el \u00FAltimo barco que zarp\u00F3 del puerto de Hamburgo debido a la Guerra. Obtiene su grado de Bachiller en Ciencias Sociales el 28 de febrero de 1948. Durante sus estudios en la Escuela Preparatoria Nocturna de la Universidad Aut\u00F3noma de San Luis Potos\u00ED (UASLP), fue nombrado prefecto de la misma. Llev\u00F3 a cabo sus estudios avanzados en la UASLP, donde se convierte en el Presidente de la Asociaci\u00F3n de Alumnos de la Escuela de Jurisprudencia. Durante sus estudios universitarios fue electo Vicepresidente de la Federaci\u00F3n de Estudiantes de la UASLP y posteriormente, Presidente. Su t\u00EDtulo de Licenciado en Derecho se expide el 21 de abril de 1952. Se dedic\u00F3 al periodismo en el per\u00EDodo de 1948-1949. En 1948 contrajo matrimonio con Emma Mart\u00EDnez G\u00F3mez con quien tuvo siete hijos. Su vida pol\u00EDtica se desarroll\u00F3 primordialmente en el Estado de San Luis Potos\u00ED, M\u00E9xico. Fue agente del Ministerio P\u00FAblico (1949-1950). Despu\u00E9s fue subprocurador de Justicia del Estado 1951-1952), Secretario del Juzgado del Distrito \u00DAnico del Estado (1957-1966). Ocup\u00F3 el cargo de Procurador de Justicia del Estado (1967-1969). Se hizo catedr\u00E1tico de la escuela de Derecho, Econom\u00EDa y Comercio de la UASLP. Se encarg\u00F3, tambi\u00E9n, de la Secretar\u00EDa Auxiliar de Rector\u00EDa, a petici\u00F3n del Licenciado , Rector de la misma (1973). Antes de jubilarse, se convierte en jefe del departamento Jur\u00EDdico y de legislaci\u00F3n Universitaria de la UASLP (1981). Una vez jubilado, recibe el nombramiento de Maestro Em\u00E9rito. Fue Secretario General de Gobierno en la Gesti\u00F3n Gubernamental del Licenciado Antonio Rocha Cordero (1969-1973). Al terminar el periodo de Rocha, el gobernador entrante  lo nombra Consultor en su Gobierno. Fue diputado local a la \"XLIX Legislatura del Estado\" (1978-1981), diputado Federal Suplente a la \u201CLII Legislatura\u201D (1983-1985). Despu\u00E9s es diputado Federal por el VI Distrito Electoral Federal de San Luis Potos\u00ED a la LIII Legislatura (1985-1988). El 20 de septiembre de 1986 es elegido Rector de la Universidad Aut\u00F3noma de San Luis Potos\u00ED, en sustituci\u00F3n del Licenciado , cargo que ocupa hasta el 4 de enero de 1995. Posteriormente, es nombrado miembro de la Junta Suprema de Gobierno de la UASLP. Fallece el 25 de diciembre de 1999."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Luis G\u00F3mez de Orozco Su\u00E1rez (San Andr\u00E9s Tuxtla, Veracruz; 26 de febrero de 1915 - 28 de diciembre de 1995; Toluca, Estado de M\u00E9xico). Pol\u00EDtico, emprendedor y empresario mexicano miembro del Partido Revolucionario Institucional Mexicano, que desempe\u00F1\u00F3 varios cargos pol\u00EDticos y sociales en el Estado de M\u00E9xico y en el Distrito Federal, llegando a ser Presidente Municipal de Toluca, Diputado Federal de la XLIX Legislatura del Congreso de la Uni\u00F3n de M\u00E9xico por el distrito uninominal de mayor\u00EDa relativa en el IV Distrito Electoral Federal del Estado de M\u00E9xico y Secretario de Obras y Servicios del Distrito Federal en el \u00E1mbito pol\u00EDtico. Socio Fundador de Carrocer\u00EDas Toluca (CATOSA), Socio Fundador del Club Deportivo Toluca, Socio Fundador de Grupo Flecha Roja, y socio de otras varias compa\u00F1\u00EDas de transporte en el Estado de M\u00E9xico y el Distrito Federal."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso L\u00F3pez Caballero (Bogot\u00E1, 17 de agosto de 1944) es un pol\u00EDtico colombiano, que ha ocupado cargos en el Ministerio de Interior y Agricultura, adem\u00E1s de las Embajadas en Francia y Reino Unido. Es nieto del dos veces presidente de Colombia, Alfonso L\u00F3pez Pumarejo e hijo del tambi\u00E9n expresidente Alfonso L\u00F3pez Michelsen."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso L\u00F3pez Pumarejo (Honda, 31 de enero de 1886 - Londres, 20 de noviembre de 1959) fue un empresario y pol\u00EDtico liberal colombiano, presidente de Colombia en los per\u00EDodos de 1934-1938 y 1942-1945. Durante su segundo mandato presidencial, la divisi\u00F3n del Partido Liberal y la tenaz oposici\u00F3n conservadora irrogaron la capacidad de maniobra del presidente e incrementaron el descontento general, al punto de que en 1944 fue apresado durante dos d\u00EDas en San Juan de Pasto por el coronel rebelde Di\u00F3genes Gil, aunque esta conspiraci\u00F3n fracas\u00F3."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Mart\u00EDnez Dom\u00EDnguez (Monterrey, Nuevo Le\u00F3n, 7 de enero de 1922 - Ib\u00EDdem, 6 de noviembre de 2002) fue un pol\u00EDtico mexicano, miembro del Partido Revolucionario Institucional. Entre 1970 y 1971 fue regente del Distrito Federal, periodo en el cual fue acusado por el gobierno de M\u00E9xico de participar en la represi\u00F3n pol\u00EDtica posterior al Movimiento de 1968 en M\u00E9xico y la Matanza del Jueves de Corpus\u200B. De 1979 a 1985 fungi\u00F3 como gobernador del estado de Nuevo Le\u00F3n. Fue apodado \"Halconso\"\u200B\u200B por el grupo paramilitar Los halcones."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Mar\u00EDa Dastis Quecedo (Jerez de la Frontera, C\u00E1diz, 5 de octubre de 1955) es un diplom\u00E1tico espa\u00F1ol, desde el 7 de septiembre de 2018 embajador de Espa\u00F1a en Italia. Fue representante permanente ante la Uni\u00F3n Europea entre 2011 y 2016, y ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00F3n desde el 4 de noviembre de 2016 hasta el 1 de junio de 2018.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Miranda M\u00E1rquez (Ciudad de M\u00E9xico, 1978) es un historiador mexicano y desde 2003, director general de Museo Soumaya (en sus sedes: Plaza Loreto y Plaza Carso),\u200B\u200B tambi\u00E9n es vicepresidente de la Asociaci\u00F3n de Cr\u00EDticos de Arte M\u00E9xico y miembro de los consejos consultivos del Centro de Estudios de Historia de M\u00E9xico Carso y de Fundaci\u00F3n Carlos Slim."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Muga Naredo (Rancagua, 2 de junio de 1944) es un ingeniero civil y acad\u00E9mico chileno. Fue rector de la Pontificia Universidad Cat\u00F3lica de Valpara\u00EDso. Actualmente es presidente de la Comisi\u00F3n Nacional de Acreditaci\u00F3n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso M\u00E1rquez de la Plata Yrarr\u00E1zaval (Santiago, 19 de julio de 1933-ib\u00EDd., 22 de abril de 2014)\u200Bfue un empresario, ingeniero agr\u00F3nomo, dirigente gremial y ministro de Estado durante la dictadura de Augusto Pinochet."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso N\u00FA\u00F1ez Lapeira pol\u00EDtico colombiano miembro del Partido Conservadory ha sido elegido por elecci\u00F3n popular para integrar el Senado de Colombia.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Ortiz Bautista (Colombia) Es medico y fue gobernador del departamento del Meta en el periodo comprendido entre 1995 y 1997. Actualmente se desempe\u00F1a como director acad\u00E9mico en la Universidad Cooperativa de Colombia en la ciudad de Villavicencio."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Osorio Garc\u00EDa (Santander, 13 de diciembre de 1923-Ibidem, 26 de agosto de 2018)\u200B fue un pol\u00EDtico espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Palacio Rudas (Honda, Tolima, 12 de junio de 1912 - Bogot\u00E1, 1 de agosto de 1996) fue un abogado, economista y pol\u00EDtico colombiano, conocido como \"El Cofrade\" debido a su popular columna de prensa \"La cofrad\u00EDa\". Miembro del Partido Liberal Colombiano, fue sucesivamente Diputado, Contralor General de la Rep\u00FAblica, Gobernador del Tolima, Alcalde de Bogot\u00E1 y Ministro de Hacienda de la Rep\u00FAblica. En la \u00FAltima etapa de su prol\u00EDfica vida p\u00FAblica se desaca su elecci\u00F3n como miembro de la Asamblea Nacional Constituyebte de 1991, en especial por su participaci\u00F3n en las plenarias de la Asamblea contribuy\u00F3 a enriquecer el trabajo que sobre los temas de banca central y presupuesto se hab\u00EDa adelantado en la Comisi\u00F3n Quinta (temas constitucionales de la hacienda p\u00FAblica), aunque \u00E9l se inscribi\u00F3 en la Comisi\u00F3n Tercera (estudio de los poderes ejecutivo y legislativo). La hacienda p\u00FAblica y la pol\u00EDtica monetaria hab\u00EDan sido temas permanentes de su agenda en los cuerpos representativos, en la administraci\u00F3n p\u00FAblica, y en el periodismo. ."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Parras V\u00EDlchez (Torredelcampo, 27 de febrero de 1934 - Ja\u00E9n, 14 de junio de 2013)\u200B fue un pintor espa\u00F1ol que destac\u00F3 especialmente por sus paisajes de la provincia de Ja\u00E9n y su atm\u00F3sfera. Asimismo, se centr\u00F3 en los retratos. Sus t\u00E9cnicas variaban del \u00F3leo al carboncillo o el bet\u00FAn.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Pati\u00F1o Rosselli (n. 1923 en Sogamoso, Boyac\u00E1 - f. 7 de noviembre de 1985 en Bogot\u00E1) fue un abogado y jurista colombiano. En 1947, obtuvo el t\u00EDtulo de abogado en la Universidad Externado de Colombia. Fue ministro de Hacienda en el per\u00EDodo de Misael Pastrana.\u200BMuri\u00F3 siendo Magistrado de la Corte Suprema de Justicia, Sala Penal, el 7 de noviembre de 1985 durante la Toma del Palacio de Justicia perpetrada por la guerrilla Movimiento 19 de abril (M-19) y la retoma del mismo, a manos de las fuerzas militares de Colombia.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Perales Pizarro (Alcal\u00E1 de los Gazules, 19 de julio de 1954-Conil de la Frontera, 23 de diciembre de 2006) fue un historiador y pol\u00EDtico espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Pe\u00F1a Boeuf (Madrid, 23 de enero de 1888 - Madrid, 1 de febrero de 1966) fue un ingeniero de caminos y pol\u00EDtico espa\u00F1ol. Durante la Dictadura franquista fue ministro de Obras P\u00FAblicas, siendo tambi\u00E9n durante esta \u00E9poca procurador en las Cortes franquistas y miembro del Consejo Nacional de FET y de las JONS."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Polanco Rebolleda (Palencia, 29 de diciembre de 1967) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol del Partido Popular. Fue alcalde de Palencia desde junio de 2011\u200B hasta junio de 2019.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Prada Gil (Bogot\u00E1, 6 de octubre de 1963) es un abogado, profesor universitario y pol\u00EDtico colombiano egresado de la Universidad Libre (Colombia), donde ense\u00F1\u00F3 en pregrado hasta 2014 y en posgrado hasta la fecha. Fue Secretario Privado del desaparecido l\u00EDder Luis Carlos Gal\u00E1n durante su campa\u00F1a presidencial por el movimiento Nuevo Liberalismo. A\u00F1os despu\u00E9s fungi\u00F3 como Concejal de Bogot\u00E1 durante tres per\u00EDodos desde 1998 con el aval del Partido Liberal donde sus compa\u00F1eros lo designaron como el mejor Concejal de Bogot\u00E1 en tres ocasiones a partir de la evaluaci\u00F3n realizada por la C\u00E1mara de Comercio de Bogot\u00E1, el diario El Tiempo y la Fundaci\u00F3n Corona. En 2010 se lanz\u00F3 como Representante a la C\u00E1mara por la capital de pa\u00EDs con el aval del Partido Verde, en el periodo comprendido entre 2010 y 2014, momento en el cual tambi\u00E9n fue destacado por sus compa\u00F1eros y por el Canal RCN como mejor Representante a la C\u00E1mara de Colombia en el 2010. En 2014 coordin\u00F3 en Bogot\u00E1 la campa\u00F1a reeleccionista de Juan Manuel Santos. Posteriormente, ese mismo a\u00F1o, fue nombrado como Director del SENA donde se destac\u00F3 por impulsar la internacionalizaci\u00F3n de la entidad, logrando distinciones internacionales como el del Fondo de Innovaci\u00F3n Reto Tech 2015, entregado por el Gobierno de Barack Obama en la Casa Blanca. En marzo de 2017 fue designado como Secretario General de la Presidencia por el presidente Juan Manuel Santos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Pruneda Garc\u00EDa (1879 - 1957) fue un m\u00E9dico mexicano y rector de la Universidad Nacional de M\u00E9xico. Estudi\u00F3 en la , donde obtuvo su t\u00EDtulo universitario. Profesor en los Hospitales B\u00E9istegui en 1907 y Ju\u00E1rez 1913. En 1910 es miembro del Consejo Universitario de la UNAM. De 1912 a 1913 fue director de la Escuela Nacional de Altos Estudios y representante de la Secretar\u00EDa de Instrucci\u00F3n P\u00FAblica en el Consejo Universitario. Ocup\u00F3 el cargo de rector de la Universidad Popular Mexicana de 1912 y hasta 1922, cuando esa universidad dej\u00F3 de funcionar. El Presidente mexicano, Plutarco El\u00EDas Calles apenas llegado al poder en 1924, nombr\u00F3 a Pruneda Garc\u00EDa, rector de la Universidad Nacional para el periodo del 30 de diciembre de 1924 al 30 de noviembre de 1928. En el a\u00F1o de 1926 las finanzas fueron sumamente cr\u00EDticas para la Universidad, al grado que los acad\u00E9micos de la Escuela Nacional de Altos Estudios ofrecieron al rector Pruneda, trabajar sin percepci\u00F3n econ\u00F3mica. En 1928 le concedi\u00F3 voto a la representaci\u00F3n estudiantil en el Consejo Universitario de la Universidad Nacional. Recibi\u00F3 el Doctorado Honoris Causa por las universidades de M\u00E9xico y Hamburgo.30 de noviembre Muri\u00F3 en el a\u00F1o de 1957."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Rangel Guerra (Monterrey, Nuevo Le\u00F3n, 16 de noviembre de 1928 - 6 de mayo de 2020) fue un abogado, educador, escritor, acad\u00E9mico, ensayista y funcionario p\u00FAblico en educaci\u00F3n y cultura. Fue Agregado Cultural de la Embajada de M\u00E9xico en Espa\u00F1a de 1983 a 1985; Secretario Ejecutivo de la Asociaci\u00F3n Nacional de Universidades e Instituciones de Educaci\u00F3n Superior ANUIES de 1965 a 1967; Presidente del  de 2003 a 2006; Investigador asociado y Secretario General del Colegio de M\u00E9xico de 1985 a 1988; Secretario de Educaci\u00F3n en Nuevo Le\u00F3n en dos ocasiones de 1988 a 1991 y de 1996 a 1997; Director General del CREFAL de 2001 a 2004; ganador del Premio Internacional Alfonso Reyes en 2009. Su labor como educador est\u00E1 marcada por el humanismo y su s\u00F3lida cultura universal."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Rapu Haoa (Isla de Pascua, 1942\u200B) es un profesor y l\u00EDder rapanui. Fue alcalde de comuna de Isla de Pascua."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Requiterena Vogt (Fray Bentos, R\u00EDo Negro, 1915 - Montevideo, 1999) fue un escribano y pol\u00EDtico uruguayo perteneciente al Partido Nacional. Apodado \"Pompo\"."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Rizo-Patr\u00F3n Remy (Lima, 9 de abril de 1917 - Lima, 11 de agosto de 2012) fue un ingeniero minero y pol\u00EDtico peruano. Fue ministro de Fomento y Obras P\u00FAblicas de 1959 a 1960."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Rodr\u00EDguez G\u00F3mez de Celis (Sevilla, 29 de julio de 1970), es un pol\u00EDtico sevillano, militante del PSOE y exteniente de alcalde delegado de Presidencia y Urbanismo del Ayuntamiento de Sevilla."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Rolando Izquierdo Bustamante, es miembro del Partido Revolucionario Institucional, fue diputado federal en la LX Legislatura del Congreso de la Uni\u00F3n de M\u00E9xico, proveniente de Tabasco, adquiri\u00F3 notabilidad nacional cuando su organizaci\u00F3n, la Fundaci\u00F3n Carlos Madrazo lanz\u00F3 promocionales televisivos a nivel nacional en promoci\u00F3n impl\u00EDcita a Roberto Madrazo. Licenciado en Derecho, en cargos partidistas ha sido, Consejero Pol\u00EDtico Nacional del PRI, Consejero Pol\u00EDtico del PRI en el Distrito Federal, Consejero Pol\u00EDtico Estatal Tabasco, Secretario Adjunto del Comit\u00E9 Ejecutivo Nacional, Consejero Pol\u00EDtico Municipal, Asesor del candidato Roberto Madrazo a la Gubernatura del Estado de Tabasco, Asesor de la Presidencia del Comit\u00E9 Directivo Estatal de Tabasco, Subsecretario de Organizaci\u00F3n del Comit\u00E9 Ejecutivo Nacional, Director de la Escuela Nacional de Cuadros Pol\u00EDticos del PRI, Delegado especial del CEN en Macuspana, Tabasco, Director del \u00E1rea de la Secretar\u00EDa adjunta de pol\u00EDticas para la juventud del CEN, Director de \u00E1rea de la Secretar\u00EDa de Promoci\u00F3n y Gestor\u00EDa del CEN, Subdirector jur\u00EDdico del Comit\u00E9 Directivo del Distrito Federal, Secretario de Acci\u00F3n electoral de la Federaci\u00F3n de Organizaciones Populares del Distrito Federal, Secretario adjunto a la presidencia para la Sociedad Civil y las Organizaciones no Gubernamentales del PRI. Presidente de la Fundaci\u00F3n Carlos Madrazo. Falleci\u00F3 el 8 de diciembre de 2011, en la ciudad de Villahermosa, Tabasco, en el Hospital Juan Graham Casasus. Parte de su familiares se encuentran en Villahermosa, Tabasco y en Acapulco, Guerrero"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Rueda Valenzuela (Pontevedra, 8 de julio de 1968) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol del Partido Popular de Galicia."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Rus Terol (J\u00E1tiva, 13 de octubre de 1950) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, alcalde de J\u00E1tiva entre 1995 y 2015, presidente de la Diputaci\u00F3n de Valencia entre 2007 y 2015, presidente del Partido Popular en la provincia de Valencia entre 2004\u200B y 2015 y presidente del Club Deportivo Ol\u00EDmpic de X\u00E0tiva."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Salazar Ravanal (Cholchol, 7 de noviembre de 1898 - Temuco, 20 de diciembre de 1980). Agr\u00F3nomo y pol\u00EDtico liberal chileno. Hijo de Alfonso Salazar y de Domitila Ravanal. Casado en Temuco con Teresa Andrade (1915)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Sol\u00E1ns Serrano (Zaragoza, 23 de noviembre de 1923 - ib\u00EDdem, 29 de noviembre de 1996) fue un empresario espa\u00F1ol. Fundador y presidente de la empresa de colchones Pikolin, una de las m\u00E1s importantes de Europa en su sector. Accionista mayoritario y Presidente del equipo de f\u00FAtbol de la primera divisi\u00F3n espa\u00F1ola Real Zaragoza, entre los a\u00F1os 1992 a 1996. En su mandato se consigui\u00F3 la copa del Rey del 1994 y el mayor \u00E9xito deportivo hasta el momento de su historia, con la consecuci\u00F3n de la Recopa de Europa en 1995 en Par\u00EDs ante el Arsenal con el famoso gol de Nayim. Tambi\u00E9n fue concejal del Ayuntamiento de Zaragoza entre 1967 y 1979, estando al frente de la Delegaci\u00F3n de Tr\u00E1fico y de la Polic\u00EDa Municipal. En el cap\u00EDtulo de m\u00E9ritos le fueron concedidas la  Gran Cruz del M\u00E9rito al Trabajo, el mayor m\u00E9rito laboral de Espa\u00F1a. Fue investido Caballero de San Jorge y miembro de la . Tras su fallecimiento tanto la empresa Pikolin como el equipo de f\u00FAtbol las hered\u00F3 su hijo, Alfonso Sol\u00E1ns Sol\u00E1ns. Tiene una calle en Zaragoza en el lugar donde se ubic\u00F3 su primera f\u00E1brica de colchones, el barrio Jes\u00FAs."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Sol\u00E1ns Sol\u00E1ns (Zaragoza, 17 de octubre de 1947) es un empresario espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Su\u00E1rez Obiol (Melipilla, 29 de abril de 1924 - Santiago, 11 de octubre de 1988) fue un pol\u00EDtico chileno.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso S\u00E1nchez Izquierdo (Sidi Ifni, Marruecos, 1949) es un periodista de Galicia director general de la Corporaci\u00F3n de Radio Televisi\u00F3n de Galicia.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Valdivieso Sarmiento (Bucaramanga, 2 de octubre de 1948) es un abogado y pol\u00EDtico colombiano. Actual profesor de la Universidad EAN."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Vargas Lyng (Valpara\u00EDso, Chile, 16 de diciembre de 1951) es un ingeniero comercial, empresario y pol\u00EDtico chileno, militante de Renovaci\u00F3n Nacional (RN). Fue alcalde de Nogales, designado por la dictadura militar de Pinochet, y diputado por el distrito N\u00B0 10 por cuatro periodos consecutivos (1994-1998; 1998-2002; 2002-2006; 2006-2010). Desde marzo de 2018 hasta noviembre de 2019 se desempe\u00F1\u00F3 como subsecretario de Agricultura del segundo gobierno de Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era,\u200B para luego ser nombrado subsecretario para las Fuerzas Armadas tal como lo fue entre 2010 y 2014 durante la primera administraci\u00F3n de Pi\u00F1era."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso Xavier Harb Viteri (Guayaquil, 20 de mayo de 1966) es un experiodista deportivo y expol\u00EDtico ecuatoriano. Mejor conocido como el Pocho Harb, fue diputado del antiguo Congreso Nacional del Ecuador y presidente del Barcelona Sporting Club. Actualmente dirige un programa de radio llamado \"La Hora del Pocho\" por Radio Atalaya. Harb fue diputado por la provincia del Guayas del antiguo Congreso Nacional en el per\u00EDodo comprendido entre 2003 al 2007 por el Partido Social Cristiano. Harb fue Vicepresidente de la comisi\u00F3n de Defensa del consumidor del Congreso Nacional, miembro de la directiva del PSC, fundador y L\u00EDder del Movimiento META. En el 2013 se postul\u00F3 para la asamble\u00EDsta por la lista 7, el PRIAN, con \u00C1lvaro Noboa. Se gradu\u00F3 de Abogado de los Juzgados y Tribunales de la Rep\u00FAblica, curs\u00F3 adem\u00E1s cinco a\u00F1os de estudios de medicina. Profesi\u00F3n que ejerce a la par de su programa de radio. Es adem\u00E1s empresario, siendo Presidente de la Compa\u00F1\u00EDa REMAFI S.A desde 1995, vinculada a \u00E1reas de la publicidad, producci\u00F3n de audiovisuales, de construcci\u00F3n y comercio en general."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso de Alba Mart\u00EDn (Lagos de Moreno, Jalisco, 9 de septiembre de 1921 - ib\u00EDdem, 14 de marzo de 1996) fue un abogado, escritor y acad\u00E9mico mexicano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso de Laferr\u00E8re (Buenos Aires, 24 de noviembre de 1893 - 1978) fue un pol\u00EDtico, escritor[cita requerida] y abogado argentino, que ocup\u00F3 el cargo de Ministro de Relaciones Exteriores de la Argentina,de facto durante la dictadura de Pedro Eugenio Aramburu. Fue Jefe de Editoriales de los Diarios La Naci\u00F3n y La Prensa."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso de Prat-Gay (Buenos Aires, Argentina, 24 de noviembre de 1965) es un economista, pol\u00EDtico y empresario argentino perteneciente al partido Uni\u00F3n C\u00EDvica Radical. Fue presidente del Banco Central (2002-2004) durante las presidencias de Eduardo Duhalde y N\u00E9stor Kirchner y diputado nacional por la Ciudad de Buenos Aires (2009-2013), electo por el Acuerdo C\u00EDvico y Social (ACyS), siendo designado presidente de la Comisi\u00F3n de Finanzas de la C\u00E1mara de Diputados.\u200B El 10 de diciembre de 2015 fue designado ministro de Hacienda y Finanzas P\u00FAblicas de la Naci\u00F3n, por el presidente Mauricio Macri, renunciando a fines de diciembre de 2016.\u200B La renuncia fue solicitada por el propio Mauricio Macri pas\u00E1ndose a dividir el ministerio en dos, un Ministerio de Hacienda y otro de Finanzas a cargo de Nicol\u00E1s Dujovne y Luis Caputo, respectivamente.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfonso de Senillosa Ramoneda (Barcelona, 20 de enero de 1968), casado con Teresa Abaitua y padre de cuatro hijas, es un empresario y pol\u00EDtico espa\u00F1ol. Entre 2011 y 2018 fue Director Adjunto del Gabinete del Presidente del Gobierno (con rango Subsecretario)\u200B y Director del Departamento de Seguridad Nacional.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfred \"Fred\" Sinowatz (5 de febrero de 1929 - 11 de agosto de 2008) fue un pol\u00EDtico austr\u00EDaco del Partido Socialdem\u00F3crata (SP\u00D6), que fue canciller de Austria desde 1983 hasta 1986. Antes de convertirse en canciller hab\u00EDa servido como ministro de Educaci\u00F3n de 1971 a 1983, y como vicecanciller de 1981 a 1983. Despu\u00E9s de un mandato de tres a\u00F1os, Sinowatz renunci\u00F3 como canciller luego de la victoria de Kurt Waldheim en las elecciones presidenciales de 1986. Fue presidente del SP\u00D6 entre 1983 y 1988."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfred Deakin (Melbourne, 3 de agosto de 1856-ib\u00EDdem, 7 de octubre de 1919)\u200B fue un pol\u00EDtico australiano, primer ministro de Australia en tres ocasiones."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfred Dregger (nacido el 10 de diciembre de 1920 en M\u00FCnster - \u2020 29 de junio de 2002 en Fulda) fue un pol\u00EDtico alem\u00E1n de la CDU. Fue alcalde de Fulda desde 1956 hasta 1970 y desde 1982 a 1991 presidente del Grupo Parlamentario del dem\u00F3crata-cristiano (CDU/CSU) en el Bundestag."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfred Emanuel Smith (30 de diciembre de 1873\u2013 4 de octubre de 1944), conocido como Alfred E. Smith o Al Smith, pol\u00EDtico estadounidense. De familia italiana e irlandesa, fue sheriff y gobernador de Nueva York y el primer cat\u00F3lico candidato del Partido Dem\u00F3crata a la presidencia de Estados Unidos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfred Gusenbauer es un pol\u00EDtico austriaco, nacido en Sankt P\u00F6lten, Estado de Baja Austria, el 8 de febrero de 1960. Fue el  entre el 11 de enero de 2007 y el 2 de diciembre de 2008."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfred Hugenberg (Hannover, Alemania, 19 de junio de 1865 - Kukenbruch, Alemania, 12 de marzo de 1951) fue un pol\u00EDtico y hombre de negocios alem\u00E1n, de ideolog\u00EDa ultranacionalista y antisemita, que en 1933 colabor\u00F3 al ascenso de Adolf Hitler al poder."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfred Jodl (Wurzburgo, Alemania; 10 de mayo de 1890 - N\u00FAremberg, 16 de octubre de 1946) fue un oficial con el grado de Generaloberst de la Wehrmacht y ayudante personal de Wilhelm Keitel."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfred Keller (19 de septiembre de 1882, Bochum, Imperio alem\u00E1n - 11 de febrero de 1974, Berl\u00EDn, Alemania occidental) fue general en la Luftwaffe de la Alemania nazi durante la Segunda Guerra Mundial y comand\u00F3 la Luftflotte 1. Su carrera en las Fuerzas Armadas Alemanas Imperiales comenz\u00F3 en 1897; se convirti\u00F3 en uno de los generales m\u00E1s condecorados de la antigua Luftwaffe. Posteriormente fue Korpsf\u00FChrer del Cuerpo Nacionalsocialista de Aviadores."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfred Oko Vanderpuije (nacido el 4 de noviembre de 1955 en , Ghana)\u200B es un pol\u00EDtico ghan\u00E9s. Actualmente es el alcalde de Acra, Ghana, habiendo sido designado en ese puesto por el presidente John Atta Mills en 2009.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfred Rosenberg (Tallin, Imperio ruso, 12 de enero de 1893 - N\u00FAremberg, Alemania, 16 de octubre de 1946) fue un pol\u00EDtico alem\u00E1n, colaborador de Adolf Hitler, ide\u00F3logo principal del nazismo y responsable pol\u00EDtico de los territorios ocupados por Alemania durante la Segunda Guerra Mundial en Europa Oriental. Est\u00E1 considerado uno de los autores principales de conceptos ideol\u00F3gicos nazis clave, en especial su teor\u00EDa racial, el antisemitismo militante, la idea del Lebensraum, la derogaci\u00F3n del Tratado de Versalles y la oposici\u00F3n al arte moderno llamado \u00ABdegenerado\u00BB. Tambi\u00E9n es conocido por su tenaz rechazo al cristianismo,\u200B y por el rol central que desempe\u00F1\u00F3 en la promoci\u00F3n de lo que \u00E9l llamaba \u00ABcristianismo positivo\u00BB, una ideolog\u00EDa sectaria que pretend\u00EDa una transici\u00F3n del cristianismo a una nueva fe nazi\u200B que negaba las ra\u00EDces hebreas de las creencias cristianas. Fue procesado en N\u00FAremberg, sentenciado a muerte y ahorcado como criminal de guerra."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfred Silvester Gonsalves fue un diplom\u00E1tico indio. \n* En 1963 entr\u00F3 al en:Indian Foreign Service y fue empleado en la Misi\u00F3n Ante los Sede de la Organizaci\u00F3n de las Naciones Unidas en Nueva York. \n* De 1968 a 1971 fue Alto Comisionado en Vienti\u00E1n (Laos). \n* De octubre de 1978 al octubre de 1981 fue Alto Comisionado en Dar es-Salam (Tanzania). Del 07 de octubre de 1980 al 15 de marzo de 1982 ten\u00EDa concurrentemente comisi\u00F3n en Mah\u00E9. \n* De agosto de 1981 al octubre de 1985 fue Embajador en El Cairo (Egipto). \n* De octubre de 1985 al agosto de 1986 fue representante del gobierno de la India ante la Oficina de la Organizaci\u00F3n de las Naciones Unidas en Ginebra. \n* De 1989 a 1992 fue embajador en Mosc\u00FA.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfred Spiro Moisiu (naci\u00F3 el 1 de diciembre de 1929) fue presidente de Albania entre el 24 de julio de 2002 y el 24 de julio de 2007, cuando fue reemplazado por Bamir Topi."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfred W. B. Vaz fue un diplom\u00E1tico, indio. \n* En 1956 entr\u00F3 al servicio de la exterior y fue trainee en la en:Metcalfe House, Nueva Delhi. \n* En 1961 fue secretario de embajada de segunda clase en Varsovia bajo el embajador Lal Ram Sharan Singh. \n* En 1964 fue secretario de embajada de primera clase in Bruselas. \n* Del 06 de noviembre de 1968 al 21 de mayo de 1971 fue C\u00F3nsul General en Pyongyang (Corea del Norte). \n* En agosto de 1971 durante la Guerra de Liberaci\u00F3n de Banglad\u00E9s fue director de coordinaci\u00F3n en el Ministerio de Asuntos Exteriores en Nueva Delhi. \n* En 1976 fue ministro de embajada en El Cairo, designado como embajador en Kuala Lumpur (Malasia)\u200B \n* De 06 de enero de 1977 a 30 de septiembre de 1980 fue embajador en Antananarivo (Madagascar) con coacredic\u00F3n en Moroni (Comoras) (Comoras) y Kuala Lumpur\u200B \n* De 05 de octubre de 1980 a 19 de enero de 1985 fue embajador en Bogot\u00E1. \n* A partir de 08 de marzo de 1981 fue acreditado como enviado en La Paz (Ecuador).\u200B \n* Desde enero 1985 fue embajador en Maputo con coacredition en Mbabane (Suazilandia).\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Adhemar Montagne S\u00E1nchez (Lima, 17 de noviembre de 1911- Slaugham, West Sussex, 7 de septiembre de 1995), diplom\u00E1tico peruano. Fue embajador del Per\u00FA en el L\u00EDbano, Marruecos, Uruguay y el Reino Unido."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Adum Ziade (Guayaquil, Ecuador, 20 de febrero de 1952) es un abogado, pol\u00EDtico y empresario ecuatoriano. Fue una de las figuras m\u00E1s controvertidas del gobierno del abogado Abdal\u00E1 Bucaram."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Anaya Orozco (Sahuayo, Michoac\u00E1n, 1 de septiembre de 1981), es un empresario y pol\u00EDtico mexicano, miembro del Partido Revolucionario Institucional. Actualmente es Diputado Federal en la LXIII Legislatura del Congreso de la Uni\u00F3n de M\u00E9xico en donde funge como Secretario de la Comisi\u00F3n de Energ\u00EDa y Presidente del Grupo de Amistad M\u00E9xico-Azerbaiy\u00E1n; adem\u00E1s de ser integrante de las comisiones de Relaciones Exteriores y Juventud; es tambi\u00E9n integrante de la comisi\u00F3n especial de la Industria Vin\u00EDcola y Berries. En abril de 2016 fue designado por la senadora Cristina D\u00EDaz Salazar Secretaria General de la CNOP como Secretario Coordinador del Movimiento de Vinculaci\u00F3n Empresarial de la CNOP. Fue Diputado Local para la LIX Legislatura del Congreso de Michoac\u00E1n\uFFFC\uFFFC"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Anselmo Freddy Mart\u00EDnez (6 de septiembre de 1951) es un pol\u00EDtico, arquitecto y empresario argentino. Fue senador nacional por la provincia de Santa Cruz. Adem\u00E1s fue diputado nacional y dos veces Intendente de R\u00EDo Gallegos.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Antonio Pe\u00F1a (Barquisimeto, 13 de abril de 1944 - Miami, 6 de septiembre de 2016)\u200B fue un pol\u00EDtico y periodista venezolano."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Arreaza Guzm\u00E1n (17 de julio de 1908 - Caracas, 4 de agosto de 1998) fue un m\u00E9dico y pol\u00EDtico venezolano, graduado de la facultad de Medicina de Par\u00EDs.\u200B Fue ministro de Sanidad brevemente en 1964 en sustituci\u00F3n de Arnoldo Gabald\u00F3n durante el inicio del per\u00EDodo presidencial de Ra\u00FAl Leoni. Arreaza Guzm\u00E1n estuvo encargado del ministerio de Sanidad venezolano en dos oportunidades previas, en septiembre de 1947 y luego entre septiembre y octubre de 1959.\u200B Fue adem\u00E1s miembro del directorio del Instituto Nacional de Obras Sanitarias (INOS) entre 1950 y 1955. En 1952, junto con Jacinto Convit, fund\u00F3 la Sociedad Venezolana de Salud P\u00FAblica."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Asmar (Mar del Plata, 1911 - Zapala, 1977) fue un comerciante y pol\u00EDtico argentino, que ejerci\u00F3 como gobernador de la provincia del Neuqu\u00E9n entre 1959 y 1962. Durante los dos primeros a\u00F1os lo hizo como interino del titular, \u00C1ngel Edelman, y durante el \u00FAltimo a\u00F1o como titular, por renuncia de aquel. Fue el \u00FAltimo gobernador constitucional de Neuqu\u00E9n no perteneciente al Movimiento Popular Neuquino (MPN)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Avel\u00EDn (Ciudad de San Juan, Argentina, 13 de marzo de 1927 - ibidem, 26 de enero de 2012)\u200B fue un m\u00E9dico, escritor y pol\u00EDtico argentino, gobernador de la provincia de San Juan por la Alianza (Argentina) entre 1999 y 2002. Avel\u00EDn fue acusado de cuatro cargos, de los cuales fue encontrado culpable en tres e inocente en un cuarto y finalmente destituido.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Baldomir Ferrari (Paysand\u00FA, 27 de agosto de 1884 - Montevideo, 24 de febrero de 1948) militar, arquitecto y pol\u00EDtico uruguayo. Presidente entre 1938 y 1942, fue el autor del golpe de estado de 1942 que restableci\u00F3 derechos suprimidos en la Dictadura de terra."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Baranda Garc\u00EDa (Ciudad de M\u00E9xico, 1944) es un abogado y pol\u00EDtico mexicano, miembro del Partido Revolucionario Institucional y lleg\u00F3 a ser Gobernador sustituto del Estado de M\u00E9xico. Alfredo Baranda es abogado egresado de la Universidad Nacional Aut\u00F3noma de M\u00E9xico, y cuenta con dos Maestr\u00EDas, una en econom\u00EDa en El Colegio de M\u00E9xico y otra en administraci\u00F3n en la Universidad de Harvard. Inici\u00F3 su carrera en el servicio p\u00FAblico como funcionario del Banco de M\u00E9xico, posteriormente ocup\u00F3 el cargo de Director de Pol\u00EDtica del Sistema Financiero en la Secretar\u00EDa de Hacienda. En 1982, el Gobernador del Estado de M\u00E9xico, Alfredo del Mazo Gonz\u00E1lez lo nombr\u00F3 Secretario de Finanzas, cargo en el que permaneci\u00F3 hasta 1986 cuando, al solicitar licencia Del Mazo para dejar la gubernatura, el Congreso del Estado de M\u00E9xico nombr\u00F3 a Baranda para sustituirlo el a\u00F1o restante del periodo constitucional. Posterior a la Gubernatura se desempe\u00F1\u00F3 como Embajador de M\u00E9xico en Espa\u00F1a (1987-1989), Director de Telmex, Procurador Federal del Consumidor (1990-1994), y Director General de Aeropuertos y Servicios Auxiliares (ASA), en 1996."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Barba Mariscal naci\u00F3 en Guadalajara en 1968.\u200B Desciende de una l\u00EDnea de pol\u00EDticos activos en el PRI. Estudi\u00F3 Derecho en la Universidad de Guadalajara (UDG), es miembro del PRI desde hace 24 a\u00F1os, miembro activo del Comit\u00E9 Ejecutivo Estatal de la Federaci\u00F3n Revolucionaria de Obreros y Campesinos (CROC) desempe\u00F1\u00E1ndose como Secretario de Acci\u00F3n Pol\u00EDtica y Social.\u200B Barba Mariscal, comenz\u00F3 su carrera pol\u00EDtica desde la Universidad al postularse como Candidato a la Presidencia de la Facultad de Derecho. Ha sido presidente del comit\u00E9 del PRI Tlaquepaque, secretario general de ese municipio, tres veces diputado federal. Hoy presidente municipal de Tlaquepaque"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Barros Err\u00E1zuriz (Santiago de Chile, 11 de mayo de 1875 \u2014 ib\u00EDd., 6 de julio de 1968), fue un abogado, jurista, diputado, senador chileno y creador de la Comuna de Providencia.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Benavides Diez-Canseco (Lima, 30 de marzo de 1881-1967), diplom\u00E1tico y deportista peruano. Fue el primer presidente del Comit\u00E9 Ol\u00EDmpico Peruano y fund\u00F3 el Club Terrazas de Miraflores. Una de las principales avenidas de Lima lleva el nombre de Avenida Benavides en su honor."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Bocanegra Var\u00F3n (Ibagu\u00E9, Tolima; 4 de julio de 1964) es un pol\u00EDtico y abogado colombiano. Ha sido concejal del municipio de Ibagu\u00E9, Representante a la C\u00E1mara del Departamento del Tolima por el Partido Conservador. Se desempe\u00F1\u00F3 como Vicepresidente Jur\u00EDdico de la Agencia Nacional de Infraestructura.\u200B Tambi\u00E9n se desempe\u00F1\u00F3 como Director General de la Aeron\u00E1utica Civil durante el gobierno del presidente Juan Manuel Santos.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo C. Ort\u00EDz (C\u00F3rdoba, 1888 - posterior a 1936) fue un pol\u00EDtico argentino."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Canteli Fern\u00E1ndez (Prado, Teverga, 12 de agosto de 1946)\u200B es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, alcalde de Oviedo desde el 15 de junio de 2019.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Catal\u00E1n Shick (Caracas, 12 de noviembre de 1968) es un pol\u00EDtico y abogado venezolano. Fue el tercer y por dos veces consecutivas, alcalde del municipio El Hatillo, del estado Miranda, recientemente integrado en \u00E1rea metropolitana de Caracas. Sus per\u00EDodos son 2000-2004, 2004-2008. Actualmente milita en el partido Proyecto Venezuela."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Chavero e H\u00EDjar (Ciudad de M\u00E9xico, 24 de diciembre de 1900 - ib\u00EDdem, 1980) fue un contador p\u00FAblico mexicano. Fue fundador, profesor y director de varias de las instituciones de educaci\u00F3n contable m\u00E1s importantes de la ciudad de M\u00E9xico, y tambi\u00E9n de varios de los m\u00E1s importantes despachos contables del pa\u00EDs. Esto adem\u00E1s de su papel como funcionario p\u00FAblico, pues estuvo a la cabeza de asociaciones e instituciones diversas. Al igual que muchos de sus contempor\u00E1neos, fue un fiel creyente de que el desarrollo econ\u00F3mico de una naci\u00F3n depende de la educaci\u00F3n, y estaba convencido de que es imprescindible que los responsables de dicha tarea participen activamente en ella. A partir de este ideario se reflej\u00F3 su labor como fundador de importantes instituciones dedicadas a la docencia y normatividad de la contabilidad."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Collados Vicente (nacido en Badules, Zaragoza) fue un veterinario y pol\u00EDtico espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Cuello Baute, m\u00E1s conocido como \"Ape Cuello\" es un administrador de empresas y pol\u00EDtico colombiano. En las elecciones legislativas de 2014 fue electo Representante a la C\u00E1mara por Cesar con el aval del Partido Conservador Colombiano con 32.119 votos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Cuello D\u00E1vila es un agricultor, ganadero y pol\u00EDtico colombiano, exalcalde de la ciudad de Valledupar y exrepresentante a la C\u00E1mara por el departamento del Cesar.\u200B\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo C\u00E1mara Vales es un pol\u00EDtico mexicano que fue Gobernador del Territorio Federal de Quintana Roo de 1912 a 1913. De origen yucateco, fue hermano de  y cu\u00F1ado del maderista Jos\u00E9 Mar\u00EDa Pino Su\u00E1rez, vicepresidente de M\u00E9xico de 1911 a 1913. Su hermano, Nicol\u00E1s C\u00E1mara Vales fue Gobernador de Yucat\u00E1n durante el mismo periodo. C\u00E1mara Vales fue designado jefe pol\u00EDtico del Territorio Federal de Quintana Roo el 9 de septiembre de 1912 casi seis meses despu\u00E9s, el 27 de febrero de 1913, fue cesado del cargo por Victoriano Huerta, quien usurp\u00F3 el gobierno de la Rep\u00FAblica y orden\u00F3 el asesinato de Francisco I. Madero y Jos\u00E9 Mar\u00EDa Pino Su\u00E1rez. Ese a\u00F1o C\u00E1mara Vales junto con el general y ex-Gobernador de Campeche de Manuel Castilla Brito organiz\u00F3 un movimiento revolucionario que intent\u00F3 derrocar a Huerta; para el efecto adquiri\u00F3 un cargamento de armas en Estados Unidos que condujo personalmente desde Nueva Orleans hasta Honduras Brit\u00E1nica (hoy Belice), con el apoyo de la empresa United Fruit Company. Los revolucionarios establecieron cuarteles militares en la colonia brit\u00E1nica y en Guatemala. En 1914 realiz\u00F3 incursiones a los estados de Campeche, Tabasco y Chiapas. En ese a\u00F1o se afili\u00F3 al . Las \u00FAltimas noticias disponibles de su quehacer revolucionario llegan hasta 1915. En la d\u00E9cada de 1920 se dedic\u00F3 a la explotaci\u00F3n del chicle en Quintana Roo. \n*  Datos: Q5667638"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo C\u00F3rdoba (Mendoza, 1872 - Buenos Aires, 1950) fue un militar argentino.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Demarchi (Buenos Aires, 12 de octubre de 1857 - 16 de agosto de 1937) fue un ingeniero, empresario y pol\u00EDtico argentino, que ejerci\u00F3 como diputado nacional, como vicegobernador de la Provincia de Buenos Aires entre 1898 y 1902, y como Ministro de Agricultura y Ganader\u00EDa de su pa\u00EDs durante la mayor parte de la presidencia de Hip\u00F3lito Yrigoyen, entre 1917 y 1922."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Duhalde V\u00E1squez (R\u00EDo Bueno, 30 de junio de 1898-Santiago, 10 de abril de 1985) fue un pol\u00EDtico chileno que desempe\u00F1\u00F3 el cargo de vicepresidente de Chile tras la muerte del presidente Juan Antonio R\u00EDos."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo D\u00EDaz Quintanilla (Cusco, 1913 - Cusco, 1979) fue un pol\u00EDtico peruano. Ocup\u00F3 la alcald\u00EDa provincial del Cusco entre 1964 y 1966. En las Elecciones municipales de 1963 fue elegido alcalde provincial del Cusco siendo candidato de la Alianza Acci\u00F3n Popular-Democracia Cristiana. Obtuvo 12,062 votos \u200Bcon los que gan\u00F3 las elecciones al representar el 69.032% de los votos\u200B."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Eduardo Thorne Vetter (Lima, 29 de octubre de 1955) es un economista, empresario y pol\u00EDtico peruano. Ejerci\u00F3 el cargo de Ministro de Econom\u00EDa y Finanzas del Per\u00FA desde el 28 de julio de 2016 hasta el 21 de junio de 2017 durante el Gobierno de Pedro Pablo Kuczynski."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Espinosa Orive (Bilbao, 6 de septiembre de 1903 - Vitoria, 24 de junio de 1937) fue un m\u00E9dico y pol\u00EDtico espa\u00F1ol. Perteneci\u00F3 al partido Uni\u00F3n Republicana y fue miembro del primer gobierno aut\u00F3nomo del Pa\u00EDs Vasco en el que desempe\u00F1\u00F3 el cargo de Consejero de Sanidad entre 1936 y 1937. Fue asesinado por los franquistas durante la Guerra Civil."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Figueroa Fern\u00E1ndez (M\u00E9xico, 1970) es un soci\u00F3logo mexicano, que ocup\u00F3 el cargo de Consejero del Instituto Federal Electoral del 15 de agosto de 2008 al 30 de octubre de 2013. En el Proceso Electoral Federal 2011-2012 presidi\u00F3 las Comisiones Unidas de Capacitaci\u00F3n y Organizaci\u00F3n Electoral e integr\u00F3 la Comisi\u00F3n de Quejas y Denuncias. Adem\u00E1s, form\u00F3 parte de la Comisi\u00F3n encargada de organizar los Debates Presidenciales. En 2011 fue integrante del Comit\u00E9 de Radio y Televisi\u00F3n, a\u00F1o en que se reform\u00F3 el reglamento que rige las prerrogativas de los partidos pol\u00EDticos de acceso a radio y televisi\u00F3n. Figueroa Fern\u00E1ndez es originario de la ciudad de Puebla. Es soci\u00F3logo por la Universidad Aut\u00F3noma de Tlaxcala y estudi\u00F3 la Maestr\u00EDa en Sociolog\u00EDa Pol\u00EDtica por el Instituto de Investigaciones Dr. Jos\u00E9 Mar\u00EDa Luis Mora, posgrado que se desarrolla en colaboraci\u00F3n con el Instituto de Investigaciones Sociales de la UNAM. Adem\u00E1s, realiz\u00F3 estudios de doctorado en la Benem\u00E9rita Universidad Aut\u00F3noma de Puebla. En el \u00E1mbito acad\u00E9mico ha sido profesor e investigador de diversas instituciones entre las que se cuentan la Universidad Iberoamericana Puebla y la Universidad de las Am\u00E9ricas Puebla. Alfredo Figueroa Fern\u00E1ndez tiene desde principio de la d\u00E9cada de los noventa v\u00EDnculos con la vida electoral y democr\u00E1tica en M\u00E9xico participando con diversas organizaciones de la sociedad civil. Fue Consejero Electoral para los procesos 1999-2000, 2002-2003 en el Consejo Local del IFE en el estado de Puebla. En 2005 vuelve a ser designado y funge como Consejero de esa entidad a nivel federal. En 2008 fue nombrado por la C\u00E1mara de Diputados Consejero Electoral del Consejo General del IFE, despu\u00E9s de haber sido propuesto por una veintena de organizaciones sociales, intelectuales y consejeros de diversos lugares del pa\u00EDs.\u200B En la reforma constitucional de 2007, Figueroa Fern\u00E1ndez particip\u00F3 en el Comit\u00E9 Conciudadano para la Reforma Electoral junto con diversas personalidades de la vida p\u00FAblica del pa\u00EDs e impuls\u00F3 una propuesta que relevara el papel ciudadano de la reforma.\u200B Fue nombrado el 3 de marzo de 2018 como coordinador de an\u00E1lisis pol\u00EDtico en la campa\u00F1a de Ricardo Anaya Cort\u00E9s, candidato a la Presidencia de la Rep\u00FAblica de la coalici\u00F3n \"Por M\u00E9xico al Frente\".\u200B Desde 2018, participa en las mesas de an\u00E1lisis del noticiario \"Aristegui En Vivo\", proyecto encabezado por la periodista Carmen Aristegui. <ref>"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Francisco Cantilo (Sevilla, 2 de diciembre de 1924 - Buenos Aires, 21 de mayo de 2013) fue un abogado y dirigente de f\u00FAtbol argentino. Miembro de una tradicional familia de Buenos Aires, era socio vitalicio del Jockey Club, del Club Universitario de Buenos Aires  (donde lleg\u00F3 a integrar el equipo de primera divisi\u00F3n de rugby) y del Club Atl\u00E9tico V\u00E9lez S\u00E1rsfield, adem\u00E1s de ser cercano al Opus Dei en lo religioso. Estuvo casado m\u00E1s de 50 a\u00F1os con Susana Nager y tuvo 4 hijos, 9 nietos y 2 bisnietos. Comenz\u00F3 a destacarse por su participaci\u00F3n como dirigente en el mundo del f\u00FAtbol, ocupando la presidencia del Colegio de \u00C1rbitros durante la intervenci\u00F3n de la Asociaci\u00F3n del F\u00FAtbol Argentino (AFA) por parte de  (a quien conoc\u00EDa del Jockey Club).\u200B Fue electo presidente de la AFA el 26 de abril de 1976; previamente la dictadura autoproclamada Proceso de Reorganizaci\u00F3n Nacional hab\u00EDa desplazado a su antecesor, , ejerciendo Ernesto Wiedrich la presidencia por poco m\u00E1s de un mes hasta la elecci\u00F3n que por votaci\u00F3n un\u00E1nime, lo consagr\u00F3 como presidente de la AFA.Durante su gesti\u00F3n se organiz\u00F3 la Copa Mundial de F\u00FAtbol de 1978 en Argentina, en la que el seleccionado del pa\u00EDs anfitri\u00F3n obtuvo la primera Copa del Mundo de su historia, siendo su apoyo al entrenador C\u00E9sar Luis Menotti fundamental para dicha conquista.\u200B Ejerci\u00F3 el cargo hasta el 16 de abril de 1979. No se postul\u00F3 a la reelecci\u00F3n en su cargo y fue sucedido por el nuevo presidente electo por los dirigentes de la AFA, Julio Humberto Grondona. Fue miembro de las comisiones t\u00E9cnicas y de disciplina de la Federaci\u00F3n Internacional del F\u00FAtbol Asociado (FIFA) por m\u00E1s de 30 a\u00F1os. Falleci\u00F3 a los 88 a\u00F1os de edad, el 21 de mayo de 2013, en la Ciudad de Buenos Aires.\u200B El club con el que simpatizaba, del que ya era socio vitalicio, V\u00E9lez S\u00E1rsfield, lo homenaje\u00F3 en su sitio web oficial, adem\u00E1s de honrar el minuto de silencio dispuesto por la AFA antes de su siguiente partido.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Garc\u00EDa Morales (Montevideo, 7 de marzo de 1881 - 5 de mayo de 1947), fue un abogado, periodista y pol\u00EDtico uruguayo perteneciente al Partido Nacional y al Partido Nacional Independiente."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Germ\u00E1n Moreno Charme (Santiago, 4 de agosto de 1956) es un ingeniero, acad\u00E9mico, empresario y pol\u00EDtico chileno. Entre 2010 y 2014 se desempe\u00F1\u00F3 como ministro de Relaciones Exteriores del primer gobierno del presidente Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era. Desde junio de 2019 ejerce como ministro de Obras P\u00FAblicas bajo la segunda administraci\u00F3n de Pi\u00F1era.\u200B\u200B Entre marzo de 2018 y junio de 2019 fue ministro de Desarrollo Social.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Gonz\u00E1lez Flores (Heredia, 15 de junio de 1877 - 28 de diciembre de 1962) fue un abogado costarricense, y el 20.\u00B0 Presidente de la Rep\u00FAblica de Costa Rica de 1914 a 1917."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Guillermo Bravo Zamora (5 de febrero de 1890 en Valpara\u00EDso - febrero de 1941 en Santiago) fue un abogado y pol\u00EDtico chileno que ocup\u00F3 diversos cargos p\u00FAblicos en su pa\u00EDs."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Guti\u00E9rrez Ortiz Mena (Cuernavaca, Morelos; 14 de octubre de 1969)\u200B es un abogado mexicano que se desempe\u00F1a como ministro de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00F3n (SCJN) desde diciembre de 2012."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo G\u00F3mez Morales (Buenos Aires, 29 de marzo de 1908 \u2013 \u00EDd., 12 de octubre de 1990) fue un economista argentino, que ejerci\u00F3 como Ministro de Asuntos Econ\u00F3micos durante el gobierno de Juan Domingo Per\u00F3n y Ministro de Econom\u00EDa de su pa\u00EDs durante la presidencia de Mar\u00EDa Estela Mart\u00EDnez de Per\u00F3n."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Hern\u00E1ndez Barrientos (Ancud, 20 de abril de 1912 - Santiago de Chile, 23 de octubre de 2012)\u200B fue un pol\u00EDtico socialista chileno. Fue elegido diputado en los periodos de 1953 a 1957 y de 1957 a 1961."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo H\u00E9ctor Gonz\u00E1lez Luenzo (n. Azul, provincia de Buenos Aires, 16 de octubre de 1957) es un periodista, psic\u00F3logo, docente y pol\u00EDtico argentino, que actualmente se desempe\u00F1a como senador nacional del partido Chubut Somos Todos por la provincia de Chubut. Asumi\u00F3 dicho cargo el 10 de diciembre de 2015."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo J. Puig Spangenberg (Montevideo, 16 de marzo de 1897 - Ib., 1973) fue un pol\u00EDtico uruguayo, perteneciente al Partido Nacional."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Jaime Irujo (Pamplona, Navarra, 22 de mayo de 1942) es un pol\u00EDtico espa\u00F1ol."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Javier D\u00EDaz Figueroa (Porlamar, Venezuela, 3 de agosto de 1969) es un pol\u00EDtico venezolano, gobernador del estado Nueva Esparta. Tambi\u00E9n fue alcalde del municipio Mari\u00F1o de Porlamar, Venezuela.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Lorenzo Ram\u00F3n Palacios, m\u00E1s conocido como Alfredo Palacios (Buenos Aires, 10 de agosto de 1878 - 20 de abril de 1965) fue un abogado, legislador, pol\u00EDtico y profesor argentino socialista."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Luis de Angeli (Mar\u00EDa Grande, Paran\u00E1, 16 de febrero de 1957) es un pol\u00EDtico y dirigente ruralista argentino. Se desempe\u00F1a como Senador de la Naci\u00F3n desde el a\u00F1o 2013 y anteriormente fue dirigente ruralista de la Federaci\u00F3n Agraria Argentina de la provincia de Entre R\u00EDos.\u200B\u200B Salt\u00F3 a la fama durante el paro agropecuario de 2008, el cierre patronal general m\u00E1s extenso de la historia argentina, durante el cual lider\u00F3 uno de los sectores m\u00E1s duros, cortando a la altura de Gualeguaych\u00FA la estrat\u00E9gica Ruta Nacional n.\u00BA 14, conocida como Ruta del Mercosur.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Marco Tabar (Vitoria, 16 de mayo de 1933) es un abogado y pol\u00EDtico espa\u00F1ol\u200B del Partido Popular."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Marcos Oteruelo (Pozos de La Cabrera (Le\u00F3n) 25 de marzo de 1932 - Le\u00F3n, 14 de febrero de 2004) fue un periodista, escritor y pol\u00EDtico. Doctor en Filosof\u00EDa y licenciado en Ciencias de la Informaci\u00F3n, comenz\u00F3 su andadura period\u00EDstica corresponsal de El Correo Catal\u00E1n en Madrid, y director de la revista \"Le\u00F3n\" y la revista oral Legio, ambas ligadas con la Casa de Le\u00F3n en Madrid. En 1957 se incorpor\u00F3 a Diario de Le\u00F3n en 1957 como columnista.\u200B En 1964 fue nombrado director de Diario de Le\u00F3n, convirti\u00E9ndose en el periodista m\u00E1s joven en alcanzar el puesto de director de un peri\u00F3dico en Espa\u00F1a. Dirigi\u00F3 el Diario de Le\u00F3n durante diez a\u00F1os, entre 1964 y 1973. Durante su mandato el peri\u00F3dico realiz\u00F3 el cambio tecnol\u00F3gico a la impresi\u00F3n en offset\u200B e incorpor\u00F3 como colaboradores a articulistas y periodistas como Francisco Umbral,\u200B\u200B F\u00E9lix Pacho Reyero, Bernardino M. Hernando, Jes\u00FAs Torbado, Jos\u00E9 Antonio Carro Celada, C\u00E9sar Aller o Ernesto Escapa. Umbral asegur\u00F3 que Marcos Oteruelo \"fue uno de los primeros periodistas que creyeron en m\u00ED. D\u00E9bil de hechura, fue la fuerza m\u00E1s fuerte en que pude basamentarme para empezar a creer en m\u00ED mismo. Contra aquel alcalde f\u00E1ctico, contra la secci\u00F3n femenina, contra la prensa del movimiento, Alfredo, yo y mi vocaci\u00F3n\". Tras abandonar la direcci\u00F3n del peri\u00F3dico continu\u00F3 en Diario de Le\u00F3n como cr\u00EDtico de arte y a partir de 1986 comenz\u00F3 a colaborar como articulista en la Cr\u00F3nica de Le\u00F3n. Durante d\u00E9cadas, compatibiliz\u00F3 su dedicaci\u00F3n al periodismo con la ense\u00F1anza como catedr\u00E1tico de Filosof\u00EDa en distintos institutos de Ense\u00F1anza Media. Desarroll\u00F3 adem\u00E1s una intensa actividad pol\u00EDtica. Ocup\u00F3 distintos cargos provinciales en Alianza Popular y el Partido Popular de Le\u00F3n y fue durante dos legislaturas (1982-1990) procurador en las Cortes de Castilla y Le\u00F3n por el PP y miembro\u200B y presidente\u200B del Consejo Asesor de Radio Televisi\u00F3n Espa\u00F1ola en Castilla y Le\u00F3n.\u200B Alfredo Marcos Oteruelo escribi\u00F3 diversas obras de filosof\u00EDa y dos libros de poemas."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Mart\u00EDnez Garc\u00EDa-Arg\u00FCelles (Oviedo, 5 de mayo de 1877-Oviedo, 25 de marzo de 1936)\u200B fue un pol\u00EDtico espa\u00F1ol, ministro de Justicia, Trabajo y Sanidad durante la Segunda Rep\u00FAblica, del 14 al 30 de diciembre de 1935, gobierno presidido por Manuel Portela Valladares.\u200B Era sobrino del escritor Leopoldo Alas \u00ABClar\u00EDn\u00BB.\u200B Tras estudiar medicina en la Universidad de Valladolid obtuvo por oposici\u00F3n en 1903 plaza de m\u00E9dico en la beneficencia municipal de Oviedo, destinado a cubrir una vacante en Trubia, donde se inici\u00F3 en el estudio de la bacteriolog\u00EDa. En 1911 becado por la Junta para la Ampliaci\u00F3n de Estudios march\u00F3 a Par\u00EDs para trabajar en el Instituto Pasteur, introduci\u00E9ndose en el estudio de la anafilaxia, de la que har\u00E1 tema de su tesis doctoral presentada en la Universidad Central de Madrid en 1917 con el t\u00EDtulo Estudio experimental sobre la anafilaxia.\u200B Ligado al Partido Reformista de Melqu\u00EDades \u00C1lvarez, en abril de 1923 fue proclamado diputado por el distrito de Pravia sin necesidad de elecci\u00F3n, al ser el \u00FAnico candidato, pero la dictadura de Primo de Rivera le dej\u00F3 sin acta.\u200B En 1928 fund\u00F3 con Francisco Garc\u00EDa la Academia M\u00E9dico-Quir\u00FArgica Asturiana, de la que fue elegido presidente en 1930. Proclamada la rep\u00FAblica, fue director general de Sanidad durante el primer bienio y presidente del Partido Republicano Liberal Dem\u00F3crata en Asturias.\u200B En las elecciones de noviembre de 1933 result\u00F3 elegido diputado por la circunscripci\u00F3n de Oviedo.\u200B Durante la Revoluci\u00F3n de Asturias de 1934 su cl\u00EDnica y su domicilio fueron saqueados por los revolucionarios, que adem\u00E1s capturaron a dos de sus hijos y condenaron a muerte a uno de ellos.\u200B Al romperse la coalici\u00F3n radical-cedista y dar paso a la formaci\u00F3n de un gobierno puente presidido por Portela Valladares fue nombrado ministro de Trabajo, Justicia y Sanidad, cargo que ocup\u00F3 del 14 al 30 de diciembre de 1935.\u200B En el tiempo que ejerci\u00F3 como ministro se opuso a las reformas efectuadas por el socialista Marcelino Pascua.\u200B Muri\u00F3 el 25 de marzo de 1936, a consecuencia de un atentado contra su vida, perpetrado por \u00ABunos pistoleros\u00BB.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Nascimento (Martins, Rio Grande do Norte, 5 de mayo de 1952) es un pol\u00EDtico brasile\u00F1o afiliado al Partido Liberal. Actualmente es senador por el estado de Amazonas. Es el presidente del Partido Liberal en el Amazonas. Antes de convertirse en senador en las elecciones de 2006, ha sido alcalde de Manaos, capital del estado de Amazonas, y ha ocupado diversos cargos a nivel estatal. En el 2004 se convirti\u00F3 en ministro de transporte dentro del gobierno de Lula. Abandonar\u00EDa el cargo al postularse como senador.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Navarro Ben\u00EDtez (Montevideo, 4 de mayo de 1868 \u2014 Montevideo, 17 de mayo de 1951) fue un m\u00E9dico y pol\u00EDtico uruguayo, perteneciente al Partido Colorado de Uruguay."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo N\u00E9stor Atanasof (La Plata, 24 de noviembre de 1949)\u200B es un pol\u00EDtico argentino, que ocup\u00F3 el cargo de Jefe de Gabinete de Ministros desde 2002 hasta 2003. Fue diputado nacional por la provincia de Buenos Aires durante tres per\u00EDodos (1995-2002, 2003-2007 y 2009-2013). En enero de 2020 fue designado Embajador argentino en Bulgaria por el presidente Alberto Fern\u00E1ndez.\u200B"
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Orgaz (C\u00F3rdoba, 6 de noviembre de 1900 - C\u00F3rdoba, 11 de agosto de 1984) fue un jurista destacado en Derecho Civil, docente y ministro de la Corte Suprema de Justicia de Argentina."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Ovando Cand\u00EDa (Cobija - Territorio Nacional de Colonias del Noroeste, Bolivia; 6 de abril de 1918 - La Paz, Bolivia; 24 de enero de 1982) fue un militar y pol\u00EDtico boliviano, presidente de facto de la Rep\u00FAblica de Bolivia en dos ocasiones (1966 y 1969)."
        }
      },
      {
        "property": {
          "type": "uri",
          "value": "http://dbpedia.org/ontology/abstract"
        },
        "value": {
          "type": "literal",
          "xml:lang": "es",
          "value": "Alfredo Pacheco Osoria (nacido el 12 de enero de 1959 en Santo Domingo) es un pol\u00EDtico y abogado dominicano. Fue presidente de la C\u00E1mara de Diputados de la Rep\u00FAblica Dominicana para el periodo 2003-2006. En la actualidad el diputado tiene que presentarse de forma peri\u00F3dica al Ministerio P\u00FAblico y tuvo que pagar una fianza de cinco millones de pesos y tiene impedimento de salida de la Rep\u00FAblica Dominicana debido a su implicaci\u00F3n en el caso Odebrecht.\u200B"
        }
      }
    ]
  }
}